[
  {
    "id": "dca3c9ee-d59e-40e0-a686-e29ae62c9ab5",
    "name": "Testamente",
    "type": "parent",
    "blocks": [
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "dca3c9ee-d59e-40e0-a686-e29ae62c9ab5",
        "next": {
          "id": "bc82bc3e-75bd-4075-9efe-6d36842911f5",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "position": {
          "x": -9,
          "y": -375
        },
        "required": true,
        "title": "Conversation start",
        "type": "start",
        "uuid": "dca3c9ee-d59e-40e0-a686-e29ae62c9ab5",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "bc82bc3e-75bd-4075-9efe-6d36842911f5",
        "next": {
          "id": "2dc54e52-a525-436e-ba70-8d37577a20c9",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextBotId": "9df48e27-8f11-473d-9cc8-f174b9dfb50a",
        "position": {
          "x": -68,
          "y": 10
        },
        "required": true,
        "title": "Outlet",
        "type": "outlet",
        "uuid": "bc82bc3e-75bd-4075-9efe-6d36842911f5",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "c7f9c3a7-dda6-4e30-a41a-dd971561a7ba",
        "next": null,
        "position": {
          "x": -44,
          "y": 1846
        },
        "required": true,
        "title": "exit",
        "type": "exit",
        "uuid": "c7f9c3a7-dda6-4e30-a41a-dd971561a7ba",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "1c5dd3f9-237e-4886-8138-33450fceea93",
        "next": {
          "id": "4a9a4992-15be-44cb-b250-138e34109de8",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextBotId": "5e12e6e2-fbef-4b3b-9415-2973c8665758",
        "position": {
          "x": -383,
          "y": 1106
        },
        "required": true,
        "title": "Outlet",
        "type": "outlet",
        "uuid": "1c5dd3f9-237e-4886-8138-33450fceea93",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "2dc54e52-a525-436e-ba70-8d37577a20c9",
        "next": {
          "id": "f2959b46-0b28-4cfb-8359-76c37371670a",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextBotId": "88ccb137-698a-494a-b51f-03e77f8a1e80",
        "position": {
          "x": -68,
          "y": 291
        },
        "required": true,
        "title": "Outlet",
        "type": "outlet",
        "uuid": "2dc54e52-a525-436e-ba70-8d37577a20c9",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "f2959b46-0b28-4cfb-8359-76c37371670a",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "ceb92d55-9713-4db3-b0a4-1acfdb56a2cb",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "4a9a4992-15be-44cb-b250-138e34109de8",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -13,
          "y": 628
        },
        "required": true,
        "title": "Allt till f\u00f6rvald org?",
        "type": "condition",
        "uuid": "f2959b46-0b28-4cfb-8359-76c37371670a",
        "valueLeft": "{{response.eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2}}",
        "valueRight": "organization_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "ceb92d55-9713-4db3-b0a4-1acfdb56a2cb",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "1c5dd3f9-237e-4886-8138-33450fceea93",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "4a9a4992-15be-44cb-b250-138e34109de8",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -212,
          "y": 853
        },
        "required": true,
        "title": "Allt till egenvald org?",
        "type": "condition",
        "uuid": "ceb92d55-9713-4db3-b0a4-1acfdb56a2cb",
        "valueLeft": "{{response.c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888}}",
        "valueRight": "other_organization_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "4a9a4992-15be-44cb-b250-138e34109de8",
        "next": {
          "id": "c7f9c3a7-dda6-4e30-a41a-dd971561a7ba",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextBotId": "40730ca8-f281-48b8-a974-e7c713ddc508",
        "position": {
          "x": -104,
          "y": 1632
        },
        "required": true,
        "title": "Outlet",
        "type": "outlet",
        "uuid": "4a9a4992-15be-44cb-b250-138e34109de8",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "408b0a3d-c9d9-4dd6-9632-b86fe9b71ee1",
        "next": null,
        "nextBotId": "c1f0d81f-7634-4079-8a14-2e5853bb9066",
        "position": {
          "x": 405,
          "y": 423
        },
        "required": true,
        "title": "Outlet",
        "type": "outlet",
        "uuid": "408b0a3d-c9d9-4dd6-9632-b86fe9b71ee1",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "b789e290-8b8f-4e97-bee4-4c99c39d33ec",
        "next": null,
        "nextFalse": null,
        "nextTrue": {
          "id": "408b0a3d-c9d9-4dd6-9632-b86fe9b71ee1",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 342,
          "y": 202
        },
        "required": true,
        "title": "Barn",
        "type": "condition",
        "uuid": "b789e290-8b8f-4e97-bee4-4c99c39d33ec",
        "valueLeft": "{{response.6a00627c-83af-405d-898f-73e8b5faf128}}",
        "valueRight": "children",
        "components": null,
        "readMore": null
      }
    ]
  },
  {
    "id": "9df48e27-8f11-473d-9cc8-f174b9dfb50a",
    "name": "Allm\u00e4nna f\u00f6ruts\u00e4ttningar",
    "type": "child",
    "blocks": [
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "9df48e27-8f11-473d-9cc8-f174b9dfb50a",
        "next": {
          "id": "49684a0b-13d0-47db-96f8-9c03f59bbca1",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "position": {
          "x": -18,
          "y": -2165
        },
        "required": true,
        "title": "Conversation start",
        "type": "start",
        "uuid": "9df48e27-8f11-473d-9cc8-f174b9dfb50a",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "6e18fc9f-1ab2-4b6a-abad-5f9d5ab0a15f",
            "org_id": "92",
            "uuid": "6e18fc9f-1ab2-4b6a-abad-5f9d5ab0a15f",
            "bot_block_id": "10075",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "eb74e678-9360-4a35-a43d-42b89fc75e2e",
                  "org_id": "90",
                  "uuid": "eb74e678-9360-4a35-a43d-42b89fc75e2e",
                  "bot_block_component_id": "5402",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "befb6c82-3732-45e9-b8b6-147642b8bc5b",
                  "org_id": "91",
                  "uuid": "befb6c82-3732-45e9-b8b6-147642b8bc5b",
                  "bot_block_component_id": "5402",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": "other_home",
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "a74c3194-461a-41ba-ac4b-bee267bdbfbf",
        "next": {
          "id": "7e69ec15-c1ed-4418-a38e-6dea87ae257b",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -69,
          "y": -1319
        },
        "required": true,
        "text": "Bor du i Sverige?",
        "title": "Hemvist",
        "type": "text",
        "uuid": "a74c3194-461a-41ba-ac4b-bee267bdbfbf",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Svara ja p\u00e5 fr\u00e5gan om du bor i Sverige<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> under st\u00f6rre delen<\/strong><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">av \u00e5ret.<\/strong><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/em><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inte<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> \u00e4r bosatt i Sverige majoriteten av \u00e5ret kan det finnas anledning att r\u00e5dg\u00f6ra med en jurist f\u00f6r att reda ut vad som g\u00e4ller i just ditt fall. Var du \u00e4r bosatt, och har din s\u00e5 kallade \"hemvist\", kan n\u00e4mligen p\u00e5verka vilket lands lag som blir till\u00e4mplig p\u00e5 arvet efter dig. Ditt nya testamente kommer att vara anpassat efter och utformas utifr\u00e5n svenska arvsregler. Testamentet kommer ocks\u00e5 att inneh\u00e5lla en paragraf om lagval, som anger att svensk r\u00e4tt ska till\u00e4mpas p\u00e5 arvet efter dig i dess helhet. Ett s\u00e5dant lagval blir dock inte giltigt under alla omst\u00e4ndigheter, t ex. kan du inte v\u00e4lja svensk arvslag om du varken bor i Sverige eller \u00e4r svensk medborgare.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Var du \u00e4r bosatt kan p\u00e5verka vilket lands lag som blir till\u00e4mplig p\u00e5 arvet efter dig.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "1f9eeb28-6b5d-460e-baf8-d4a46ab18710",
            "org_id": "110",
            "uuid": "1f9eeb28-6b5d-460e-baf8-d4a46ab18710",
            "bot_block_id": "10076",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "98791c10-a165-4544-903f-41de20a79f93",
                  "org_id": "106",
                  "uuid": "98791c10-a165-4544-903f-41de20a79f93",
                  "bot_block_component_id": "5403",
                  "title": "Ja",
                  "hint": "Klicka p\u00e5 \"L\u00e4s mer\" f\u00f6r att ta del av viktig information",
                  "value": "previous_testament",
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3533",
                      "title": "Inledning med \u00e5terkallande av testamente",
                      "color": "#104cf8",
                      "relation_id": "2605"
                    }
                  ]
                },
                {
                  "id": "22161552-c69e-4815-94c2-b0d144fb7ee0",
                  "org_id": "107",
                  "uuid": "22161552-c69e-4815-94c2-b0d144fb7ee0",
                  "bot_block_component_id": "5403",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3534",
                      "title": "Inledning utan \u00e5terkallande av testamente",
                      "color": "#5b2211",
                      "relation_id": "2606"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "a3efdec5-49b8-4dd7-a854-42da5728b160",
        "next": {
          "id": "8d7cee67-0d87-4f0f-b687-3e60acd49522",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 4,
          "y": 1169
        },
        "required": true,
        "text": "Har du skrivit ett testamente tidigare?",
        "title": "Tidigare testamenten",
        "type": "text",
        "uuid": "a3efdec5-49b8-4dd7-a854-42da5728b160",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ett tidigare uppr\u00e4ttat testamente beh\u00f6ver <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00e5terkallas eller f\u00f6rst\u00f6ras <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">f\u00f6r att det inte ska forts\u00e4tta att g\u00e4lla. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ditt tidigare testamente kommer uttryckligen att \u00e5terkallas i ditt nya testamente, men det \u00e4r \u00e4nd\u00e5 bra om du ser till att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">g\u00f6ra dig av med ditt tidigare uppr\u00e4ttade testamente, <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">s\u00e5 snart ditt nya testamente \u00e4r klart. Du kan v\u00e4lja att kasta, riva eller p\u00e5 annat s\u00e4tt makulera det. Att det \u00e4ldre testamentet inte finns kvar, kan minimera risken f\u00f6r att det i framtiden uppst\u00e5r missf\u00f6rst\u00e5nd eller fr\u00e5gor kring din vilja, och vilket testamente som egentligen g\u00e4ller.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Bra att t\u00e4nka p\u00e5 om du tidigare har uppr\u00e4ttat ett testamente.\n"
        }
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "00fa0ef1-102b-465b-bf4b-f01a7ae3daf2",
        "next": null,
        "position": {
          "x": 68,
          "y": 2032
        },
        "required": true,
        "title": "exit",
        "type": "exit",
        "uuid": "00fa0ef1-102b-465b-bf4b-f01a7ae3daf2",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "8fe196b6-4fc1-4d66-ac86-7664a381f8e0",
            "org_id": "998",
            "uuid": "8fe196b6-4fc1-4d66-ac86-7664a381f8e0",
            "bot_block_id": "10078",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "5318df27-ac3e-435b-b078-a233e8202ede",
                  "org_id": "633",
                  "uuid": "5318df27-ac3e-435b-b078-a233e8202ede",
                  "bot_block_component_id": "5404",
                  "title": "Gift",
                  "hint": null,
                  "value": "married",
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "2e90284e-2c3f-4cfd-8ce4-de92c5676b2d",
                  "org_id": "634",
                  "uuid": "2e90284e-2c3f-4cfd-8ce4-de92c5676b2d",
                  "bot_block_component_id": "5404",
                  "title": "Sambo",
                  "hint": null,
                  "value": "sambo",
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "5acca88d-575e-4029-ac3c-579c825eeff4",
                  "org_id": "635",
                  "uuid": "5acca88d-575e-4029-ac3c-579c825eeff4",
                  "bot_block_component_id": "5404",
                  "title": "Ej gift\/sambo",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "7e69ec15-c1ed-4418-a38e-6dea87ae257b",
        "next": {
          "id": "6a00627c-83af-405d-898f-73e8b5faf128",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -67,
          "y": -920
        },
        "required": true,
        "text": "\u00c4r du gift eller sambo?",
        "title": "Civilst\u00e5nd",
        "type": "text",
        "uuid": "7e69ec15-c1ed-4418-a38e-6dea87ae257b",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><u>\u00c4ktenskapsf\u00f6rord eller samboavtal?<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du \u00e4r gift eller sambo \u00e4r det bra att t\u00e4nka p\u00e5 att ta h\u00e4nsyn till inneh\u00e5llet i ett eventuellt samboavtal eller \u00e4ktenskapsf\u00f6rord n\u00e4r du best\u00e4mmer inneh\u00e5llet i ditt testamente. Samboavtalet eller \u00e4ktenskapsf\u00f6rordet kan n\u00e4mligen p\u00e5verka vad din partner har r\u00e4tt att f\u00e5 i en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">bodelning <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">mellan er i framtiden. Om ni inte har n\u00e5got samboavtal eller \u00e4ktenskapsf\u00f6rord kommer en eventuell bodelning att ske enligt lagens regler. F\u00f6r makar g\u00e4ller d\u00e5 att all deras egendom, som utg\u00e5ngspunkt, \u00e4r giftor\u00e4ttsgods. F\u00f6r sambor g\u00e4ller att endast samboegendom (dvs. gemensam bostad och bohag) inkluderas i en bodelning. En eventuell bodelning mellan dig och din make eller sambo sker innan arvet efter dig f\u00f6rdelas mellan dina arvtagare.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"background-color: transparent;\">Basbeloppsregler<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det kan ocks\u00e5 vara bra att veta att en efterlevande make alltid har r\u00e4tt att f\u00e5 egendom motsvarande 4 prisbasbelopp efter bodelning och arvskifte, och att en efterlevande sambo har r\u00e4tt att f\u00e5 samboegendom motsvarande 2 prisbasbelopp i bodelningen. 2022 uppg\u00e5r ett prisbasbelopp till 48 300 kronor.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"background-color: transparent;\">\ufeffN\u00e4r r\u00e4knas man som sambor?<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">Enligt den legala definitionen utg\u00f6rs sambor av tv\u00e5 personer som stadigvarande bor tillsammans i ett parf\u00f6rh\u00e5llande och har gemensamt hush\u00e5ll. Om du har en partner som du inte \u00e4r gift med eller bor tillsammans med v\u00e4ljer du alternativet \"ej gift\/sambo\".<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Bra att veta f\u00f6r dig som \u00e4r gift eller sambo. \n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "d84871e6-f62e-466e-8eb5-faccf02d523e",
            "org_id": "1001",
            "uuid": "d84871e6-f62e-466e-8eb5-faccf02d523e",
            "bot_block_id": "10079",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "a977c8b2-5361-4b6c-af63-af075e6b0136",
                  "org_id": "636",
                  "uuid": "a977c8b2-5361-4b6c-af63-af075e6b0136",
                  "bot_block_component_id": "5405",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": "children",
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "f80876a9-caab-44e1-81fb-b748ad0e1d47",
                  "org_id": "637",
                  "uuid": "f80876a9-caab-44e1-81fb-b748ad0e1d47",
                  "bot_block_component_id": "5405",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "6a00627c-83af-405d-898f-73e8b5faf128",
        "next": {
          "id": "cedf07af-9d43-4a0a-a1bb-9a0907893dff",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -66,
          "y": -445
        },
        "required": true,
        "text": "Har du barn?",
        "title": "Barn",
        "type": "text",
        "uuid": "6a00627c-83af-405d-898f-73e8b5faf128",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": {
          "buttonTitle": "Starta"
        },
        "id": "3234aeb7-be99-4efb-b554-4ca8f243591e",
        "next": {
          "id": "a74c3194-461a-41ba-ac4b-bee267bdbfbf",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -266,
          "y": -1608
        },
        "required": false,
        "text": "<h2><strong style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">Kapitel 1: Allm\u00e4nna f\u00f6ruts\u00e4ttningar<\/strong><\/h2><div><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">Inledningsvis kommer n\u00e5gra snabba fr\u00e5gor om dig och din situation. I n\u00e4sta kapitel f\u00e5r du beskriva hur du vill f\u00f6rdela ditt arv.<\/span><\/div>",
        "title": "Presentation Allm\u00e4nna f\u00f6ruts\u00e4ttningar fr\u00e5n v\u00e5r hemsida",
        "type": "presentation",
        "uuid": "3234aeb7-be99-4efb-b554-4ca8f243591e",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "cedf07af-9d43-4a0a-a1bb-9a0907893dff",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "a3efdec5-49b8-4dd7-a854-42da5728b160",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "94a488c7-d702-4a67-b4a9-25a5df44a106",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 133,
          "y": -105
        },
        "required": true,
        "title": "Gift?",
        "type": "condition",
        "uuid": "cedf07af-9d43-4a0a-a1bb-9a0907893dff",
        "valueLeft": "{{response.7e69ec15-c1ed-4418-a38e-6dea87ae257b}}",
        "valueRight": "married",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "94a488c7-d702-4a67-b4a9-25a5df44a106",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "a3efdec5-49b8-4dd7-a854-42da5728b160",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "2be847a7-4e9a-4e80-9fa9-fb60aac4030d",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 294,
          "y": 87
        },
        "required": true,
        "title": "Barn?",
        "type": "condition",
        "uuid": "94a488c7-d702-4a67-b4a9-25a5df44a106",
        "valueLeft": "{{response.6a00627c-83af-405d-898f-73e8b5faf128}}",
        "valueRight": "children",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "efdb028d-1fd5-42ac-aaaf-59c36996d51e",
            "org_id": "2540",
            "uuid": "efdb028d-1fd5-42ac-aaaf-59c36996d51e",
            "bot_block_id": "10083",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "4cccb690-336d-4f09-815e-e50496a94d7a",
                  "org_id": "1730",
                  "uuid": "4cccb690-336d-4f09-815e-e50496a94d7a",
                  "bot_block_component_id": "5406",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": "sarkullbarn",
                  "next": {
                    "id": "77bce530-f631-4249-a89e-119db9de1297",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.aed0459c-93f1-479e-a778-09e0ef46505c",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "777f1923-508b-4da5-9635-746f7d1a37f9",
                  "org_id": "1731",
                  "uuid": "777f1923-508b-4da5-9635-746f7d1a37f9",
                  "bot_block_component_id": "5406",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": "nosarkullbarn",
                  "next": {
                    "id": "a3efdec5-49b8-4dd7-a854-42da5728b160",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.181316ee-49d0-4563-b3c8-cc05df1ff714",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "2be847a7-4e9a-4e80-9fa9-fb60aac4030d",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 398,
          "y": 290
        },
        "required": true,
        "text": "Har du n\u00e5gra s\u00e4rkullbarn?",
        "title": "S\u00e4rkullbarn?",
        "type": "text",
        "uuid": "2be847a7-4e9a-4e80-9fa9-fb60aac4030d",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>S\u00e4rkullbarn \u00e4r barn som <strong>inte<\/strong> \u00e4r din och din <strong>nuvarande<\/strong> make eller makas <strong>gemensamma barn<\/strong>. Det \u00e4r med andra ord eventuella barn vars andra f\u00f6r\u00e4lder<strong> <\/strong>du <strong>inte<\/strong> \u00e4r gift med.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "S\u00e5 definieras s\u00e4rkullbarn.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "8ad01887-b378-4552-adfd-fba6b270bb85",
            "org_id": "2937",
            "uuid": "8ad01887-b378-4552-adfd-fba6b270bb85",
            "bot_block_id": "10084",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "143f39c0-aa1f-45ab-90ea-492bb8823494",
                  "org_id": "2157",
                  "uuid": "143f39c0-aa1f-45ab-90ea-492bb8823494",
                  "bot_block_component_id": "5407",
                  "title": "Nej, bara s\u00e4rkullbarn",
                  "hint": null,
                  "value": "onlysarkullbarn",
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "b15d73ce-09cf-4a8a-bb20-980ecb8f477f",
                  "org_id": "2158",
                  "uuid": "b15d73ce-09cf-4a8a-bb20-980ecb8f477f",
                  "bot_block_component_id": "5407",
                  "title": "Ja, \u00e4ven gemensamma barn",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:26",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "77bce530-f631-4249-a89e-119db9de1297",
        "next": {
          "id": "a3efdec5-49b8-4dd7-a854-42da5728b160",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 640,
          "y": 687
        },
        "required": true,
        "text": "Har du \u00e4ven barn som \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn?",
        "title": "Bara s\u00e4rkullbarn?",
        "type": "text",
        "uuid": "77bce530-f631-4249-a89e-119db9de1297",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "d94f07b8-4c9a-4fd8-9c99-2be46ecc4129",
            "org_id": "3442",
            "uuid": "d94f07b8-4c9a-4fd8-9c99-2be46ecc4129",
            "bot_block_id": "10085",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "E-postadress",
              "hint": "din@e-postadress.se",
              "validation": {
                "type": "email"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "8d7cee67-0d87-4f0f-b687-3e60acd49522",
        "next": {
          "id": "925ac1b3-8834-451e-b7a2-1965974e6534",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 6,
          "y": 1609
        },
        "required": true,
        "text": "Ange den e-postadress du vill att ditt testamente skickas till n\u00e4r det \u00e4r klart.",
        "title": "E-postadress",
        "type": "text",
        "uuid": "8d7cee67-0d87-4f0f-b687-3e60acd49522",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "action": "SET_USER_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "925ac1b3-8834-451e-b7a2-1965974e6534",
        "next": {
          "id": "00fa0ef1-102b-465b-bf4b-f01a7ae3daf2",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 64,
          "y": 1842
        },
        "required": true,
        "title": "E-postadress",
        "type": "trigger",
        "uuid": "925ac1b3-8834-451e-b7a2-1965974e6534",
        "value": "",
        "variable": "email",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "b894f826-6805-4cb7-8e7d-29d80febdbab",
        "next": {
          "id": "a74c3194-461a-41ba-ac4b-bee267bdbfbf",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 84,
          "y": -1604
        },
        "required": false,
        "text": "<h2><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">Kapitel 1: Allm\u00e4nna f\u00f6ruts\u00e4ttningar<\/span><\/h2><div><span style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">Inledningsvis kommer n\u00e5gra snabba fr\u00e5gor om dig och din situation. I n\u00e4sta kapitel f\u00e5r du beskriva hur du vill f\u00f6rdela ditt arv.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><strong style=\"color: rgb(29, 28, 29);\">Om du har n\u00e5gra fr\u00e5gor eller funderingar kan du kontakta v\u00e5ra jurister via chatten som du hittar h\u00e4r ovan. Chatten \u00e4r \u00f6ppen vardagar 8-17. Skriver du en annan tid svarar vi sj\u00e4lvklart s\u00e5 snabbt vi kan. <\/strong><\/div>",
        "title": "Presentation Allm\u00e4nna F\u00f6ruts\u00e4ttningar",
        "type": "presentation",
        "uuid": "b894f826-6805-4cb7-8e7d-29d80febdbab",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "49684a0b-13d0-47db-96f8-9c03f59bbca1",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "3234aeb7-be99-4efb-b554-4ca8f243591e",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "b894f826-6805-4cb7-8e7d-29d80febdbab",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "!!",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -24,
          "y": -1905
        },
        "required": true,
        "title": "Via application?",
        "type": "condition",
        "uuid": "49684a0b-13d0-47db-96f8-9c03f59bbca1",
        "valueLeft": "{{integration.application}}",
        "valueRight": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      }
    ]
  },
  {
    "id": "88ccb137-698a-494a-b51f-03e77f8a1e80",
    "name": "Arvets f\u00f6rdelning",
    "type": "child",
    "blocks": [
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "88ccb137-698a-494a-b51f-03e77f8a1e80",
        "next": {
          "id": "afc5a983-c255-4b82-9db0-9b247b20591a",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "position": {
          "x": 197,
          "y": -4053
        },
        "required": true,
        "title": "Conversation start",
        "type": "start",
        "uuid": "88ccb137-698a-494a-b51f-03e77f8a1e80",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "74cb3276-e5c3-4001-90e9-49000a6b665a",
            "org_id": "94",
            "uuid": "74cb3276-e5c3-4001-90e9-49000a6b665a",
            "bot_block_id": "10090",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "f55d27f2-197e-48c1-bd0f-d0d838683c7b",
                  "org_id": "92",
                  "uuid": "f55d27f2-197e-48c1-bd0f-d0d838683c7b",
                  "bot_block_component_id": "5409",
                  "title": "Hela arvet",
                  "hint": null,
                  "value": "organization_all",
                  "next": {
                    "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.f01f7d44-b7d3-4113-9c4b-604d1410ae29",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3535",
                      "title": "En universell testamentstagare",
                      "color": "#bece63",
                      "relation_id": "2607"
                    }
                  ]
                },
                {
                  "id": "51e99721-deb9-44a3-81dc-92e04f21b25e",
                  "org_id": "93",
                  "uuid": "51e99721-deb9-44a3-81dc-92e04f21b25e",
                  "bot_block_component_id": "5409",
                  "title": "En procentuell andel av arvet",
                  "hint": null,
                  "value": "organization_part",
                  "next": {
                    "id": "51e81c32-379c-4dc9-88ed-f1b25845758c",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.e799b509-fbd3-4224-b96a-e132732f627d",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "c11d5425-0832-4cb3-b485-e9cecb420907",
                  "org_id": "94",
                  "uuid": "c11d5425-0832-4cb3-b485-e9cecb420907",
                  "bot_block_component_id": "5409",
                  "title": "En specifik sak (tex en fastighet)",
                  "hint": null,
                  "value": "organization_legat",
                  "next": {
                    "id": "5865fd20-b811-4e7e-9447-9e840d358cf5",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.891b4e23-b78a-4fc6-a69a-1f0c4c0e020a",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "b1de8bef-a873-41df-adce-33dcfc75c1cd",
                  "org_id": "211",
                  "uuid": "b1de8bef-a873-41df-adce-33dcfc75c1cd",
                  "bot_block_component_id": "5409",
                  "title": "En viss summa pengar",
                  "hint": null,
                  "value": "organization_money",
                  "next": {
                    "id": "31272b2b-1a4c-44a9-b8d8-c3c60a290c2f",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.ee979345-69f0-4540-addc-372240cd4087",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 519,
          "y": -2103
        },
        "required": true,
        "text": "Vad eller hur mycket av ditt arv vill du ge till {{organization.name}}?",
        "title": "Arvets f\u00f6rdelning org",
        "type": "text",
        "uuid": "eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "0610b2ae-413d-47dc-b965-e4ad90da933c",
            "org_id": "96",
            "uuid": "0610b2ae-413d-47dc-b965-e4ad90da933c",
            "bot_block_id": "10091",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "43dc0aa3-0bac-4dda-8a2d-dc7e329b4fb2",
            "org_id": "97",
            "uuid": "43dc0aa3-0bac-4dda-8a2d-dc7e329b4fb2",
            "bot_block_id": "10091",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organsiationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "efdba19f-40c9-4c6b-88ae-c45637d8f73a",
            "org_id": "98",
            "uuid": "efdba19f-40c9-4c6b-88ae-c45637d8f73a",
            "bot_block_id": "10091",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "Andel i %",
              "validation": {
                "type": "settlement",
                "settlementVariable": "max6"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "1da236be-e584-4536-b213-266bfecf63ba",
        "next": {
          "id": "994e920c-7c88-4b3b-9084-577ff7e1eddc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3537",
            "title": "Universell andel hj\u00e4lporg, resterande andelar",
            "color": "#9bde2d",
            "relation_id": "2609"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 1343,
          "y": -638
        },
        "required": true,
        "text": "Hur ska resten av arvet (dvs. resterande del, som inte ska tillfalla {{organization.name}}) f\u00f6rdelas procentuellt och mellan vem? Om du vill l\u00e4gga till fler testamentstagare, klicka p\u00e5 \"l\u00e4gg till\".",
        "title": "Andel resterande arv",
        "type": "multi",
        "uuid": "1da236be-e584-4536-b213-266bfecf63ba",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div>Ange vem som ska dela p\u00e5 resterande del av arvet (dvs. de delar som inte ska tillfalla {{organization.name}}), och hur stor andel respektive person eller organisation ska f\u00e5.<\/div><div><br><\/div><div>T\u00e4nk p\u00e5 att den totala andelen (det som {{organiszation.name}} och det som \u00f6vriga testamentstagare ska f\u00e5 sammanr\u00e4knat) m\u00e5ste bli 100 %, varken mer eller mindre.<\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "9360b37d-934b-4dc1-837c-83efdf1cddd5",
            "org_id": "99",
            "uuid": "9360b37d-934b-4dc1-837c-83efdf1cddd5",
            "bot_block_id": "10092",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "Andel i %",
              "validation": {
                "type": "settlement",
                "settlementVariable": "max6"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "51e81c32-379c-4dc9-88ed-f1b25845758c",
        "next": {
          "id": "9e7d5625-e3c9-4772-aef0-a963e1340a98",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3536",
            "title": "Unversell andel hj\u00e4lporg",
            "color": "#540ba8",
            "relation_id": "2608"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 1330,
          "y": -1195
        },
        "required": true,
        "text": "Hur stor procentuell andel av arvet ska tillfalla {{organization.name}}?",
        "title": "Andel hj\u00e4lporg",
        "type": "text",
        "uuid": "51e81c32-379c-4dc9-88ed-f1b25845758c",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div><br><\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "44110cc1-cdcb-4816-b47d-2a30a38cd9c9",
            "org_id": "101",
            "uuid": "44110cc1-cdcb-4816-b47d-2a30a38cd9c9",
            "bot_block_id": "10093",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "cf6c5530-de15-4485-8961-7ce674338ea8",
                  "org_id": "97",
                  "uuid": "cf6c5530-de15-4485-8961-7ce674338ea8",
                  "bot_block_component_id": "5414",
                  "title": "Gift",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "8b1e4baf-b48d-4735-bf0d-3e19e6ce8448",
                  "org_id": "99",
                  "uuid": "8b1e4baf-b48d-4735-bf0d-3e19e6ce8448",
                  "bot_block_component_id": "5414",
                  "title": "Sambo",
                  "hint": null,
                  "value": "jasambo",
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "fcfb6b15-453a-4412-a8e2-6c53e76cc49f",
                  "org_id": "104",
                  "uuid": "fcfb6b15-453a-4412-a8e2-6c53e76cc49f",
                  "bot_block_component_id": "5414",
                  "title": "Ej gift\/sambo",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3557",
                      "title": "Full \u00e4gander\u00e4tt, bara annan \u00e4n sambo\/make\/maka",
                      "color": "#4bd4c1",
                      "relation_id": "2637"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "e6ad0169-a22a-4b7b-be56-9816f6ea40c9",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1799,
          "y": 1226
        },
        "required": true,
        "text": "\u00c4r du gift eller sambo?",
        "title": "Civilst\u00e5nd",
        "type": "text",
        "uuid": "e6ad0169-a22a-4b7b-be56-9816f6ea40c9",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(47, 47, 43);\">Med <\/span><strong style=\"color: rgb(47, 47, 43);\">sambor<\/strong><span style=\"color: rgb(47, 47, 43);\"> avses tv\u00e5 personer som stadigvarande bor tillsammans&nbsp;i ett parf\u00f6rh\u00e5llande och har gemensamt hush\u00e5ll. Om du<\/span><strong style=\"color: rgb(47, 47, 43);\"> har en partner<\/strong><span style=\"color: rgb(47, 47, 43);\"> som du <\/span><strong style=\"color: rgb(47, 47, 43);\">inte <\/strong><span style=\"color: rgb(47, 47, 43);\">\u00e4r gift med eller bor tillsammans med v\u00e4ljer du alternativet \"ej gift\/sambo\".<\/span><\/div><div><br><\/div><div><strong>Om du \u00e4r gift:<\/strong><\/div><div>T\u00e4nk p\u00e5 att ta h\u00e4nsyn till inneh\u00e5llet i ett eventuellt \u00e4ktenskapsf\u00f6rord n\u00e4r du best\u00e4mmer inneh\u00e5llet i ditt testamente. Ett \u00e4ktenskapsf\u00f6rord p\u00e5verkar vad som ska ske vid en bodelning mellan dig och din make\/maka. En bodelning sker innan arvet efter en avliden make f\u00f6rdelas.<\/div><div><br><\/div><div>Det kan ocks\u00e5 vara bra att veta att en efterlevande make alltid har r\u00e4tt att f\u00e5 egendom motsvarande 4 prisbasbelopp efter bodelning och arvskifte. Det g\u00e4ller oavsett vad du skriver i ditt testamente. 2022 uppg\u00e5r ett prisbasbelopp till 48 300 kronor.<\/div><div><br><\/div><div><strong style=\"color: rgb(47, 47, 43);\">Om du \u00e4r sambo:<\/strong><\/div><div>Det kan vara bra att t\u00e4nka p\u00e5 att ta h\u00e4nsyn till inneh\u00e5llet i ett eventuellt samboavtal n\u00e4r du best\u00e4mmer inneh\u00e5llet i ditt testamente. Samboavtalet kan p\u00e5verka vad som ska ske vid en bodelning mellan dig och din sambo. En eventuell bodelning sker innan arvet efter en avliden sambo f\u00f6rdelas.<\/div><div><br><\/div><div>Det kan ocks\u00e5 vara bra att veta att en efterlevande sambo alltid har r\u00e4tt att f\u00e5 egendom motsvarande 2 prisbasbelopp efter bodelning och arvskifte. Det g\u00e4ller oavsett vad du skriver i ditt testamente. 2022 uppg\u00e5r ett prisbasbelopp till 48 300 kronor.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "9088db96-9446-4605-91b9-dd390a24873a",
            "org_id": "106",
            "uuid": "9088db96-9446-4605-91b9-dd390a24873a",
            "bot_block_id": "10094",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Egendom",
              "hint": "Beskriv egendom",
              "validation": {
                "type": "textarea",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "4b6a93da-6378-46c4-bf32-9347beaef34b",
            "org_id": "108",
            "uuid": "4b6a93da-6378-46c4-bf32-9347beaef34b",
            "bot_block_id": "10094",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "Andel i %",
              "validation": {
                "type": "number"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "5865fd20-b811-4e7e-9447-9e840d358cf5",
        "next": {
          "id": "2673a8d8-fca6-4861-9237-fc8852ab1d41",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 837,
          "y": -1220
        },
        "required": true,
        "text": "Vilken specifik sak vill du ge till {{organization.name}}? Fyll i uppgifterna f\u00f6r respektive legat nedan. Klicka p\u00e5 \"l\u00e4gg till\" f\u00f6r att l\u00e4gga till fler legat.",
        "title": "Saklegat",
        "type": "multi",
        "uuid": "5865fd20-b811-4e7e-9447-9e840d358cf5",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>N\u00e4r man best\u00e4mmer i ett testamente att n\u00e5gon ska f\u00e5 en specifik sak kallas det f\u00f6r ett <strong>legatariskt f\u00f6rordnande. <\/strong>Den som ska motta saken, i detta fall {{organization.name}}, kallas f\u00f6r <strong>legatarie, <\/strong>och saken i fr\u00e5ga kallas f\u00f6r <strong>legat.<\/strong><\/div><div><br><\/div><div><strong>Var noggrann<\/strong> i detta steg, och ange <strong>s\u00e5 mycket och s\u00e5 tydlig information som m\u00f6jligt<\/strong> om respektive legat, s\u00e5 att det enkelt kan <strong>identifieras <\/strong>av en utomst\u00e5ende.<\/div><div><br><\/div><ul><li><u>Om legatet \u00e4r en fastighet: <\/u>ange fastighetsbeteckning och adress, t ex. <em>Fastigheten Stockholm 1:2 p\u00e5 adressen Stockholmsv\u00e4gen 31, 113 31 Stockholm.<\/em><\/li><li><u>Om legatet \u00e4r en bostadsr\u00e4tt:<\/u> ange l\u00e4genhetsnummer, bostadsr\u00e4ttsf\u00f6rening och adress,<em> <\/em>t ex.<em> Bostadsr\u00e4tten till l\u00e4genhet 1002 i bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningen Grodan p\u00e5 adressen Stockholmsv\u00e4gen 31, 113 31 Stockholm.<\/em><\/li><li><u>Om legatet \u00e4r aktier:<\/u> ange antal aktier, aktienummer och bolagets namn<\/li><li><u>Om legatet \u00e4r ett bolag:<\/u> ange bolagets namn och organisationnummer.<\/li><li><u>Om legatet \u00e4r \u00f6vrig egendom:<\/u> ange namn, beteckning, antal, och andra uppgifter som m\u00f6jligg\u00f6r identifiering av egendomen.<\/li><\/ul><div><br><\/div><div><strong>T\u00e4nk p\u00e5 <\/strong>att du inte kan ge bort st\u00f6rre andel av respektive sak \u00e4n du sj\u00e4lv \u00e4ger.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Viktigt att t\u00e4nka p\u00e5 om legat.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "781a3ea7-f4eb-4de6-ad14-8911e1934f4d",
            "org_id": "122",
            "uuid": "781a3ea7-f4eb-4de6-ad14-8911e1934f4d",
            "bot_block_id": "10095",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "c7945943-e74b-4332-a856-6d023beb4d53",
            "org_id": "123",
            "uuid": "c7945943-e74b-4332-a856-6d023beb4d53",
            "bot_block_id": "10095",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organisationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "68ce0dc6-47ed-4916-b17f-9fcb6e57edee",
            "org_id": "124",
            "uuid": "68ce0dc6-47ed-4916-b17f-9fcb6e57edee",
            "bot_block_id": "10095",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "Andel i %",
              "validation": {
                "type": "settlement",
                "settlementVariable": "max5"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "da0a04a5-d02f-4b40-ae31-1b45da5aaccb",
        "next": {
          "id": "5b6a0fe3-35b1-4196-a162-cfe9d19d723e",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3540",
            "title": "Legat till hj\u00e4lporg, resterande andelar",
            "color": "#ae6256",
            "relation_id": "2612"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 835,
          "y": -69
        },
        "required": true,
        "text": "Hur ska resten av arvet (dvs. resterande tillg\u00e5ngar, som inte ska tillfalla {{organization.name}} som legat) f\u00f6rdelas procentuellt och mellan vem? Om du vill l\u00e4gga till fler testamentstagare, klicka p\u00e5 \"l\u00e4gg till\".",
        "title": "Andel resterande arv legat till org",
        "type": "multi",
        "uuid": "da0a04a5-d02f-4b40-ae31-1b45da5aaccb",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div>Ange vem som ska dela p\u00e5 resterande del av arvet (dvs. all den resterande egendom, som inte ska tillfalla {{organization.name}}) som legat), och hur stor andel respektive person eller organisation ska f\u00e5.<\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "f2c0fa54-9929-456a-b360-022bd3c11a7b",
            "org_id": "128",
            "uuid": "f2c0fa54-9929-456a-b360-022bd3c11a7b",
            "bot_block_id": "10096",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "c1772cc1-2527-459b-81a5-8456323e5dd2",
                  "org_id": "129",
                  "uuid": "c1772cc1-2527-459b-81a5-8456323e5dd2",
                  "bot_block_component_id": "5420",
                  "title": "Jag vill att mina barn avst\u00e5r fr\u00e5n sin laglott",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3568",
                      "title": "Barn avst\u00e5 fr\u00e5n laglott",
                      "color": "#5d8841",
                      "relation_id": "2653"
                    }
                  ]
                },
                {
                  "id": "4556fe63-e2f1-4986-a7c5-a1015e3badc8",
                  "org_id": "130",
                  "uuid": "4556fe63-e2f1-4986-a7c5-a1015e3badc8",
                  "bot_block_component_id": "5420",
                  "title": "Jag vill att mina barn \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r sin laglott",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3569",
                      "title": "Barn \u00e4nd\u00e5 f\u00e5 sin laglott",
                      "color": "#465fb2",
                      "relation_id": "2654"
                    }
                  ]
                },
                {
                  "id": "0e223d88-d206-4915-af1e-3b8e56410ada",
                  "org_id": "1746",
                  "uuid": "0e223d88-d206-4915-af1e-3b8e56410ada",
                  "bot_block_component_id": "5420",
                  "title": "Testamentet krockar inte med n\u00e5got barns laglott",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "3f9a3364-d154-4067-8a03-358c4b0cbd84",
        "next": {
          "id": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -579,
          "y": 6837
        },
        "required": true,
        "text": "Om de val du tidigare har gjort ang\u00e5ende vem som ska \u00e4rva dig inneb\u00e4r att ditt testamente \"krockar\" med dina barns r\u00e4tt till laglott, vill du d\u00e5:\n\n1. \u00f6nska att de avst\u00e5r fr\u00e5n sin laglott, eller,\n2. att de \u00e4nd\u00e5 ska f\u00e5 sin laglott?",
        "title": "Laglott",
        "type": "text",
        "uuid": "3f9a3364-d154-4067-8a03-358c4b0cbd84",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Den h\u00e4r fr\u00e5gan g\u00e4ller den situation som <strong>kan<\/strong> uppst\u00e5 om ditt testamente<strong> \"kockar\" med dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/strong><\/div><div><br><\/div><div><em>Om du \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att ditt testamente, baserat p\u00e5 de val du har gjort, inte kommer att inneb\u00e4ra en kr\u00e4nkning av dina barns laglott v\u00e4ljer du svarsalternativet \"Testamentet krockar inte med n\u00e5got barns laglott\" som svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga.<\/em><\/div><div><br><\/div><div><u>Testamentet g\u00e4ller om barnen v\u00e4ljer att acceptera det<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inte<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> ger dina barn&nbsp;hela sin laglott, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller ger dem laglotten vid en<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> senare tidpunkt<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att \"krocka\" med dina barns legala r\u00e4tt att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Du kan v\u00e4lja att skriva in en <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u00f6nskan<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> i ditt testamente om att dina barn ska respektera din vilja och inte beg\u00e4ra ut sin laglott, men det kommer under s\u00e5dana omst\u00e4ndigheter \u00e4nd\u00e5 att vara upp till barnen om de <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">v\u00e4ljer att f\u00f6lja din \u00f6nskan<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, eller \u00e4nd\u00e5 beg\u00e4r att f\u00e5 den.<\/span><\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att <strong>acceptera <\/strong>att de inte f\u00e5r hela sin laglott vid \"r\u00e4tt tidpunkt\" enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><u>Beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om ditt testamente \"krockar\" med dina barns r\u00e4tt till laglott kommer barnen att kunna f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott genom att beg\u00e4ra s\u00e5 kallad<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, och trots att du anger att det \u00e4r din \u00f6nskan att de inte beg\u00e4r ut den,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r tolkningfr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om testamenten som krockar med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "785271f5-3c38-422d-b73e-fe55b9bb9745",
            "org_id": "129",
            "uuid": "785271f5-3c38-422d-b73e-fe55b9bb9745",
            "bot_block_id": "10097",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "8ea5feec-3d87-4a9f-aa2c-9f2e9fc3ff4e",
                  "org_id": "127",
                  "uuid": "8ea5feec-3d87-4a9f-aa2c-9f2e9fc3ff4e",
                  "bot_block_component_id": "5421",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3538",
                      "title": "Legat till hj\u00e4lporg, l\u00e5n ska \u00f6vertas",
                      "color": "#3b4ad8",
                      "relation_id": "2610"
                    }
                  ]
                },
                {
                  "id": "2c0bbbfa-577e-4312-8b9b-580c14344a47",
                  "org_id": "128",
                  "uuid": "2c0bbbfa-577e-4312-8b9b-580c14344a47",
                  "bot_block_component_id": "5421",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3539",
                      "title": "Legat till hj\u00e4lporg, l\u00e5n ska inte \u00f6vertas",
                      "color": "#7e9c61",
                      "relation_id": "2611"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "bd455549-f62e-44d9-925e-4bb7b2c9dcfe",
        "next": {
          "id": "da0a04a5-d02f-4b40-ae31-1b45da5aaccb",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 838,
          "y": -560
        },
        "required": true,
        "text": "Om det finns en skuld\/l\u00e5n kopplad till den egendomen som {{organization.name}} ska f\u00e5, vill du att skulderna\/l\u00e5net \u00f6vertas av {{organization.name}}?",
        "title": "L\u00e5n\/skuld",
        "type": "text",
        "uuid": "bd455549-f62e-44d9-925e-4bb7b2c9dcfe",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent;\">Om egendom som \u00e4r belastad med l\u00e5n ska tillfalla <\/span><span style=\"background-color: rgb(249, 249, 249);\">{{organization.name}} <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">enligt ditt testamente (legat), \u00e4r det klokt att vara tydlig med om du vill att <\/span><span style=\"background-color: rgb(249, 249, 249);\">{{organization.name}} <\/span><strong style=\"background-color: transparent;\">ska ta \u00f6ver det l\u00e5n som belastar egendomen eller inte.<\/strong><span style=\"background-color: transparent;\"> Observera att det inte g\u00e5r att vara s\u00e4ker p\u00e5 att ett l\u00e5n i framtiden faktiskt kan \u00f6vertas av <\/span><span style=\"background-color: rgb(249, 249, 249);\">{{organization.name}}<\/span><span style=\"background-color: transparent;\">. Om l\u00e5net inte kan \u00f6vertas av <\/span><span style=\"background-color: rgb(249, 249, 249);\">{{organization.name}}, <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">kan det uppst\u00e5 fr\u00e5gor kring vad som ska g\u00e4lla, dvs. om <\/span><span style=\"background-color: rgb(249, 249, 249);\">{{organization.name}} <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">\u00e4nd\u00e5 ska f\u00e5 legatet trots att de inte kan ta \u00f6ver l\u00e5net, del av det, eller om hela f\u00f6rordnandet ska l\u00e4mnas utan verkan.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ett alternativ till att best\u00e4mma att l\u00e5net ska \u00f6vertas av <\/span><span style=\"background-color: rgb(249, 249, 249);\">{{organization.name}}<\/span><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> \u00e4r att best\u00e4mma att l\u00e5net\/skulden som belastar egendomen ska <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">l\u00f6sas av d\u00f6dsboet<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> innan legatet skiftas ut till r\u00e4tt person. <\/span><em style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du vill ha det s\u00e5 svarar du nej p\u00e5 denna fr\u00e5ga.<\/em><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> Det f\u00f6ruts\u00e4tter dock att det finns tillr\u00e4ckligt med annan egendom, som kan anv\u00e4ndas f\u00f6r att l\u00f6sa l\u00e5net. Om det inte g\u00f6r det kan d\u00f6dsboet beh\u00f6va s\u00e4lja legatet, f\u00f6r att kunna l\u00f6sa det l\u00e5n som belastar detsamma.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du k\u00e4nner dig os\u00e4ker p\u00e5 vad du ska v\u00e4lja kan du om du vill kontakta <\/span><span style=\"background-color: rgb(249, 249, 249);\">{{organization.name}} f\u00f6r att r\u00e5dg\u00f6ra med dem i fr\u00e5gan.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Bra att t\u00e4nka p\u00e5 om det finns ett l\u00e5n eller skulder kopplade till n\u00e5got legat, t ex. ett bol\u00e5n.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "0522ff3c-6f0b-4f43-91f8-d6816f35681a",
            "org_id": "130",
            "uuid": "0522ff3c-6f0b-4f43-91f8-d6816f35681a",
            "bot_block_id": "10098",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "2c5ec071-a00e-428d-8d6b-6da731f6842a",
                  "org_id": "135",
                  "uuid": "2c5ec071-a00e-428d-8d6b-6da731f6842a",
                  "bot_block_component_id": "5422",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": "spouse.inherit",
                  "next": {
                    "id": "a59e8824-f5cb-4d5d-936d-96e2d4d01234",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.f8e97e33-1e2d-4adf-9097-701f2c40714c",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "1429f8e6-bfbc-460f-bd66-42f884ddc10d",
                  "org_id": "136",
                  "uuid": "1429f8e6-bfbc-460f-bd66-42f884ddc10d",
                  "bot_block_component_id": "5422",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.67173a4c-c213-4dec-a4c0-d4bd69276e29",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3557",
                      "title": "Full \u00e4gander\u00e4tt, bara annan \u00e4n sambo\/make\/maka",
                      "color": "#4bd4c1",
                      "relation_id": "2639"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "8a6e7acb-9881-42a0-9414-6c2993a4e23a",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2355,
          "y": 1863
        },
        "required": true,
        "text": "Du har i tidigare steg valt vem du vill ska \u00e4rva dig. \u00c4r n\u00e5gon av dessa din make eller maka?",
        "title": "Arv make\/maka",
        "type": "text",
        "uuid": "8a6e7acb-9881-42a0-9414-6c2993a4e23a",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "a576003f-e58e-4983-aeae-e3479c1b69b6",
            "org_id": "131",
            "uuid": "a576003f-e58e-4983-aeae-e3479c1b69b6",
            "bot_block_id": "10099",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "6c291f97-5185-4bfa-8054-02ebc7f0bdaa",
                  "org_id": "137",
                  "uuid": "6c291f97-5185-4bfa-8054-02ebc7f0bdaa",
                  "bot_block_component_id": "5423",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": "jasambo",
                  "next": {
                    "id": "abf71abe-70f3-42c7-9b10-139a3d3431c9",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.2bee9817-b75b-46c3-b410-7d4d343e9955.1007",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "6fc98c53-6ed0-47ad-8411-d0fb63308f05",
                  "org_id": "138",
                  "uuid": "6fc98c53-6ed0-47ad-8411-d0fb63308f05",
                  "bot_block_component_id": "5423",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.2bee9817-b75b-46c3-b410-7d4d343e9955.1008",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3557",
                      "title": "Full \u00e4gander\u00e4tt, bara annan \u00e4n sambo\/make\/maka",
                      "color": "#4bd4c1",
                      "relation_id": "2638"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "a2d9790d-fd89-4e79-8088-5a5380e892b9",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1530,
          "y": 1839
        },
        "required": true,
        "text": "Du har i tidigare steg valt vem du vill ska \u00e4rva dig. \u00c4r n\u00e5gon av dessa din sambo?",
        "title": "Arv sambo",
        "type": "text",
        "uuid": "a2d9790d-fd89-4e79-8088-5a5380e892b9",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div><br><\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "cc6d59ed-01d7-4f19-a133-9ae56d7a1f53",
            "org_id": "132",
            "uuid": "cc6d59ed-01d7-4f19-a133-9ae56d7a1f53",
            "bot_block_id": "10100",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "d66758f4-d369-4b66-90bd-e36b90fddf6f",
                  "org_id": "139",
                  "uuid": "d66758f4-d369-4b66-90bd-e36b90fddf6f",
                  "bot_block_component_id": "5424",
                  "title": "Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt",
                  "hint": null,
                  "value": "jafrif\u00f6rfogander\u00e4tt",
                  "next": {
                    "id": "84325b05-398e-4cd7-9cfc-7ee0cdadbbbb",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.6cb85601-1c8e-4b04-ac9a-ab7deadffcd8",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "59b21605-79f8-423a-b54f-14f843056ef9",
                  "org_id": "140",
                  "uuid": "59b21605-79f8-423a-b54f-14f843056ef9",
                  "bot_block_component_id": "5424",
                  "title": "Full \u00e4gander\u00e4tt",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "52be81ef-cd68-4442-96a4-ce91b1bcbfc7",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.a457f4d5-8a57-491a-a039-116eac5515ae",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3556",
                      "title": "Arv till partner full \u00e4gander\u00e4tt",
                      "color": "#025839",
                      "relation_id": "2636"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "21609f5f-8401-43cf-aa36-1014bf905c67",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1874,
          "y": 2527
        },
        "required": true,
        "text": "Vill du att din sambo ska \u00e4rva dig med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt eller full \u00e4gander\u00e4tt?",
        "title": "Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt eller full \u00e4gander\u00e4tt",
        "type": "text",
        "uuid": "21609f5f-8401-43cf-aa36-1014bf905c67",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Det finns inget r\u00e4tt eller fel svar i valet mellan<strong> fri f\u00f6rfogander\u00e4tt och full \u00e4gander\u00e4tt.<\/strong> D\u00e4remot \u00e4r det s\u00e5klart bra att vara medveten om vad respektive alternativ har f\u00f6r inneb\u00f6rd och f\u00e5r f\u00f6r konsekvenser. Generellt g\u00e4ller dock att ett arv med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt \u00e4r lite mer \"komplicerat\". Den vanligaste situationen d\u00e5 man som sambo v\u00e4ljer att ens sambo ska \u00e4rva med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt \u00e4r d\u00e5 man har gemensamma barn, som man vill ska dela p\u00e5 \"allt som finns kvar\" efter b\u00e5da deras f\u00f6r\u00e4ldrar, n\u00e4r b\u00e5da f\u00f6r\u00e4ldrarna har g\u00e5tt bort. <\/div><div><br><\/div><h3>Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt<\/h3><div><u>Efterarv<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Att din sambo \u00e4rver dig med <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">fri f\u00f6rfogander\u00e4tt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inneb\u00e4r att han\/hon kommer att kunna disponera fritt \u00f6ver arvet under sin livstid, men att det uppst\u00e5r ett s\u00e5 kallat \"efterarv\" efter dig n\u00e4r din sambo g\u00e5r bort. Efterarvet best\u00e5r inte av specifika saker, utan utg\u00f6r en ideell andel av din sambos kvarl\u00e5tenskap. Andelen motsvarar den andel av din sambos totala egendom, som arvet efter dig utg\u00f6r n\u00e4r han eller hon mottar det med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt. Du v\u00e4ljer sj\u00e4lv, in n\u00e4sta steg, vem eller vilka som ska f\u00e5 del av efterarvet efter dig n\u00e4r din sambo har g\u00e5tt bort.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Inskr\u00e4nkningar i f\u00f6rfogander\u00e4tten<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">N\u00e4r man \u00e4rver med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt inneb\u00e4r det, precis som namnet antyder, att man, under sin livstid, fritt f\u00f6rfogar \u00f6ver den egendom man \u00e4rver. Man f\u00e5r helt enkelt g\u00f6ra i princip vad man vill med egendomen, och kan konsumera upp eller anv\u00e4nda tillg\u00e5ngarna p\u00e5 valfritt s\u00e4tt. Med det sagt finns det vissa begr\u00e4nsningar f\u00f6r vad den som \u00e4rver med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt faktiskt f\u00e5r g\u00f6ra. De best\u00e5r i att:<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">a) Han eller hon f\u00e5r inte genom testamente best\u00e4mma \u00f6ver den egendom som ska tillfalla dina efterarvingar.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">b) Han eller hon f\u00e5r inte genom g\u00e5va eller motsvarande handling, \u201cutan tillb\u00f6rlig h\u00e4nsyn till dina efterarvingar, orsaka v\u00e4sentlig minskning av sin egendom\u201d.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><u>Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt och legat<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Observera att om du har valt att testamentera specifika saker till din sambo (dvs. legat, och inte en procentuell andel av arvet) och v\u00e4ljer att testamentera till din sambo med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, kan det finnas risk f\u00f6r tolkningsproblem g\u00e4llande din egentliga avsikt med f\u00f6rordnandet. Detta eftersom att efterarvet som uppst\u00e5r vid arv med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt best\u00e5r av en ideell andel, och inte specifik egendom. <\/span><em style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Vill du undvika oklarheter testamenterar du legaten till din sambo med full \u00e4gander\u00e4tt genom att svara Full \u00e4gander\u00e4tt p\u00e5 denna fr\u00e5ga.<\/em><\/div><div><br><\/div><h3><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Full \u00e4gander\u00e4tt<\/span><\/h3><div>Att din sambo \u00e4rver dig med<strong> full \u00e4gander\u00e4tt<\/strong> inneb\u00e4r att din sambo kommer \u00e4ga egendomen fullt ut och kan b\u00e5de ge och testamentera bort egendomen till vem som helst. Det kommer heller inte att uppst\u00e5 n\u00e5got efterarv efter dig n\u00e4r din sambo g\u00e5r bort om du v\u00e4ljer att din sambo ska \u00e4rva dig med full \u00e4gander\u00e4tt.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om fri f\u00f6rfogander\u00e4tt och full \u00e4gander\u00e4tt.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "bd3f0ae3-fad2-4b02-b401-4191825cf167",
            "org_id": "135",
            "uuid": "bd3f0ae3-fad2-4b02-b401-4191825cf167",
            "bot_block_id": "10101",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "6532c833-8c5d-49da-8a8e-813c783f96e7",
                  "org_id": "131",
                  "uuid": "6532c833-8c5d-49da-8a8e-813c783f96e7",
                  "bot_block_component_id": "5425",
                  "title": "Arvingar enligt lag",
                  "hint": null,
                  "value": "according.to.law",
                  "next": {
                    "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.bb78b6e4-a3ba-4db9-a6fc-87a4f6e9927f",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3551",
                      "title": "Arv till make\/maka fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, efterarv arvingar",
                      "color": "#67f843",
                      "relation_id": "2630"
                    }
                  ]
                },
                {
                  "id": "1d5658ba-b9d4-49e5-bcc5-0369500af0dd",
                  "org_id": "132",
                  "uuid": "1d5658ba-b9d4-49e5-bcc5-0369500af0dd",
                  "bot_block_component_id": "5425",
                  "title": "Annan",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a8325801-0c45-418b-b544-083dce946d5a",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.8e4b0379-7579-4a14-874d-46df0b3476cb",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3553",
                      "title": "Arv till make\/maka fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, efterarv enligt lista",
                      "color": "#39174e",
                      "relation_id": "2632"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "2c1c83b5-9113-45f9-9892-ec4bb23493fd",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3444,
          "y": 3065
        },
        "required": true,
        "text": "Vill du att efterarvet ska g\u00e5 till dina efterarvingar enligt lag eller n\u00e5gon annan?",
        "title": "Efterarv make\/maka",
        "type": "text",
        "uuid": "2c1c83b5-9113-45f9-9892-ec4bb23493fd",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Eftertarvingar enligt lag<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> utg\u00f6rs av:<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><ul><li><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Barn och barnbarn (f\u00f6rsta arvsklassen)<\/span><\/li><li><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">F\u00f6r\u00e4ldrar, syskon och deras avkomlingar (andra arvsklassen).<\/span><\/li><\/ul><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dina far- och morf\u00f6r\u00e4ldrar och deras barn har <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inte <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">r\u00e4tt till efterarv enligt lag.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Observera <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ocks\u00e5 dina eventuella barns efterarvsr\u00e4tt enligt lag p\u00e5verkas av <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">om du \u00e4r gift eller inte vid din bortg\u00e5ng<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">, och om barnen \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn, eller s\u00e5 kallade s\u00e4rkullbarn. Ett s\u00e4rkullbarn kan i vissa fall ha r\u00e4tt till efterarv om han eller hon avst\u00e5r fr\u00e5n sitt arv till din efterlevande maka eller make, eller om den s\u00e5 kallade basbeloppsregeln till\u00e4mpas.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">R\u00e4tten till efterarv f\u00f6ljer i \u00f6vrigt samma ordning som g\u00e4ller f\u00f6r arv i all\u00adm\u00e4n\u00adhet: barn, barnbarn, f\u00f6r\u00e4ldrar, syskon och syskonbarn.<\/span><\/div><div><br><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Det h\u00e4r \u00e4r dina efterarvingar enligt lag.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "832fe4ce-fc2e-4a65-a128-5edaa8e42b30",
            "org_id": "136",
            "uuid": "832fe4ce-fc2e-4a65-a128-5edaa8e42b30",
            "bot_block_id": "10102",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "ae021069-e84d-457f-b58f-5096fb1b5397",
            "org_id": "137",
            "uuid": "ae021069-e84d-457f-b58f-5096fb1b5397",
            "bot_block_id": "10102",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organisationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "7d9b101f-bd99-4e22-8e3a-c71ff678ed8d",
            "org_id": "138",
            "uuid": "7d9b101f-bd99-4e22-8e3a-c71ff678ed8d",
            "bot_block_id": "10102",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "T ex. 50 %",
              "validation": {
                "type": "settlement",
                "settlementVariable": "max8"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "a8325801-0c45-418b-b544-083dce946d5a",
        "next": {
          "id": "a47dce0a-d26f-4b90-920c-73f4037ce211",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3553",
            "title": "Arv till make\/maka fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, efterarv enligt lista",
            "color": "#39174e",
            "relation_id": "2633"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 3891,
          "y": 3388
        },
        "required": true,
        "text": "Ange vem som ska f\u00e5 efterarvet efter dig n\u00e4r din make\/maka har g\u00e5tt bort.",
        "title": "Andelar efterarv make\/maka",
        "type": "multi",
        "uuid": "a8325801-0c45-418b-b544-083dce946d5a",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "f19e34cd-bdfd-46aa-9c54-929d6d256a6f",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "bc06b8dc-6a93-4959-a10f-44864ff2a605",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -162,
          "y": 7867
        },
        "required": true,
        "title": "Sambo?",
        "type": "condition",
        "uuid": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
        "valueLeft": "{{response.a2d9790d-fd89-4e79-8088-5a5380e892b9}}",
        "valueRight": "jasambo",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "bc06b8dc-6a93-4959-a10f-44864ff2a605",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "f19e34cd-bdfd-46aa-9c54-929d6d256a6f",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "d941153e-0007-410b-96bc-9cbd944fd108",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -80,
          "y": 8085
        },
        "required": true,
        "title": "Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt?",
        "type": "condition",
        "uuid": "bc06b8dc-6a93-4959-a10f-44864ff2a605",
        "valueLeft": "{{response.21609f5f-8401-43cf-aa36-1014bf905c67}}",
        "valueRight": "jafrif\u00f6rfogander\u00e4tt",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "f19e34cd-bdfd-46aa-9c54-929d6d256a6f",
        "next": null,
        "position": {
          "x": -234,
          "y": 8835
        },
        "required": true,
        "title": "exit",
        "type": "exit",
        "uuid": "f19e34cd-bdfd-46aa-9c54-929d6d256a6f",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "d941153e-0007-410b-96bc-9cbd944fd108",
        "next": {
          "id": "f19e34cd-bdfd-46aa-9c54-929d6d256a6f",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3554",
            "title": "Arv till sambo med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, extra paragraf",
            "color": "#a1cfa2",
            "relation_id": "2634"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -11,
          "y": 8310
        },
        "required": true,
        "title": "sambo \u00e4rver med fri f\u00f6rfog.",
        "type": "trigger",
        "uuid": "d941153e-0007-410b-96bc-9cbd944fd108",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "9e7d5625-e3c9-4772-aef0-a963e1340a98",
        "next": {
          "id": "1da236be-e584-4536-b213-266bfecf63ba",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1390,
          "y": -857
        },
        "required": true,
        "title": "% till org",
        "type": "trigger",
        "uuid": "9e7d5625-e3c9-4772-aef0-a963e1340a98",
        "value": "",
        "variable": "part_organization",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "5b6a0fe3-35b1-4196-a162-cfe9d19d723e",
        "next": {
          "id": "5507728b-95d8-4bcc-8403-acc753220ab8",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 692,
          "y": 467
        },
        "required": true,
        "title": "Andelar resterande arv ut\u00f6ver legat",
        "type": "trigger",
        "uuid": "5b6a0fe3-35b1-4196-a162-cfe9d19d723e",
        "value": "",
        "variable": "legat_rest_organization",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "994e920c-7c88-4b3b-9084-577ff7e1eddc",
        "next": {
          "id": "5507728b-95d8-4bcc-8403-acc753220ab8",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1228,
          "y": 451
        },
        "required": true,
        "title": "% resterande arv",
        "type": "trigger",
        "uuid": "994e920c-7c88-4b3b-9084-577ff7e1eddc",
        "value": "",
        "variable": "parts_rest_organization",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "2673a8d8-fca6-4861-9237-fc8852ab1d41",
        "next": {
          "id": "bd455549-f62e-44d9-925e-4bb7b2c9dcfe",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 892,
          "y": -789
        },
        "required": true,
        "title": "Legat till organisation",
        "type": "trigger",
        "uuid": "2673a8d8-fca6-4861-9237-fc8852ab1d41",
        "value": "",
        "variable": "legat_organization",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "a47dce0a-d26f-4b90-920c-73f4037ce211",
        "next": {
          "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3982,
          "y": 4060
        },
        "required": true,
        "title": "Efterarv gifta",
        "type": "trigger",
        "uuid": "a47dce0a-d26f-4b90-920c-73f4037ce211",
        "value": "",
        "variable": "parts_after_married",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "5f603643-76fd-41b1-ad01-9fae652a2ab0",
            "org_id": "178",
            "uuid": "5f603643-76fd-41b1-ad01-9fae652a2ab0",
            "bot_block_id": "10112",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "33bb2b43-ddb5-42f8-97a7-77dd65057d49",
                  "org_id": "187",
                  "uuid": "33bb2b43-ddb5-42f8-97a7-77dd65057d49",
                  "bot_block_component_id": "5429",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": "org_yes",
                  "next": {
                    "id": "eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.368b75b1-ee77-4d1a-9790-b464a190f06d",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "8afa091d-a35f-491b-9ea6-af034172bd51",
                  "org_id": "188",
                  "uuid": "8afa091d-a35f-491b-9ea6-af034172bd51",
                  "bot_block_component_id": "5429",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": "org_no",
                  "next": {
                    "id": "fdf8adcf-4152-44dd-b6da-ac2c22ad9725",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.cc786bc3-4f6a-4ddf-b623-93131d5e82cc",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "d43cbdf3-4a9d-4dfe-8cdf-e0cff8f5d62e",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 32,
          "y": -2738
        },
        "required": true,
        "text": "Vill du l\u00e4mna en testamentsg\u00e5va till {{organization.name}}?",
        "title": "Arv till hj\u00e4lporg?",
        "type": "text",
        "uuid": "d43cbdf3-4a9d-4dfe-8cdf-e0cff8f5d62e",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "3b171693-b2d9-4cef-a970-af31d2838416",
            "org_id": "291",
            "uuid": "3b171693-b2d9-4cef-a970-af31d2838416",
            "bot_block_id": "10113",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "b254e282-4268-4323-9440-3d3f76071e6c",
                  "org_id": "193",
                  "uuid": "b254e282-4268-4323-9440-3d3f76071e6c",
                  "bot_block_component_id": "5438",
                  "title": "En person eller organisation ska f\u00e5 hela arvet",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.842d3e13-273b-49d6-a5e4-3abca725d030",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "ed521667-0e9f-4701-8e71-fec83cff4a8c",
                  "org_id": "194",
                  "uuid": "ed521667-0e9f-4701-8e71-fec83cff4a8c",
                  "bot_block_component_id": "5438",
                  "title": "Flera personer och\/eller organisationer ska f\u00e5 procentuella delar av arvet",
                  "hint": null,
                  "value": "parts",
                  "next": {
                    "id": "bb2e5436-8cef-423a-836d-931092b061d4",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.b089b511-d8bc-46ed-8a26-5ef1db7f67ca",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "b06f79e5-de75-4e81-95d8-1247313f7d3a",
                  "org_id": "195",
                  "uuid": "b06f79e5-de75-4e81-95d8-1247313f7d3a",
                  "bot_block_component_id": "5438",
                  "title": "En person eller organisation ska f\u00e5 vissa saker, resten ska delas procentuellt mellan en eller flera personer och\/eller organisationer",
                  "hint": null,
                  "value": "legat",
                  "next": {
                    "id": "a829364a-d577-405d-8232-f8d79eea213a",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.92a273b4-e3d6-4096-97f4-df7b11339e29",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "c6c5d01a-205c-4af7-a6e6-2a8fbf562bf9",
                  "org_id": "210",
                  "uuid": "c6c5d01a-205c-4af7-a6e6-2a8fbf562bf9",
                  "bot_block_component_id": "5438",
                  "title": "En person eller organisation ska f\u00e5 en best\u00e4md summa pengar, resten ska delas procentuellt mellan en eller flera personer och\/eller organisationer",
                  "hint": null,
                  "value": "money",
                  "next": {
                    "id": "94b7dcc2-4493-4ec4-9994-f5aa8da54123",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.4431ff7f-2618-4d22-a658-51abdccab81f",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "fdf8adcf-4152-44dd-b6da-ac2c22ad9725",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -591,
          "y": -2074
        },
        "required": true,
        "text": "Hur vill du att arvet efter dig ska f\u00f6rdelas?",
        "title": "Arvets f\u00f6rdelning",
        "type": "text",
        "uuid": "fdf8adcf-4152-44dd-b6da-ac2c22ad9725",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "api": {
          "payload": "",
          "endpoint": "https:\/\/api-stage.lawly.io\/dev\/bot\/uniqueid?unique_id={{this.input}}"
        },
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "3d148c4c-67b7-4b41-a8e7-38a12b058954",
            "org_id": "211",
            "uuid": "3d148c4c-67b7-4b41-a8e7-38a12b058954",
            "bot_block_id": "10114",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Ange personnummer",
              "hint": "\u00c5\u00c5MMDD-XXXX",
              "validation": {
                "type": "unique_id"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "b9378e58-1df6-4667-8f49-2f18fae97617",
        "next": {
          "id": "bcf91a24-6e4c-4f65-9ae1-47884572b740",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3543",
            "title": "En universell testamentstagare, person",
            "color": "#678fb1",
            "relation_id": "2615"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -1821,
          "y": -792
        },
        "required": true,
        "templateId": "Personnummer_sv-SE",
        "text": "Ange personnumret till den person du vill testamentera all din egendom till.",
        "title": "En testamentstagare",
        "type": "api",
        "uuid": "b9378e58-1df6-4667-8f49-2f18fae97617",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "940ff827-43f2-44cf-80b2-873fb0a14ca1",
            "org_id": "212",
            "uuid": "940ff827-43f2-44cf-80b2-873fb0a14ca1",
            "bot_block_id": "10115",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "0adf1a4d-3f66-4953-a022-dec31f232c5d",
                  "org_id": "191",
                  "uuid": "0adf1a4d-3f66-4953-a022-dec31f232c5d",
                  "bot_block_component_id": "5431",
                  "title": "Person",
                  "hint": null,
                  "value": "person_all",
                  "next": {
                    "id": "b9378e58-1df6-4667-8f49-2f18fae97617",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.972122e1-aa46-4093-8154-33bebde4e759",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "075a4dff-11ad-462a-988e-6f3fbad8c051",
                  "org_id": "192",
                  "uuid": "075a4dff-11ad-462a-988e-6f3fbad8c051",
                  "bot_block_component_id": "5431",
                  "title": "Organisation",
                  "hint": null,
                  "value": "other_organization_all",
                  "next": {
                    "id": "5ffe8422-40bf-4c39-9a4b-214a287c682a",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.ebad4eeb-573a-4006-adce-ca9d82026d52",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:28",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1248,
          "y": -1311
        },
        "required": true,
        "text": "\u00c4r din testamentstagare en person eller en organisation?",
        "title": "Person eller org",
        "type": "text",
        "uuid": "c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "6a80b98a-4dc9-4a37-b73d-a27f916cb2dd",
            "org_id": "216",
            "uuid": "6a80b98a-4dc9-4a37-b73d-a27f916cb2dd",
            "bot_block_id": "10116",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Namn och organisationsnummer",
              "hint": "Namn, org. nummer XXXXXX-XXXX",
              "validation": null
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "5ffe8422-40bf-4c39-9a4b-214a287c682a",
        "next": {
          "id": "634e82c1-9c7a-42bf-8ad1-114af4b2a7ad",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3544",
            "title": "En universell testamentstagare, org (ej hj\u00e4lporg)",
            "color": "#3eead7",
            "relation_id": "2617"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -1459,
          "y": -734
        },
        "required": true,
        "text": "Ange namn och organisationsnummer till den organisation du vill testamentera all din egendom till.",
        "title": "En testamentstagare org",
        "type": "text",
        "uuid": "5ffe8422-40bf-4c39-9a4b-214a287c682a",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "f9a58e4c-b12c-4569-a575-5065d88eeeea",
            "org_id": "219",
            "uuid": "f9a58e4c-b12c-4569-a575-5065d88eeeea",
            "bot_block_id": "10117",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "91ef6e4d-8aea-4395-b998-eb3432c0d691",
            "org_id": "220",
            "uuid": "91ef6e4d-8aea-4395-b998-eb3432c0d691",
            "bot_block_id": "10117",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organisationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "9ced33b4-df09-4e34-8744-074fc0cd0d6c",
            "org_id": "221",
            "uuid": "9ced33b4-df09-4e34-8744-074fc0cd0d6c",
            "bot_block_id": "10117",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "Andel i %",
              "validation": {
                "type": "settlement",
                "settlementVariable": "max1"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "bb2e5436-8cef-423a-836d-931092b061d4",
        "next": {
          "id": "ac9eeec7-ecb7-4412-81cf-8541dad96bb4",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3545",
            "title": "Flera universella testamentstagare (ej hj\u00e4lporg)",
            "color": "#836fa3",
            "relation_id": "2620"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -828,
          "y": -1051
        },
        "required": true,
        "text": "Hur och mellan vem ska arvet f\u00f6rdelas procentuellt? Ange dina testamentstagare och hur stor andel respektive person eller organisation ska f\u00e5. F\u00f6r att l\u00e4gga till fler testamentstagare, klicka p\u00e5 \"l\u00e4gg till\".",
        "title": "Procentuella andelar",
        "type": "multi",
        "uuid": "bb2e5436-8cef-423a-836d-931092b061d4",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div>Ange testamentstagarnas namn, person- eller organisationsnummer, och hur stor procentandel av din egendom respektive testamentstagare ska f\u00e5.<\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "c2447e41-5498-4b75-bb4e-0d186dd89f4d",
            "org_id": "315",
            "uuid": "c2447e41-5498-4b75-bb4e-0d186dd89f4d",
            "bot_block_id": "10118",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "5f5317fe-35f8-4c28-ac39-be561127b0f1",
            "org_id": "316",
            "uuid": "5f5317fe-35f8-4c28-ac39-be561127b0f1",
            "bot_block_id": "10118",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organisationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "2de4ae96-1b65-4010-bb6d-07765609a8d4",
            "org_id": "317",
            "uuid": "2de4ae96-1b65-4010-bb6d-07765609a8d4",
            "bot_block_id": "10118",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "Andel i %",
              "validation": {
                "type": "settlement",
                "settlementVariable": "max3"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "096b9874-397b-4f44-aa91-13c1d8a2d5a8",
        "next": {
          "id": "74be9c84-00c3-45b4-91e1-e8cbfb31928e",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3548",
            "title": "Resterande andel efter legat (ej hj\u00e4lporg)",
            "color": "#3cdca1",
            "relation_id": "2627"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -41,
          "y": -76
        },
        "required": true,
        "text": "Hur ska resten av arvet (dvs. resterande tillg\u00e5ngar, som inte ska tillfalla n\u00e5gon som legat) f\u00f6rdelas procentuellt och mellan vem? Om du vill l\u00e4gga till fler testamentstagare, klicka p\u00e5 \"l\u00e4gg till\".",
        "title": "Andel resterande arv legat",
        "type": "multi",
        "uuid": "096b9874-397b-4f44-aa91-13c1d8a2d5a8",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div>Ange vem som ska dela p\u00e5 resterande del av arvet (dvs. all den resterande egendom, som inte ska tillfalla en viss person eller organisation som legat), och hur stor andel respektive person eller organisation ska f\u00e5. <\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "bca48192-47c7-4a62-b26a-a58ff0444fe1",
            "org_id": "265",
            "uuid": "bca48192-47c7-4a62-b26a-a58ff0444fe1",
            "bot_block_id": "10119",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "4789638a-a368-4c69-82cf-0c336828663e",
            "org_id": "270",
            "uuid": "4789638a-a368-4c69-82cf-0c336828663e",
            "bot_block_id": "10119",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organisationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "5db464b7-ff23-40f6-8547-16c78f9d8f7b",
            "org_id": "318",
            "uuid": "5db464b7-ff23-40f6-8547-16c78f9d8f7b",
            "bot_block_id": "10119",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Egendom",
              "hint": "Beskriv egendom",
              "validation": {
                "type": "textarea",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "7b76aecb-27cf-4151-b18e-a7a13b66e199",
            "org_id": "319",
            "uuid": "7b76aecb-27cf-4151-b18e-a7a13b66e199",
            "bot_block_id": "10119",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "Andel i %",
              "validation": {
                "type": "number"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "a829364a-d577-405d-8232-f8d79eea213a",
        "next": {
          "id": "adb0a4c0-bb84-46ec-b81b-6b50e88d9712",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -77,
          "y": -1363
        },
        "required": true,
        "text": "Vilken specifik sak vill du ge till en specifik person eller organisation? Fyll i uppgifterna f\u00f6r respektive legat nedan. Klicka p\u00e5 \"l\u00e4gg till\" f\u00f6r att l\u00e4gga till fler legat.",
        "title": "Legat",
        "type": "multi",
        "uuid": "a829364a-d577-405d-8232-f8d79eea213a",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>N\u00e4r man best\u00e4mmer i ett testamente att n\u00e5gon ska f\u00e5 en specifik sak kallas det f\u00f6r ett <strong>legatariskt f\u00f6rordnande.<\/strong> Den som ska motta saken kallas f\u00f6r <strong>legatarie<\/strong>, och saken i fr\u00e5ga kallas f\u00f6r <strong>legat.<\/strong><\/div><div><br><\/div><div><strong>Var noggrann i detta steg,<\/strong> och ange <strong>s\u00e5 mycket och s\u00e5 tydlig information<\/strong> som m\u00f6jligt om respektive legat, s\u00e5 att det enkelt kan <strong>identifieras<\/strong> av en utomst\u00e5ende.<\/div><div><br><\/div><ul><li><u>Om legatet \u00e4r en fastighet: <\/u>ange fastighetsbeteckning och adress, t ex. <em>Fastigheten Stockholm 1:2 p\u00e5 adressen Stockholmsv\u00e4gen 31, 113 31 Stockholm.<\/em><\/li><li><u>Om legatet \u00e4r en bostadsr\u00e4tt: <\/u>ange l\u00e4genhetsnummer, bostadsr\u00e4ttsf\u00f6rening och adress,<em> <\/em>t ex.<em> Bostadsr\u00e4tten till l\u00e4genhet 1002 i bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningen Grodan p\u00e5 adressen Stockholmsv\u00e4gen 31, 113 31 Stockholm.<\/em><\/li><li><u>Om legatet \u00e4r aktier:<\/u> ange antal aktier, aktienummer och bolagets namn<\/li><li><u>Om legatet \u00e4r ett bolag: <\/u>ange bolagets namn och organisationnummer.<\/li><li><u>Om legatet \u00e4r \u00f6vrig egendom:<\/u> ange namn, beteckning, antal, och andra uppgifter som m\u00f6jligg\u00f6r identifiering av egendomen.<\/li><\/ul><div><br><\/div><div><strong>T\u00e4nk p\u00e5 <\/strong>att du inte kan inte ge bort st\u00f6rre andel av respektive sak \u00e4n du sj\u00e4lv \u00e4ger.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Viktigt att t\u00e4nka p\u00e5 om legat.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "00748747-b44f-402d-be8f-380752c2fa2c",
            "org_id": "308",
            "uuid": "00748747-b44f-402d-be8f-380752c2fa2c",
            "bot_block_id": "10120",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "4b1672e7-09d5-4f1f-9f0b-91b99ce5c542",
                  "org_id": "198",
                  "uuid": "4b1672e7-09d5-4f1f-9f0b-91b99ce5c542",
                  "bot_block_component_id": "5439",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3546",
                      "title": "Legat, l\u00e5n ska \u00f6vertas (ej hj\u00e4lporg)",
                      "color": "#910dbc",
                      "relation_id": "2621"
                    }
                  ]
                },
                {
                  "id": "16712ea8-4cce-4ff4-9b19-48e71fe0fd46",
                  "org_id": "199",
                  "uuid": "16712ea8-4cce-4ff4-9b19-48e71fe0fd46",
                  "bot_block_component_id": "5439",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3547",
                      "title": "Legat, l\u00e5n ska inte \u00f6vertas (ej hj\u00e4lporg)",
                      "color": "#27356b",
                      "relation_id": "2622"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "b1dbc25d-b7a2-4fa8-bd92-654e310cf2b0",
        "next": {
          "id": "096b9874-397b-4f44-aa91-13c1d8a2d5a8",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -48,
          "y": -609
        },
        "required": true,
        "text": "Om det finns en skuld\/l\u00e5n kopplad till den egendom som ska tillfalla en viss person\/organisation, vill du att skulden\/l\u00e5net \u00f6vertas av mottagaren?",
        "title": "L\u00e5n\/skuld",
        "type": "text",
        "uuid": "b1dbc25d-b7a2-4fa8-bd92-654e310cf2b0",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent;\">Om egendom som \u00e4r belastad med l\u00e5n ska tillfalla en viss person eller organisationen enligt ditt testamente (legat), \u00e4r det klokt att vara tydlig med om du vill att mottagaren (legatarien) <\/span><strong style=\"background-color: transparent;\">ska ta \u00f6ver det l\u00e5n som belastar egendomen eller inte.<\/strong><span style=\"background-color: transparent;\"> Observera att det inte g\u00e5r att vara s\u00e4ker p\u00e5 att ett l\u00e5n, i framtiden, faktiskt kan \u00f6vertas av den tillt\u00e4nkta mottagaren. Om l\u00e5net inte kan \u00f6vertas av legatarien, kan det uppst\u00e5 fr\u00e5gor kring vad som ska g\u00e4lla, dvs. om personen\/organisationen \u00e4nd\u00e5 ska f\u00e5 legatet trots att han\/hon inte kan ta \u00f6ver l\u00e5net, del av det, eller om hela f\u00f6rordnandet ska l\u00e4mnas utan verkan.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Ett alternativ till att best\u00e4mma att l\u00e5net ska \u00f6vertas av legatarien \u00e4r att best\u00e4mma att l\u00e5net\/skulden som belastar egendomen ska <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">l\u00f6sas av d\u00f6dsboet <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">innan legatet skiftas ut till r\u00e4tt person. <\/span><em style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du vill ha det s\u00e5 svarar du nej p\u00e5 denna fr\u00e5ga.<\/em><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> Det f\u00f6ruts\u00e4tter dock att det finns tillr\u00e4ckligt med annan egendom, som kan anv\u00e4ndas f\u00f6r att l\u00f6sa l\u00e5net. Om det inte g\u00f6r det kan d\u00f6dsboet beh\u00f6va s\u00e4lja legatet, f\u00f6r att kunna l\u00f6sa det l\u00e5n som belastar detsamma.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Bra att t\u00e4nka p\u00e5 om det finns ett l\u00e5n eller skulder kopplade till n\u00e5got legat, t ex. ett bol\u00e5n.\n"
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "ac9eeec7-ecb7-4412-81cf-8541dad96bb4",
        "next": {
          "id": "5507728b-95d8-4bcc-8403-acc753220ab8",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -779,
          "y": 468
        },
        "required": true,
        "title": "Procentuell f\u00f6rdelning",
        "type": "trigger",
        "uuid": "ac9eeec7-ecb7-4412-81cf-8541dad96bb4",
        "value": "",
        "variable": "parts_procent",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "634e82c1-9c7a-42bf-8ad1-114af4b2a7ad",
        "next": {
          "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1294,
          "y": -312
        },
        "required": true,
        "title": "Allt till en vald org",
        "type": "trigger",
        "uuid": "634e82c1-9c7a-42bf-8ad1-114af4b2a7ad",
        "value": "",
        "variable": "one_organization_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "bcf91a24-6e4c-4f65-9ae1-47884572b740",
        "next": {
          "id": "5507728b-95d8-4bcc-8403-acc753220ab8",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1775,
          "y": -455
        },
        "required": true,
        "title": "Allt till en person",
        "type": "trigger",
        "uuid": "bcf91a24-6e4c-4f65-9ae1-47884572b740",
        "value": "",
        "variable": "one_person_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "adb0a4c0-bb84-46ec-b81b-6b50e88d9712",
        "next": {
          "id": "b1dbc25d-b7a2-4fa8-bd92-654e310cf2b0",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -6,
          "y": -823
        },
        "required": true,
        "title": "legat",
        "type": "trigger",
        "uuid": "adb0a4c0-bb84-46ec-b81b-6b50e88d9712",
        "value": "",
        "variable": "legat",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "74be9c84-00c3-45b4-91e1-e8cbfb31928e",
        "next": {
          "id": "5507728b-95d8-4bcc-8403-acc753220ab8",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 25,
          "y": 438
        },
        "required": true,
        "title": "Andelar resterande",
        "type": "trigger",
        "uuid": "74be9c84-00c3-45b4-91e1-e8cbfb31928e",
        "value": "",
        "variable": "legat_rest",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "68471d55-92a7-470b-9e40-bf525e825dca",
            "org_id": "333",
            "uuid": "68471d55-92a7-470b-9e40-bf525e825dca",
            "bot_block_id": "10126",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "e317f927-fbdf-492a-bb0d-26639d6ff78e",
                  "org_id": "201",
                  "uuid": "e317f927-fbdf-492a-bb0d-26639d6ff78e",
                  "bot_block_component_id": "5445",
                  "title": "Gift",
                  "hint": "Klicka p\u00e5 \"L\u00e4s mer\" uppe h\u00f6gra h\u00f6rnet innan du g\u00e5r vidare, f\u00f6r att ta del av viktig information.",
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "2cb3e179-19a7-4d35-b051-8aef5302fae4",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.1e98056a-9783-48fe-8020-60d9a672a92a.1023",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "84bf9be5-c379-4da8-a775-0055f064818f",
                  "org_id": "202",
                  "uuid": "84bf9be5-c379-4da8-a775-0055f064818f",
                  "bot_block_component_id": "5445",
                  "title": "Sambo",
                  "hint": "Klicka p\u00e5 \"L\u00e4s mer\" uppe h\u00f6gra h\u00f6rnet innan du g\u00e5r vidare, f\u00f6r att ta del av viktig information.",
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "0d9c49b7-bcff-45be-84eb-f352eb95a05f",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.1e98056a-9783-48fe-8020-60d9a672a92a.1024",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "09f03190-44a0-41b6-ba1d-92f04ddf9f66",
                  "org_id": "203",
                  "uuid": "09f03190-44a0-41b6-ba1d-92f04ddf9f66",
                  "bot_block_component_id": "5445",
                  "title": "Ej gift\/sambo",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "52320e43-b38b-4c04-9fb1-841cf0ad1293",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3699,
          "y": -208
        },
        "required": true,
        "text": "\u00c4r du gift eller sambo?",
        "title": "Civilst\u00e5nd allt arv till org.",
        "type": "text",
        "uuid": "52320e43-b38b-4c04-9fb1-841cf0ad1293",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(47, 47, 43);\">Med sambor avses enligt den legala definitionen tv\u00e5 personer som stadigvarande bor tillsammans&nbsp;i ett parf\u00f6rh\u00e5llande och har gemensamt hush\u00e5ll. Om du har en partner som du inte \u00e4r gift med eller bor tillsammans med v\u00e4ljer du alternativet \"ej gift\/sambo\".<\/span><\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "1b9c31be-6800-4f0c-bd19-dd81381e3a47",
            "org_id": "334",
            "uuid": "1b9c31be-6800-4f0c-bd19-dd81381e3a47",
            "bot_block_id": "10127",
            "type": "none",
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "0d9c49b7-bcff-45be-84eb-f352eb95a05f",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3405,
          "y": 26
        },
        "required": true,
        "text": "T\u00e4nk p\u00e5 att ta h\u00e4nsyn till inneh\u00e5llet i ett eventuellt samboavtal n\u00e4r du best\u00e4mmer inneh\u00e5llet i ditt testamente. Samboavtalet kan p\u00e5verka vad som ska ske vid en bodelning mellan er. En eventuell bodelning sker innan arvet efter en avliden sambo f\u00f6rdelas.\n\nDet kan ocks\u00e5 vara bra att veta att en efterlevande sambo alltid har r\u00e4tt att f\u00e5 egendom motsvarande 2 prisbasbelopp efter bodelning och arvskifte. Det g\u00e4ller oavsett vad du skriver i ditt testamente. 2021 uppg\u00e5r ett prisbasbelopp till 47 600 kronor.",
        "title": "Info sambo",
        "type": "text",
        "uuid": "0d9c49b7-bcff-45be-84eb-f352eb95a05f",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "936ee309-64bd-413f-acc2-b889fa840359",
            "org_id": "335",
            "uuid": "936ee309-64bd-413f-acc2-b889fa840359",
            "bot_block_id": "10128",
            "type": "none",
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "2cb3e179-19a7-4d35-b051-8aef5302fae4",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3968,
          "y": 42
        },
        "required": true,
        "text": "T\u00e4nk p\u00e5 att ta h\u00e4nsyn till inneh\u00e5llet i ett eventuellt \u00e4ktenskapsf\u00f6rord n\u00e4r du best\u00e4mmer inneh\u00e5llet i ditt testamente. Ett \u00e4ktenskapsf\u00f6rord p\u00e5verkar vad som ska ske vid en bodelning mellan dig och din make\/maka. En bodelning sker innan arvet efter en avliden make f\u00f6rdelas.\n\nDet kan ocks\u00e5 vara bra att veta att en efterlevande make alltid har r\u00e4tt att f\u00e5 egendom motsvarande 4 prisbasbelopp efter bodelning och arvskifte. Det g\u00e4ller oavsett vad du skriver i ditt testamente. 2021 uppg\u00e5r ett prisbasbelopp till 47 600 kronor.",
        "title": "Info gifta",
        "type": "text",
        "uuid": "2cb3e179-19a7-4d35-b051-8aef5302fae4",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div><br><\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "8cfc5b9d-7511-4c71-915a-57c9e3588834",
            "org_id": "419",
            "uuid": "8cfc5b9d-7511-4c71-915a-57c9e3588834",
            "bot_block_id": "10129",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "a60572f2-dbed-4070-bc39-9779cb1d5a9a",
                  "org_id": "205",
                  "uuid": "a60572f2-dbed-4070-bc39-9779cb1d5a9a",
                  "bot_block_component_id": "5451",
                  "title": "Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt",
                  "hint": null,
                  "value": "spouse.frif\u00f6rfogander\u00e4tt",
                  "next": {
                    "id": "685f64e3-09e3-48f5-b5dd-0d169bc36201",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.c2b70283-3dc3-4f1c-9bcf-18cfed3b4979",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "3c04428c-61dd-4705-88da-0310953bdc7a",
                  "org_id": "206",
                  "uuid": "3c04428c-61dd-4705-88da-0310953bdc7a",
                  "bot_block_component_id": "5451",
                  "title": "Full \u00e4gander\u00e4tt",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "bc059a68-b65c-46a6-8449-80f184628300",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.9942cb83-8d5d-4ea6-8932-7b0a2bd68089",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3555",
                      "title": "Arv till make\/maka full \u00e4gander\u00e4tt",
                      "color": "#639858",
                      "relation_id": "2635"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "ca84e0cc-818a-4007-9c2b-7b354caefd95",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2954,
          "y": 2483
        },
        "required": true,
        "text": "Vill du att din make\/maka ska \u00e4rva dig med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt eller full \u00e4gander\u00e4tt?",
        "title": "Make\/maka. Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt eller full \u00e4gander\u00e4tt?",
        "type": "text",
        "uuid": "ca84e0cc-818a-4007-9c2b-7b354caefd95",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Det finns inget r\u00e4tt eller fel svar i valet mellan<strong> fri f\u00f6rfogander\u00e4tt och full \u00e4gander\u00e4tt.<\/strong> D\u00e4remot \u00e4r det s\u00e5klart bra att vara medveten om vad respektive alternativ har f\u00f6r inneb\u00f6rd och f\u00e5r f\u00f6r konsekvenser. Generellt g\u00e4ller dock att ett arv med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt \u00e4r lite mer \"komplicerat\". Den vanligaste situationen d\u00e5 man som make\/make v\u00e4ljer att ens make\/maka ska \u00e4rva med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt \u00e4r d\u00e5 man har gemensamma barn, som ska dela p\u00e5 \"allt som finns kvar\" efter b\u00e5da f\u00f6r\u00e4ldrarna, n\u00e4r b\u00e5da f\u00f6r\u00e4ldrarna har g\u00e5tt bort.<\/div><div><br><\/div><h3>Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt<\/h3><div><u>Efterarv<\/u><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Att din make\/maka \u00e4rver dig med <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">fri f\u00f6rfogander\u00e4tt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inneb\u00e4r att han\/hon kommer att kunna disponera fritt \u00f6ver arvet under sin livstid, men att det uppst\u00e5r ett s\u00e5 kallat \"efterarv\" efter dig n\u00e4r din make\/maka g\u00e5r bort. Efterarvet best\u00e5r inte av specifika saker, utan utg\u00f6r en ideell andel av din make\/makas kvarl\u00e5tenskap. Andelen motsvarar den andel av din make\/makas totala egendom, som arvet efter dig utg\u00f6r n\u00e4r han eller hon mottar det med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt. Du v\u00e4ljer sj\u00e4lv, i n\u00e4sta steg, vem eller vilka som ska f\u00e5 del av efterarvet efter dig n\u00e4r din make\/maka har g\u00e5tt bort.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Inskr\u00e4nkningar i f\u00f6rfogander\u00e4tten<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">N\u00e4r man \u00e4rver med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt inneb\u00e4r det, precis som namnet antyder, att man<\/span><em style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> fritt f\u00f6rfogar<\/em><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> \u00f6ver den egendom man \u00e4rver under sin livstid. Man f\u00e5r helt enkelt g\u00f6ra i princip vad man vill med egendomen, och kan konsumera upp eller anv\u00e4nda den p\u00e5 valfritt s\u00e4tt. Med det sagt finns det vissa begr\u00e4nsningar f\u00f6r vad en make\/maka som \u00e4rver med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt faktiskt f\u00e5r g\u00f6ra. De best\u00e5r i att:<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">a) Han eller hon f\u00e5r inte genom testamente best\u00e4mma \u00f6ver den egendom som ska tillfalla dina efterarvingar.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">b) Han eller hon f\u00e5r inte genom g\u00e5va eller motsvarande handling, \u201cutan tillb\u00f6rlig h\u00e4nsyn till dina efterarvingar, orsaka v\u00e4sentlig minskning av sin egendom\u201d.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt och legat<\/u><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Observera att om du har valt att testamentera specifika saker till din make\/maka (dvs. legat, och inte en procentuell andel av arvet) och v\u00e4ljer att testamentera dessa till din make\/maka med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, kan det finnas risk f\u00f6r tolkningsproblem g\u00e4llande din egentliga avsikt med f\u00f6rordnandet. Detta eftersom att efterarvet som uppst\u00e5r vid arv med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt best\u00e5r av en ideell andel, och inte specifik egendom. <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Vill du undvika oklarheter&nbsp;testamenterar du legaten till din make\/maka med full \u00e4gander\u00e4tt genom att svara Full \u00e4gander\u00e4tt p\u00e5 denna fr\u00e5ga.<\/em><\/div><div><br><\/div><h3><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Full \u00e4gander\u00e4tt<\/span><\/h3><div>Att din make\/maka \u00e4rver dig med <strong>full \u00e4gander\u00e4tt<\/strong> inneb\u00e4r att din make\/maka kommer \u00e4ga egendomen fullt ut och kan b\u00e5de ge och testamentera bort egendomen till vem som helst. Det kommer inte att uppst\u00e5 n\u00e5got efterarv efter dig n\u00e4r din make\/maka g\u00e5r bort om din make\/maka \u00e4rver dig med full \u00e4gander\u00e4tt.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om fri f\u00f6rfogander\u00e4tt och full \u00e4gander\u00e4tt.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "dcea6b3c-3a4b-4003-aa35-4e1f3ef45025",
            "org_id": "416",
            "uuid": "dcea6b3c-3a4b-4003-aa35-4e1f3ef45025",
            "bot_block_id": "10130",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "80490ffe-bc3b-49b0-9112-22d6941075a8",
            "org_id": "417",
            "uuid": "80490ffe-bc3b-49b0-9112-22d6941075a8",
            "bot_block_id": "10130",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organisationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "432d056c-90c4-4645-9b4f-047d8d89f45d",
            "org_id": "418",
            "uuid": "432d056c-90c4-4645-9b4f-047d8d89f45d",
            "bot_block_id": "10130",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "T ex. 50 %",
              "validation": {
                "type": "settlement",
                "settlementVariable": "max7"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "e80bdf63-3a4b-44c0-8fe8-390ab0b02b02",
        "next": {
          "id": "3cf12de5-6801-49f3-84f6-30c1bdd48598",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3552",
            "title": "Arv till partner fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, efterarv enligt lista",
            "color": "#54610e",
            "relation_id": "2631"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 2495,
          "y": 3270
        },
        "required": true,
        "text": "Ange vem som ska f\u00e5 efterarvet efter dig n\u00e4r din sambo har g\u00e5tt bort.",
        "title": "Andelar efterarv sambo",
        "type": "multi",
        "uuid": "e80bdf63-3a4b-44c0-8fe8-390ab0b02b02",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "3cf12de5-6801-49f3-84f6-30c1bdd48598",
        "next": {
          "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2552,
          "y": 3678
        },
        "required": true,
        "title": "Efterarv sambo",
        "type": "trigger",
        "uuid": "3cf12de5-6801-49f3-84f6-30c1bdd48598",
        "value": "",
        "variable": "parts_after_sambo",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "046604a5-ac92-464e-a5ce-ba0be985b01b",
            "org_id": "420",
            "uuid": "046604a5-ac92-464e-a5ce-ba0be985b01b",
            "bot_block_id": "10132",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "F\u00f6rnamn",
              "hint": "Ange f\u00f6rnamn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "abf71abe-70f3-42c7-9b10-139a3d3431c9",
        "next": {
          "id": "2560eb6e-92e2-438d-94cc-f0bf61d8e838",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1820,
          "y": 2070
        },
        "required": true,
        "text": "Ange din sambos f\u00f6rnamn nedan.",
        "title": "Namn sambo",
        "type": "text",
        "uuid": "abf71abe-70f3-42c7-9b10-139a3d3431c9",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "2a1b8074-8e9a-4d09-8915-09f87b73f4c3",
            "org_id": "421",
            "uuid": "2a1b8074-8e9a-4d09-8915-09f87b73f4c3",
            "bot_block_id": "10133",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "F\u00f6rnamn",
              "hint": "Ange f\u00f6rnamn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "a59e8824-f5cb-4d5d-936d-96e2d4d01234",
        "next": {
          "id": "81c3d93c-64e9-4c7c-a4ae-e8c852890aa1",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2889,
          "y": 2082
        },
        "required": true,
        "text": "Ange din make\/makas f\u00f6rnamn nedan.",
        "title": "Namn make\/maka",
        "type": "text",
        "uuid": "a59e8824-f5cb-4d5d-936d-96e2d4d01234",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "81c3d93c-64e9-4c7c-a4ae-e8c852890aa1",
        "next": {
          "id": "ca84e0cc-818a-4007-9c2b-7b354caefd95",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2968,
          "y": 2304
        },
        "required": true,
        "title": "Namn make\/maka",
        "type": "trigger",
        "uuid": "81c3d93c-64e9-4c7c-a4ae-e8c852890aa1",
        "value": "",
        "variable": "first.name_partner",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "2560eb6e-92e2-438d-94cc-f0bf61d8e838",
        "next": {
          "id": "21609f5f-8401-43cf-aa36-1014bf905c67",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1867,
          "y": 2347
        },
        "required": true,
        "title": "Namn sambo",
        "type": "trigger",
        "uuid": "2560eb6e-92e2-438d-94cc-f0bf61d8e838",
        "value": "",
        "variable": "first.name_partner",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "42384dfb-7559-41ee-967e-f2d6a7d586f9",
            "org_id": "427",
            "uuid": "42384dfb-7559-41ee-967e-f2d6a7d586f9",
            "bot_block_id": "10136",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "0cf19069-4cea-4934-a536-773504acc719",
            "org_id": "428",
            "uuid": "0cf19069-4cea-4934-a536-773504acc719",
            "bot_block_id": "10136",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organisationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "240162eb-2811-4084-b748-f02d61bd6c91",
            "org_id": "429",
            "uuid": "240162eb-2811-4084-b748-f02d61bd6c91",
            "bot_block_id": "10136",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "Andel i %",
              "validation": {
                "type": "settlement",
                "settlementVariable": "max4"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "dbd852a5-a012-49de-b337-783f7599c825",
        "next": {
          "id": "924de5a3-755b-492b-abec-21efd52d6980",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3542",
            "title": "Penninglegat till hj\u00e4lporg, resterande andelar",
            "color": "#a0dc48",
            "relation_id": "2614"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 437,
          "y": -72
        },
        "required": true,
        "text": "Hur ska resten av arvet (dvs. resterande tillg\u00e5ngar, ut\u00f6ver den summa som ska tillfalla {{organization.name}} som penninglegat) f\u00f6rdelas procentuellt och mellan vem? Om du vill l\u00e4gga till fler testamentstagare, klicka p\u00e5 \"l\u00e4gg till\".",
        "title": "Andel resterande arv penninglegat till org",
        "type": "multi",
        "uuid": "dbd852a5-a012-49de-b337-783f7599c825",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div>Ange vem som ska dela p\u00e5 resterande del av arvet (dvs. all den resterande egendom, ut\u00f6ver de pengar som ska tillfalla {{organization.name}} som penninglegat), och hur stor andel respektive person eller organisation ska f\u00e5.<\/div>"
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "32fb2b0b-877a-4d2c-aeb4-4a76198a3b5d",
        "next": {
          "id": "dbd852a5-a012-49de-b337-783f7599c825",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 526,
          "y": -802
        },
        "required": true,
        "title": "Penninglegat till org",
        "type": "trigger",
        "uuid": "32fb2b0b-877a-4d2c-aeb4-4a76198a3b5d",
        "value": "",
        "variable": "money_legat_organization",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "924de5a3-755b-492b-abec-21efd52d6980",
        "next": {
          "id": "5507728b-95d8-4bcc-8403-acc753220ab8",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 475,
          "y": 462
        },
        "required": true,
        "title": "Andelar resterande ut\u00f6ver penninglegat",
        "type": "trigger",
        "uuid": "924de5a3-755b-492b-abec-21efd52d6980",
        "value": "",
        "variable": "money_legat_rest_organization",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "435f0520-dcdd-4d55-90be-d49bf454c6ad",
            "org_id": "430",
            "uuid": "435f0520-dcdd-4d55-90be-d49bf454c6ad",
            "bot_block_id": "10139",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Summa i SEK",
              "hint": "Ange summa ",
              "validation": {
                "type": "number",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "31272b2b-1a4c-44a9-b8d8-c3c60a290c2f",
        "next": {
          "id": "32fb2b0b-877a-4d2c-aeb4-4a76198a3b5d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3541",
            "title": "Penninglegat till org",
            "color": "#ef6309",
            "relation_id": "2613"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 467,
          "y": -1162
        },
        "required": true,
        "text": "Hur stor summa pengar vill du ge till {{organization.name}}? Ange summan i svenska kronor.",
        "title": "Penninglegat",
        "type": "text",
        "uuid": "31272b2b-1a4c-44a9-b8d8-c3c60a290c2f",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>N\u00e4r man best\u00e4mmer i ett testamente att n\u00e5gon ska f\u00e5 en viss sak eller en best\u00e4md summa pengar, kallas det inom juridiken f\u00f6r ett <strong>legatariskt f\u00f6rordnande.<\/strong><em> <\/em>Den som ska motta saken\/summan pengar, i detta fall {{organization.name}}, kallas f\u00f6r <strong>legatarie<\/strong>, och saken i fr\u00e5ga kallas f\u00f6r <strong>legat.<\/strong> Om legatet \u00e4r just en summa pengar, kallas det f\u00f6r ett <strong>penniglegat<\/strong><em>. <\/em>Ett penninglegat \u00e4r allts\u00e5 en s\u00e4rskilt typ av legat, som best\u00e5r av just en summa pengar.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Det h\u00e4r \u00e4r ett penninglegat.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "04b72db4-db16-4619-8c8d-f46629885c9f",
            "org_id": "431",
            "uuid": "04b72db4-db16-4619-8c8d-f46629885c9f",
            "bot_block_id": "10140",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "6d538f67-94bd-46eb-ad84-4da542df0b2a",
            "org_id": "432",
            "uuid": "6d538f67-94bd-46eb-ad84-4da542df0b2a",
            "bot_block_id": "10140",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organisationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "e5a5a8ee-223a-4f77-9e55-4bfc3a99705c",
            "org_id": "433",
            "uuid": "e5a5a8ee-223a-4f77-9e55-4bfc3a99705c",
            "bot_block_id": "10140",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Summa i SEK",
              "hint": "Ange summa",
              "validation": {
                "type": "number",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "94b7dcc2-4493-4ec4-9994-f5aa8da54123",
        "next": {
          "id": "f467ae5c-5118-4da2-804a-dac0292dd04b",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3549",
            "title": "Penninglegat ( ej org)",
            "color": "#caa98e",
            "relation_id": "2628"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -443,
          "y": -1151
        },
        "required": true,
        "text": "Vilken summa pengar vill du ge till en specifik person eller organisation? Fyll i uppgifterna f\u00f6r respektive penninglegat nedan. Klicka p\u00e5 \"l\u00e4gg till\" f\u00f6r att l\u00e4gga till fler penninglegat.",
        "title": "Penninglegat",
        "type": "multi",
        "uuid": "94b7dcc2-4493-4ec4-9994-f5aa8da54123",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>N\u00e4r man best\u00e4mmer i ett testamente att n\u00e5gon ska f\u00e5 en viss sak eller en best\u00e4md summa pengar, kallas det inom juridiken f\u00f6r ett <strong>legatariskt f\u00f6rordnande.<\/strong><em> <\/em>Den som ska motta saken\/summan pengar kallas f\u00f6r <strong>legatarie,<\/strong> och saken i fr\u00e5ga kallas f\u00f6r legat. Om legatet \u00e4r just en summa pengar, kallas det f\u00f6r ett <strong>penniglegat<em>.<\/em><\/strong><em> <\/em>Ett penninglegat \u00e4r allts\u00e5 en s\u00e4rskilt typ av legat, som best\u00e5r av just en summa pengar.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Det h\u00e4r \u00e4r ett penninglegat.\n"
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "f467ae5c-5118-4da2-804a-dac0292dd04b",
        "next": {
          "id": "6f3a3efb-1b1f-48ce-bebb-d2204a88668f",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -415,
          "y": -458
        },
        "required": true,
        "title": "Penninglegat",
        "type": "trigger",
        "uuid": "f467ae5c-5118-4da2-804a-dac0292dd04b",
        "value": "",
        "variable": "money_legat",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "0bb07e8a-36c8-4cf3-a915-d8700e07b26d",
            "org_id": "434",
            "uuid": "0bb07e8a-36c8-4cf3-a915-d8700e07b26d",
            "bot_block_id": "10142",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Fullst\u00e4ndigt namn",
              "hint": "Ange namn",
              "validation": {
                "type": "name"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "987bd44c-1d19-45a2-b4d4-23b349cd7223",
            "org_id": "435",
            "uuid": "987bd44c-1d19-45a2-b4d4-23b349cd7223",
            "bot_block_id": "10142",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Person- eller organisationsnummer",
              "hint": "XXXXXX-XXXX",
              "validation": {
                "type": "anything",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          },
          {
            "id": "9a5ed96e-8ce7-4990-8cbf-b61880a6e5e8",
            "org_id": "436",
            "uuid": "9a5ed96e-8ce7-4990-8cbf-b61880a6e5e8",
            "bot_block_id": "10142",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Andel i %",
              "hint": "Andel i %",
              "validation": {
                "type": "settlement",
                "settlementVariable": "max2"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "6f3a3efb-1b1f-48ce-bebb-d2204a88668f",
        "next": {
          "id": "05225c32-f9be-456a-94bd-95e291148f0f",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3550",
            "title": "Resterande andel efter penninglegat (ej org)",
            "color": "#bd1a10",
            "relation_id": "2629"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -453,
          "y": -115
        },
        "required": true,
        "text": "Hur ska resten av arvet (dvs. resterande tillg\u00e5ngar, ut\u00f6ver de pengar som ska tillfalla n\u00e5gon som penninglegat) f\u00f6rdelas procentuellt och mellan vem? Om du vill l\u00e4gga till fler testamentstagare, klicka p\u00e5 \"l\u00e4gg till\".",
        "title": "Andel resterande arv penninglegat",
        "type": "multi",
        "uuid": "6f3a3efb-1b1f-48ce-bebb-d2204a88668f",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div>Ange vem som ska dela p\u00e5 resterande del av arvet (dvs. all egendom f\u00f6rutom de pengar som ska tillfalla en viss person eller organisation som penninglegat), och hur stor andel respektive person eller organisation ska f\u00e5. <\/div>"
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "05225c32-f9be-456a-94bd-95e291148f0f",
        "next": {
          "id": "5507728b-95d8-4bcc-8403-acc753220ab8",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -356,
          "y": 451
        },
        "required": true,
        "title": "Andelar resterande",
        "type": "trigger",
        "uuid": "05225c32-f9be-456a-94bd-95e291148f0f",
        "value": "",
        "variable": "money_legat_rest",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "32e7704e-19a7-423b-b7c8-e7b8b8417e7e",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -638,
          "y": 3350
        },
        "required": true,
        "title": "Barn?",
        "type": "condition",
        "uuid": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
        "valueLeft": "{{response.6a00627c-83af-405d-898f-73e8b5faf128}}",
        "valueRight": "children",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "5507728b-95d8-4bcc-8403-acc753220ab8",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "c0122e08-0c6f-4085-9691-9d70250f0fc3",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "8a6e7acb-9881-42a0-9414-6c2993a4e23a",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 673,
          "y": 1208
        },
        "required": true,
        "title": "Gift?",
        "type": "condition",
        "uuid": "5507728b-95d8-4bcc-8403-acc753220ab8",
        "valueLeft": "{{response.7e69ec15-c1ed-4418-a38e-6dea87ae257b}}",
        "valueRight": "married",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "c0122e08-0c6f-4085-9691-9d70250f0fc3",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "487e89ba-1d50-4cd8-9321-fa369847d4f5",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "a2d9790d-fd89-4e79-8088-5a5380e892b9",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 560,
          "y": 1377
        },
        "required": true,
        "title": "Sambo?",
        "type": "condition",
        "uuid": "c0122e08-0c6f-4085-9691-9d70250f0fc3",
        "valueLeft": "{{response.7e69ec15-c1ed-4418-a38e-6dea87ae257b}}",
        "valueRight": "sambo",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "487e89ba-1d50-4cd8-9321-fa369847d4f5",
        "next": {
          "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3557",
            "title": "Full \u00e4gander\u00e4tt, bara annan \u00e4n sambo\/make\/maka",
            "color": "#4bd4c1",
            "relation_id": "2640"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 470,
          "y": 1608
        },
        "required": true,
        "title": "Full \u00e4gander\u00e4tt, ej gift\/sambo",
        "type": "trigger",
        "uuid": "487e89ba-1d50-4cd8-9321-fa369847d4f5",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": {
          "buttonTitle": "N\u00e4sta"
        },
        "id": "984b2752-8b13-4631-9637-2b0815a8a18e",
        "next": {
          "id": "d43cbdf3-4a9d-4dfe-8cdf-e0cff8f5d62e",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 11,
          "y": -3490
        },
        "required": false,
        "text": "<h2>Kapitel 2: Arvets f\u00f6rdelning<\/h2><div>Nu \u00e4r det dags att best\u00e4mma hur du vill att arvet efter dig ska f\u00f6rdelas och vem som ska f\u00e5 vad.<\/div>",
        "title": "Presentation Arvets f\u00f6rdelning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "984b2752-8b13-4631-9637-2b0815a8a18e",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "685f64e3-09e3-48f5-b5dd-0d169bc36201",
        "next": {
          "id": "2c1c83b5-9113-45f9-9892-ec4bb23493fd",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3434,
          "y": 2834
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har valt att testamentera egendom till din make\/maka med <strong>fri f\u00f6rfogander\u00e4tt.<\/strong> Det inneb\u00e4r att din make\/maka kommer att kunna disponera fritt \u00f6ver egendomen under sin livstid, men att det kommer att uppst\u00e5 ett <strong>efterarv <\/strong>efter dig n\u00e4r din make\/maka g\u00e5r bort. Efterarvet best\u00e5r inte av specifika saker, utan utg\u00f6r en ideell andel av din makes\/makas kvarl\u00e5tenskap. I n\u00e4sta steg f\u00e5r du v\u00e4lja vem som ska f\u00e5 del av efterarvet efter dig n\u00e4r din make\/maka har g\u00e5tt bort.<\/div>",
        "title": "Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt make\/maka",
        "type": "presentation",
        "uuid": "685f64e3-09e3-48f5-b5dd-0d169bc36201",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "bc059a68-b65c-46a6-8449-80f184628300",
        "next": {
          "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2650,
          "y": 2865
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har valt att testamentera egendom till din make\/maka med <strong>full \u00e4gander\u00e4tt.<\/strong> Det inneb\u00e4r att din make\/maka kommer \u00e4ga egendomen fullt ut och kan b\u00e5de ge och testamentera bort egendomen till vem som helst. Det kommer <strong>inte<\/strong> att uppst\u00e5 n\u00e5got efterarv efter dig n\u00e4r din make\/maka g\u00e5r bort.<\/div>",
        "title": "Full \u00e4gander\u00e4tt make\/maka",
        "type": "presentation",
        "uuid": "bc059a68-b65c-46a6-8449-80f184628300",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "84325b05-398e-4cd7-9cfc-7ee0cdadbbbb",
        "next": {
          "id": "e80bdf63-3a4b-44c0-8fe8-390ab0b02b02",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2204,
          "y": 2935
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har valt att testamentera egendom till din sambo med <strong>fri f\u00f6rfogander\u00e4tt.<\/strong> Det inneb\u00e4r att din sambo kommer att kunna disponera fritt \u00f6ver egendomen under sin livstid, men att det kommer att uppst\u00e5 ett <strong>efterarv <\/strong>efter dig n\u00e4r din sambo g\u00e5r bort. Efterarvet best\u00e5r inte av specifika saker, utan utg\u00f6r en ideell andel av din sambos kvarl\u00e5tenskap. I n\u00e4sta steg f\u00e5r du v\u00e4lja vem du vill ska f\u00e5 del av efterarvet efter dig n\u00e4r din sambo har g\u00e5tt bort.<\/div>",
        "title": "Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt sambo",
        "type": "presentation",
        "uuid": "84325b05-398e-4cd7-9cfc-7ee0cdadbbbb",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "52be81ef-cd68-4442-96a4-ce91b1bcbfc7",
        "next": {
          "id": "595df4b4-b7c5-4372-9906-488e2951db53",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1464,
          "y": 2915
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har valt att testamentera egendom till din sambo med<strong> full \u00e4gander\u00e4tt<\/strong>. Det inneb\u00e4r att din sambo kommer \u00e4ga egendomen fullt ut och kan b\u00e5de ge och testamentera bort egendomen till vem som helst. Det kommer <strong>inte <\/strong>att uppst\u00e5 n\u00e5got efterarv efter dig n\u00e4r din sambo g\u00e5r bort.<\/div>",
        "title": "Full \u00e4gander\u00e4tt sambo",
        "type": "presentation",
        "uuid": "52be81ef-cd68-4442-96a4-ce91b1bcbfc7",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "dbe30408-a38b-40a8-a414-f9a7d9b079c9",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2295,
          "y": 6090
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Som du s\u00e4kert k\u00e4nner till har barn alltid r\u00e4tt att f\u00e5 en<strong> viss del av arvet efter sina f\u00f6r\u00e4ldrar, oavsett vad som st\u00e5r i ett testamente.<\/strong> Den delen, som allts\u00e5 inte kan testamenteras bort till n\u00e5gon annan, kallas f\u00f6r <strong>laglott<\/strong>.<\/div><div><br><\/div><div>Om du har valt att dina barn, enligt testamentet,<\/div><div><br><\/div><ol><li>inte ska f\u00e5 n\u00e5got arv efter dig,<\/li><li>ska \u00e4rva en liten del av det totala arvet, eller,<\/li><li>inte ska f\u00e5 sitt arv efter dig direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort,<\/li><\/ol><div><br><\/div><div>s\u00e5 kan testamentet komma att <strong>\"krocka\" med dina barns r\u00e4tt till laglott.&nbsp;<\/strong><\/div><div><br><\/div><div>I n\u00e4sta steg kan du l\u00e4sa mer om s\u00e5 kallade <em>laglottskr\u00e4nkningar<\/em>, och f\u00e5r v\u00e4lja hur du vill att dina barn agerar <strong>om <\/strong>ditt testamente skulle \"krocka\" med deras r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott.<\/div>",
        "title": "Info Laglott",
        "type": "presentation",
        "uuid": "dbe30408-a38b-40a8-a414-f9a7d9b079c9",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en <strong>viss andel <\/strong>av arvet efter dig, och \u00e4r <strong>inte knuten till n\u00e5gon viss egendom.<\/strong><\/div><div><br><\/div><div><u>Laglottens storlek<\/u><\/div><div>Det faktiska <strong>v\u00e4rdet<\/strong> av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har, och,<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel (12,5 %) var osv.<\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Din kvarl\u00e5tenskaps v\u00e4rde utg\u00f6rs av nettov\u00e4rdet av det du \u00e4ger n\u00e4r du g\u00e5r bort. Om du \u00e4r gift eller sambo vid din bortg\u00e5ng, kan dock en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">bodelning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> beh\u00f6va ske innan arvet f\u00f6rdelas. V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs d\u00e5 av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten<\/u><\/div><div>Om du<strong> inte \u00e4r gift <\/strong>med barnets andra f\u00f6r\u00e4lder vid din bortg\u00e5ng har ditt barn r\u00e4tt att f\u00e5 ut laglotten direkt<strong> d\u00e4r du d\u00f6r<\/strong>. Det g\u00e4ller oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente, och oavsett om du \u00e4r sambo, s\u00e4rbo eller singel.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om du \u00e4r gift<\/strong> med barnets andra f\u00f6r\u00e4lder n\u00e4r du g\u00e5r bort har ditt barn r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott f\u00f6rst n\u00e4r ni b\u00e5da har g\u00e5tt bort. <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Det g\u00e4ller dock under f\u00f6ruts\u00e4ttning att du har valt att testamentera till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och att barnet ska f\u00e5 del av efterarvet efter dig n\u00e4r din make\/maka har g\u00e5tt bort.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "600bd093-cf54-470c-a3ae-c43a627a3301",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "8c82c7d0-94f2-4ee8-af42-00f108d689bb",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "0cf67aca-9724-4153-a986-af21b93f780e",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -720,
          "y": 4591
        },
        "required": true,
        "title": "Gift?",
        "type": "condition",
        "uuid": "600bd093-cf54-470c-a3ae-c43a627a3301",
        "valueLeft": "{{response.7e69ec15-c1ed-4418-a38e-6dea87ae257b}}",
        "valueRight": "married",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "0cf67aca-9724-4153-a986-af21b93f780e",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "48f68987-40f3-4382-8459-4cea9dea1c54",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "f8c8d634-b4b6-4062-af59-54e3e1c2cb83",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -478,
          "y": 4812
        },
        "required": true,
        "title": "S\u00e4rkullbarn?",
        "type": "condition",
        "uuid": "0cf67aca-9724-4153-a986-af21b93f780e",
        "valueLeft": "{{response.2be847a7-4e9a-4e80-9fa9-fb60aac4030d}}",
        "valueRight": "sarkullbarn",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "679f352b-7f5b-4bf4-ace6-f4f0650a5e0e",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "dbf81822-d6be-4f8d-9d89-666bddffc82e",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "bf25493d-2dc1-492c-aeda-02c7d689ea21",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -575,
          "y": 3900
        },
        "required": true,
        "title": "Allt till org",
        "type": "condition",
        "uuid": "679f352b-7f5b-4bf4-ace6-f4f0650a5e0e",
        "valueLeft": "{{response.eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2}}",
        "valueRight": "organization_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "defc1746-63d8-437f-b94d-e1d541250b13",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "600bd093-cf54-470c-a3ae-c43a627a3301",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "36b96031-4fa8-46f6-adbb-844a2dc6b36d",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -673,
          "y": 4354
        },
        "required": true,
        "title": "Allt till en person?",
        "type": "condition",
        "uuid": "defc1746-63d8-437f-b94d-e1d541250b13",
        "valueLeft": "{{response.c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888}}",
        "valueRight": "person_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "d56e6549-6ca4-468b-82a4-2740f800f0f8",
        "next": {
          "id": "3f9a3364-d154-4067-8a03-358c4b0cbd84",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -950,
          "y": 5973
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Ditt testamente kan komma att \"krocka\" med dina barns r\u00e4tt till laglott om du har valt att dina barn, enligt testamentet:<\/div><div><br><\/div><ol><li>inte ska f\u00e5 n\u00e5got arv efter dig,<\/li><li>ska f\u00e5 mindre \u00e4n h\u00e4lften av det totala arvet, eller,<\/li><li>inte ska f\u00e5 sitt arv efter dig direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/li><\/ol><div><br><\/div><div>I n\u00e4sta steg kan du l\u00e4sa mer om s\u00e5 kallade <em>laglottskr\u00e4nkningar<\/em>, och f\u00e5r v\u00e4lja hur du vill att dina barn agerar om ditt testamente skulle \"krocka\" med deras r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott.<\/div>",
        "title": "S\u00e4rkullbarn + gift",
        "type": "presentation",
        "uuid": "d56e6549-6ca4-468b-82a4-2740f800f0f8",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r inte knuten till n\u00e5gon viss egendom.<\/div><div><br><\/div><div><u>Laglottens storlek<\/u><\/div><div>Det faktiska v\u00e4rdet av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har, och,<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en sj\u00e4ttedel var osv.<\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning mellan dig\/d\u00f6dsboet och din make\/maka.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten<\/u><\/div><div>Dina barn kommer att ha r\u00e4tt att f\u00e5 ut laglotten direkt vid din bortg\u00e5ng. Det g\u00e4ller oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente, s\u00e5 l\u00e4nge du inte \u00e4r gift med deras andra f\u00f6r\u00e4lder.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "48f68987-40f3-4382-8459-4cea9dea1c54",
        "next": {
          "id": "3f9a3364-d154-4067-8a03-358c4b0cbd84",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1514,
          "y": 5967
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Ditt testamente kan komma att \"krocka\" med dina barns r\u00e4tt till laglott om du har valt att dina barn, enligt testamentet:<\/div><div><br><\/div><ol><li>inte ska f\u00e5 n\u00e5got arv efter dig,<\/li><li>ska f\u00e5 mindre \u00e4n h\u00e4lften av det totala arvet, eller,<\/li><li>inte ska f\u00e5 sitt arv efter dig direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort och inte ska f\u00e5 n\u00e5got efterarv efter dig n\u00e4r din make\/maka g\u00e5r bort.<\/li><\/ol><div><br><\/div><div>I n\u00e4sta steg kan du l\u00e4sa mer om s\u00e5 kallade <em>laglottskr\u00e4nkningar<\/em>, och f\u00e5r v\u00e4lja hur du vill att dina barn agerar om ditt testamente skulle \"krocka\" med deras r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott.<\/div>",
        "title": "Ej s\u00e4rkullbarn + gift",
        "type": "presentation",
        "uuid": "48f68987-40f3-4382-8459-4cea9dea1c54",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r inte knuten till n\u00e5gon viss egendom.<\/div><div><br><\/div><div><u>Laglottens storlek<\/u><\/div><div>Det faktiska v\u00e4rdet av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har, och,<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en sj\u00e4ttedel var osv.<\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs d\u00e5 av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning mellan dig\/d\u00f6dsboet och din make\/maka.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten<\/u><\/div><div>Om du fortfarande \u00e4r gift med dina barns andra f\u00f6r\u00e4lder n\u00e4r du g\u00e5r bort har dina barn inte r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Ist\u00e4llet f\u00e5r de v\u00e4nta p\u00e5 den tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Om du har valt att testamentera en del av din kvarl\u00e5tenskap till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och har valt n\u00e5gon annan \u00e4n barnen som efterarvingar, kan ditt testamente dock komma att \"krocka\" med barnens legala r\u00e4tt till laglotten. <\/span>Dina barn kommer under s\u00e5dana omst\u00e4ndigheter att ha r\u00e4tt att f\u00e5 ut laglotten direkt vid din bortg\u00e5ng.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "698aa887-c076-4686-bb6c-1b23c8226164",
        "next": {
          "id": "3f9a3364-d154-4067-8a03-358c4b0cbd84",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1223,
          "y": 5970
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Ditt testamente kan komma att \"krocka\" med dina barns r\u00e4tt till laglott om du har valt att:<\/div><div><br><\/div><ol><li>dina barn inte ska f\u00e5 n\u00e5got arv efter dig,<\/li><li>dina barn ska f\u00e5 mindre \u00e4n h\u00e4lften av det totala arvet,<\/li><li>dina s\u00e4rkullbarn inte ska f\u00e5 sitt arv efter dig direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort, eller,<\/li><li>dina och din make\/makas gemensamma barn inte ska f\u00e5 sitt arv efter dig direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort och inte ska f\u00e5 n\u00e5got efterarv efter dig n\u00e4r din make\/maka g\u00e5r bort.<\/li><\/ol><div><br><\/div><div>I n\u00e4sta steg kan du l\u00e4sa mer om s\u00e5 kallade <em>laglottskr\u00e4nkningar<\/em>, och f\u00e5r v\u00e4lja hur du vill att dina barn agerar om ditt testamente skulle \"krocka\" med deras r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott.<\/div>",
        "title": "S\u00e4rkullbarn + gemensamma + gift",
        "type": "presentation",
        "uuid": "698aa887-c076-4686-bb6c-1b23c8226164",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r inte knuten till n\u00e5gon viss egendom.<\/div><div><br><\/div><div><u>Laglottens storlek<\/u><\/div><div>Det faktiska v\u00e4rdet av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har, och,<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en sj\u00e4ttedel var osv.<\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning mellan dig\/d\u00f6dsboet och din make\/maka.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten- s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div>Dina s\u00e4rkullbarn barn kommer att ha r\u00e4tt att f\u00e5 ut laglotten direkt vid din bortg\u00e5ng. Det g\u00e4ller oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente, s\u00e5 l\u00e4nge du inte \u00e4r gift med deras andra f\u00f6r\u00e4lder.<\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten- gemensamma barn<\/u><\/div><div>Dina och din make\/makas gemensamma barn har d\u00e4remot inte alltid r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Ist\u00e4llet kan de f\u00e5 v\u00e4nta p\u00e5 den tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. Det g\u00e4ller dock under f\u00f6ruts\u00e4ttning att du har valt att <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">testamentera en tillr\u00e4ckligt stor del av din kvarl\u00e5tenskap till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och har valt dina barn som efterarvingar. <\/span>Om s\u00e5 inte \u00e4r fallet kommer \u00e4ven din och din make\/makas gemensamma barn ha r\u00e4tt att kr\u00e4va sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "8c82c7d0-94f2-4ee8-af42-00f108d689bb",
        "next": {
          "id": "3f9a3364-d154-4067-8a03-358c4b0cbd84",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1801,
          "y": 5969
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Ditt testamente kan komma att \"krocka\" med dina barns r\u00e4tt till laglott om du har valt att dina barn, enligt testamentet:<\/div><div><br><\/div><ol><li>inte ska f\u00e5 n\u00e5got arv efter dig,<\/li><li>ska f\u00e5 mindre \u00e4n h\u00e4lften av det totala arvet, eller,<\/li><li>inte ska f\u00e5 sitt arv efter dig direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/li><\/ol><div><br><\/div><div>I n\u00e4sta steg kan du l\u00e4sa mer om s\u00e5 kallade <em>laglottskr\u00e4nkningar<\/em>, och f\u00e5r v\u00e4lja hur du vill att dina barn agerar om ditt testamente skulle \"krocka\" med deras r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott.<\/div>",
        "title": "Ej gift",
        "type": "presentation",
        "uuid": "8c82c7d0-94f2-4ee8-af42-00f108d689bb",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r inte knuten till n\u00e5gon viss egendom.<\/div><div><br><\/div><div><u>Laglottens storlek<\/u><\/div><div>Det faktiska v\u00e4rdet av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har, och,<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en sj\u00e4ttedel var osv.<\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten<\/u><\/div><div>Dina barn kommer att ha r\u00e4tt att f\u00e5 ut laglotten direkt vid din bortg\u00e5ng. Det g\u00e4ller oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente s\u00e5 l\u00e4nge du inte \u00e4r gift med barnens andra f\u00f6r\u00e4lder.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "f8c8d634-b4b6-4062-af59-54e3e1c2cb83",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "698aa887-c076-4686-bb6c-1b23c8226164",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "d56e6549-6ca4-468b-82a4-2740f800f0f8",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -315,
          "y": 5002
        },
        "required": true,
        "title": "Endast s\u00e4rkullbarn",
        "type": "condition",
        "uuid": "f8c8d634-b4b6-4062-af59-54e3e1c2cb83",
        "valueLeft": "{{response.77bce530-f631-4249-a89e-119db9de1297}}",
        "valueRight": "onlysarkullbarn",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "dbf81822-d6be-4f8d-9d89-666bddffc82e",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "defc1746-63d8-437f-b94d-e1d541250b13",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "bf25493d-2dc1-492c-aeda-02c7d689ea21",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -608,
          "y": 4114
        },
        "required": true,
        "title": "Allt till org (valfri)",
        "type": "condition",
        "uuid": "dbf81822-d6be-4f8d-9d89-666bddffc82e",
        "valueLeft": "{{response.c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888}}",
        "valueRight": "other_organization_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "e092899c-dab6-4ed9-9232-2813b0787088",
            "org_id": "2933",
            "uuid": "e092899c-dab6-4ed9-9232-2813b0787088",
            "bot_block_id": "10164",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "4930e2bb-e3da-4c8d-8929-ac989e4947a3",
                  "org_id": "2151",
                  "uuid": "4930e2bb-e3da-4c8d-8929-ac989e4947a3",
                  "bot_block_component_id": "5464",
                  "title": "Ja, men jag har fler barn",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "bf25493d-2dc1-492c-aeda-02c7d689ea21",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.f982bd7a-76fa-41b4-a625-5811dc92fe61",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "ac502534-d4c9-4f39-ab54-8fb754b8113c",
                  "org_id": "2152",
                  "uuid": "ac502534-d4c9-4f39-ab54-8fb754b8113c",
                  "bot_block_component_id": "5464",
                  "title": "Ja, mitt enda barn",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "c3b6b157-3fef-4272-b32f-ae098bb97727",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.60841520-8f35-463e-a164-b9d88ce007c7",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "48ed0455-b150-441f-a380-120b7860a29c",
                  "org_id": "2153",
                  "uuid": "48ed0455-b150-441f-a380-120b7860a29c",
                  "bot_block_component_id": "5464",
                  "title": "Nej, annan",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "bf25493d-2dc1-492c-aeda-02c7d689ea21",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.1a6bb6eb-ee2b-48f3-a4d5-23c7f26d850d",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "591e3f4b-bbf7-4b68-bd34-5bea4f939897",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 368,
          "y": 4951
        },
        "required": true,
        "text": "\u00c4r den person som ska f\u00e5 hela ditt arv enligt ditt testamente ditt barn?",
        "title": "\u00c4r testamentstagaren dina barn?",
        "type": "text",
        "uuid": "591e3f4b-bbf7-4b68-bd34-5bea4f939897",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "855ded7a-6ba9-4a13-8a8f-1f12fa21e88e",
        "next": {
          "id": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1638,
          "y": 6224
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente \"krocka\" med n\u00e5got, eller alla, dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott<\/strong>. Observera att om dina barn skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va sin laglott kommer de ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/div>",
        "title": "Laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "855ded7a-6ba9-4a13-8a8f-1f12fa21e88e",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inte<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> ger dina barn n\u00e5got arv efter dig. \ufeffD\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att \"krocka\" med dina barns legala r\u00e4tt att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r tolkningsfr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet \"krockar\" med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "edf5a375-8a93-4ef0-9f7c-fe98083fafb1",
            "org_id": "2946",
            "uuid": "edf5a375-8a93-4ef0-9f7c-fe98083fafb1",
            "bot_block_id": "10166",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "c226cbc0-2f42-45bc-ab3f-9b893f491394",
                  "org_id": "2163",
                  "uuid": "c226cbc0-2f42-45bc-ab3f-9b893f491394",
                  "bot_block_component_id": "5466",
                  "title": "Button",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "configs": [],
        "id": "451254e2-aa1d-4b3e-9ea7-a61b606e7a29",
        "next": {
          "id": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 814,
          "y": 6250
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente <strong>inte <\/strong>att \"krocka\" med dina barns r\u00e4tt till laglott. Det inneb\u00e4r att dina barn inte p\u00e5 den grunden kommer kunna kr\u00e4va att f\u00e5 n\u00e5got mer i arv efter dig, eller mots\u00e4tta sig hur arvet efter dig i \u00f6vrigt ska f\u00f6rdelas enligt ditt testamente.<\/div>",
        "title": "Ingen laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "451254e2-aa1d-4b3e-9ea7-a61b606e7a29",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "64648aec-8939-4ba4-874a-a48ac6d9e9b3",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "bf25493d-2dc1-492c-aeda-02c7d689ea21",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "b0f81567-0a0d-40bd-b7ae-1d5d73e1d396",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 803,
          "y": 4965
        },
        "required": true,
        "title": "Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt?",
        "type": "condition",
        "uuid": "64648aec-8939-4ba4-874a-a48ac6d9e9b3",
        "valueLeft": "{{response.ca84e0cc-818a-4007-9c2b-7b354caefd95}}",
        "valueRight": "spouse.frif\u00f6rfogander\u00e4tt",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "b0f81567-0a0d-40bd-b7ae-1d5d73e1d396",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "e1c5846a-30b0-42a2-b140-14923a00e77e",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "7110d39e-8500-41fd-a02b-163b897e9f47",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 949,
          "y": 5122
        },
        "required": true,
        "title": "Efterarvingar enligt lag?",
        "type": "condition",
        "uuid": "b0f81567-0a0d-40bd-b7ae-1d5d73e1d396",
        "valueLeft": "{{response.2c1c83b5-9113-45f9-9892-ec4bb23493fd}}",
        "valueRight": "according.to.law",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "69f1f8cb-cbca-4a1c-aa32-7fca3221a08f",
        "next": {
          "id": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1251,
          "y": 6230
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har valt att testamentera hela ditt arv till din make\/maka med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt. Ditt testamente kommer d\u00e4rf\u00f6r att \"krocka\" med dina s\u00e4rkullbarns r\u00e4tt till <strong>laglott.<\/strong><\/div><div><br><\/div><div>Observera att om dina barn skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va sin laglott kommer de ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/div>",
        "title": "Laglottskr\u00e4nkning (make ska \u00e4rva med ff, endast s\u00e4rkullbarn)",
        "type": "presentation",
        "uuid": "69f1f8cb-cbca-4a1c-aa32-7fca3221a08f",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> inte<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> ger dina barn sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort. D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente \"krocka\" med dina barns legala r\u00e4tt att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den direkt vid din bortg\u00e5ng, oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det \"krockar\" med dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r tolkningsfr\u00e5gor<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet \"krockar\" med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "e1c5846a-30b0-42a2-b140-14923a00e77e",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "baadc57d-a33b-430e-8bd3-da2b9edf76ac",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "dc3cb930-99fc-4b0a-b984-850f27570b9a",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -131,
          "y": 5378
        },
        "required": true,
        "title": "S\u00e4rkullbarn?",
        "type": "condition",
        "uuid": "e1c5846a-30b0-42a2-b140-14923a00e77e",
        "valueLeft": "{{response.2be847a7-4e9a-4e80-9fa9-fb60aac4030d}}",
        "valueRight": "sarkullbarn",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "baadc57d-a33b-430e-8bd3-da2b9edf76ac",
        "next": {
          "id": "3f9a3364-d154-4067-8a03-358c4b0cbd84",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -455,
          "y": 5947
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har valt att testamentera hela ditt arv till din make\/maka med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt. Ditt testamente kan komma att \"krocka\" med dina barns legala r\u00e4tt till <strong>l\ufeffaglott<\/strong>, om du inte har valt dem som efterarvingar. Om det \u00e4r s\u00e5, kommer dina barn att kunna <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott<\/strong> direkt vid din bortg\u00e5ng, \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn inte f\u00e5r sin laglott enligt ditt testamente, men <strong>v\u00e4ljer att acceptera det<\/strong>, kommer testamentet dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/div><div><br><\/div><div>I n\u00e4sta steg kan du l\u00e4sa mer om s\u00e5 kallade <em>laglottskr\u00e4nkningar<\/em>, och f\u00e5r v\u00e4lja hur du vill att dina barn agerar om ditt testamente \"krockar\" med deras r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott.<\/div>",
        "title": "Make ska \u00e4rva med ff, valt egna efterarvingar, bara gemensamma barn",
        "type": "presentation",
        "uuid": "baadc57d-a33b-430e-8bd3-da2b9edf76ac",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r inte knuten till n\u00e5gon viss egendom.<\/div><div><br><\/div><div><u>Laglottens storlek<\/u><\/div><div>Det faktiska v\u00e4rdet av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har, och,<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en sj\u00e4ttedel var osv.<\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning mellan dig\/d\u00f6dsboet och din make\/maka.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten<\/u><\/div><div>Om du fortfarande \u00e4r gift med dina barns andra f\u00f6r\u00e4lder n\u00e4r du g\u00e5r bort har dina barn inte r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Ist\u00e4llet f\u00e5r de v\u00e4nta p\u00e5 den tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Om du har valt att testamentera del av din kvarl\u00e5tenskap till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och har valt n\u00e5gon annan \u00e4n barnen som efterarvingar, kan ditt testamente dock komma att \"krocka\" med barnens legala r\u00e4tt till laglotten. <\/span>Dina barn kommer under s\u00e5dana omst\u00e4ndigheter att ha r\u00e4tt att f\u00e5 ut laglotten direkt vid din bortg\u00e5ng.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "dc3cb930-99fc-4b0a-b984-850f27570b9a",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "c492d4fd-5b46-48fe-86b0-0b4ed6af2841",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "c74c1660-aa3f-40c3-abb5-13862aeac060",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 9,
          "y": 5579
        },
        "required": true,
        "title": "Bara s\u00e4rkullbarn?",
        "type": "condition",
        "uuid": "dc3cb930-99fc-4b0a-b984-850f27570b9a",
        "valueLeft": "{{response.77bce530-f631-4249-a89e-119db9de1297}}",
        "valueRight": "onlysarkullbarn",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "c492d4fd-5b46-48fe-86b0-0b4ed6af2841",
        "next": {
          "id": "3f9a3364-d154-4067-8a03-358c4b0cbd84",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -173,
          "y": 5945
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har valt att testamentera hela ditt arv till din make\/maka med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt. Eftersom dina s\u00e4rkullbarn har r\u00e4tt att f\u00e5 ut sitt arv efter dig direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort, kommer ditt testamente att \"krocka\" med deras r\u00e4tt till <strong>laglott. <\/strong>Ditt testamente kan \u00e4ven \"krocka\" med dina andra barns legala r\u00e4tt till laglott, om du inte har valt dem som efterarvingar.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina s\u00e4rkullbarn skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va sin laglott <\/strong>direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort, kommer de allts\u00e5 ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten. Detsamma g\u00e4ller dina andra barn, om de inte \u00e4r inkluderade i testamentet som efterarvingar.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att <strong>acceptera<\/strong> <strong>att de inte f\u00e5r sin laglott<\/strong> direkt vid din bortg\u00e5ng kommer testamentet dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/div><div><br><\/div><div>I n\u00e4sta steg kan du l\u00e4sa mer om s\u00e5 kallade <em>laglottskr\u00e4nkningar<\/em>, och f\u00e5r v\u00e4lja hur du vill att dina barn agerar i fr\u00e5gan om att testamentet \"krockar\" med deras r\u00e4tt till laglott.<\/div>",
        "title": "Make ska \u00e4rva med ff, valt egna efterarvingar, b\u00e5de s\u00e4rkullbarn och gemensamma barn",
        "type": "presentation",
        "uuid": "c492d4fd-5b46-48fe-86b0-0b4ed6af2841",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r inte knuten till n\u00e5gon viss egendom.<\/div><div><br><\/div><div><u>Laglottens storlek<\/u><\/div><div>Det faktiska v\u00e4rdet av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har, och,<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en sj\u00e4ttedel var osv.<\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten- s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div>Dina s\u00e4rkullbarn barn r\u00e4tt att f\u00e5 ut laglotten direkt vid din bortg\u00e5ng. Det g\u00e4ller oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.<\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten- gemensamma barn<\/u><\/div><div>Dina och din make\/makas gemensamma barn har d\u00e4remot inte r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Ist\u00e4llet f\u00e5r de som utg\u00e5ngspunkt v\u00e4nta p\u00e5 den tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. Det g\u00e4ller dock inte om du har <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">valt n\u00e5gon annan \u00e4n barnen som efterarvingar. <\/span>D\u00e5 kommer \u00e4ven din och din make\/makas gemensamma barn ha r\u00e4tt att kr\u00e4va sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng.<\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "7110d39e-8500-41fd-a02b-163b897e9f47",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "c3b6b157-3fef-4272-b32f-ae098bb97727",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "54185394-67fa-4bb8-831a-a25c220acde1",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 941,
          "y": 5327
        },
        "required": true,
        "title": "S\u00e4rkullbarn?",
        "type": "condition",
        "uuid": "7110d39e-8500-41fd-a02b-163b897e9f47",
        "valueLeft": "{{response.2be847a7-4e9a-4e80-9fa9-fb60aac4030d}}",
        "valueRight": "sarkullbarn",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "54185394-67fa-4bb8-831a-a25c220acde1",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "5c02de5e-cad4-4b79-8a44-bd63a81584da",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "c74c1660-aa3f-40c3-abb5-13862aeac060",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 999,
          "y": 5531
        },
        "required": true,
        "title": "Bara s\u00e4rkulbarn?",
        "type": "condition",
        "uuid": "54185394-67fa-4bb8-831a-a25c220acde1",
        "valueLeft": "{{response.77bce530-f631-4249-a89e-119db9de1297}}",
        "valueRight": "onlysarkullbarn",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "5c02de5e-cad4-4b79-8a44-bd63a81584da",
        "next": {
          "id": "3f9a3364-d154-4067-8a03-358c4b0cbd84",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 113,
          "y": 5950
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har valt att testamentera hela ditt arv till din make\/maka med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt. Eftersom dina s\u00e4rkullbarn har r\u00e4tt att f\u00e5 ut sitt arv efter dig direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort, kommer ditt testamente att \"krocka\" med deras r\u00e4tt till <strong>laglott.<\/strong><\/div><div><br><\/div><div>Om dina s\u00e4rkullbarn skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va sin laglott<\/strong> direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort, kommer de allts\u00e5 ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina s\u00e4rkullbarn v\u00e4ljer att <strong>acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott<\/strong> direkt vid din bortg\u00e5ng kommer testamentet dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina s\u00e4rkullbarn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/div><div><br><\/div><div>I n\u00e4sta steg kan du l\u00e4sa mer om s\u00e5 kallade <em>laglottskr\u00e4nkningar<\/em>, och f\u00e5r v\u00e4lja hur du vill att dina s\u00e4rkullbarn agerar i fr\u00e5gan om att testamentet \"krockar\" med deras r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng.<\/div>",
        "title": "Make ska \u00e4rva med ff, legala efterarvingar, b\u00e5de s\u00e4rkullbarn och gemensamma barn",
        "type": "presentation",
        "uuid": "5c02de5e-cad4-4b79-8a44-bd63a81584da",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r inte knuten till n\u00e5gon viss egendom.<\/div><div><br><\/div><div><u>Laglottens storlek<\/u><\/div><div>Det faktiska v\u00e4rdet av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har, och,<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en sj\u00e4ttedel var osv.<\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten- s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div>Dina s\u00e4rkullbarn barn r\u00e4tt att f\u00e5 ut laglotten direkt d\u00e4r du d\u00f6r. Det g\u00e4ller oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.<\/div><div><br><\/div><div><u>Tidpunkten- gemensamma barn<\/u><\/div><div>Dina och din make\/makas gemensamma barn har d\u00e4remot inte r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Ist\u00e4llet f\u00e5r de v\u00e4nta p\u00e5 den tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. <\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "df5110d4-f982-4ff3-8b99-b8b61a22d886",
            "org_id": "2938",
            "uuid": "df5110d4-f982-4ff3-8b99-b8b61a22d886",
            "bot_block_id": "10177",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "98dcbf96-cd2d-4168-a30b-882743371714",
                  "org_id": "2159",
                  "uuid": "98dcbf96-cd2d-4168-a30b-882743371714",
                  "bot_block_component_id": "5465",
                  "title": "Jag vill att mina barn avst\u00e5r fr\u00e5n sin laglott",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "bfa52ef9-ca2a-4110-b603-0cc0190b62fb",
                  "org_id": "2160",
                  "uuid": "bfa52ef9-ca2a-4110-b603-0cc0190b62fb",
                  "bot_block_component_id": "5465",
                  "title": "Jag vill att mina barn \u00e4nd\u00e5 f\u00e5r sin laglott",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "5b668a0b-1c08-405d-b30e-3c53f486e10a",
                  "org_id": "2162",
                  "uuid": "5b668a0b-1c08-405d-b30e-3c53f486e10a",
                  "bot_block_component_id": "5465",
                  "title": "Testamentet krockar inte med n\u00e5got barns laglott",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:29",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "6b0fb5e6-efb5-4f72-be60-f7fab74a08bf",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2309,
          "y": 6387
        },
        "required": true,
        "text": "Om de val du tidigare har gjort ang\u00e5ende vem som ska \u00e4rva dig inneb\u00e4r att ditt testamente \"krockar\" med dina barns r\u00e4tt till laglott, vill du d\u00e5:\n\n1. \u00f6nska att de avst\u00e5r fr\u00e5n sin laglott, eller,\n2. att de \u00e4nd\u00e5 ska f\u00e5 sin laglott?",
        "title": "New Text Block",
        "type": "text",
        "uuid": "6b0fb5e6-efb5-4f72-be60-f7fab74a08bf",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Den h\u00e4r fr\u00e5gan g\u00e4ller den situation som kan uppst\u00e5 om du har valt att dina barn, enligt ditt testamente;<\/div><div><br><\/div><ol><li>inte ska f\u00e5 n\u00e5got arv av dig,<\/li><li>ska f\u00e5 en mindre andel av arvet \u00e4n den som motsvarar laglotten, eller,<\/li><li>inte ska f\u00e5 sitt arv direkt efter dig direkt vid din bortg\u00e5ng.<\/li><\/ol><div><br><\/div><div>D\u00e5 finns det risk att ditt testamente kommer att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/div><div><br><\/div><div><em>Om du \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att ditt testamente inte kommer att inneb\u00e4ra en kr\u00e4nkning av dina barns laglott, t ex. om du har testamenterat allt eller mer \u00e4n h\u00e4lften av ditt arv till (alla) dina barn direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort, v\u00e4ljer du svarsalternativet \"Testamentet krockar inte med n\u00e5got barns laglott\" som svar p\u00e5 denna fr\u00e5ga.<\/em><\/div><div><br><\/div><div><u>Testamentet g\u00e4ller om barnen v\u00e4ljer att acceptera det<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn&nbsp;hela sin laglott, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller ger dem laglotten vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att \"krocka\" med dina barns legala r\u00e4tt att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Du kan v\u00e4lja att skriva in en \u00f6nskan i ditt testamente om att dina barn ska respektera din vilja och inte beg\u00e4ra ut sin laglott, men det kommer under s\u00e5dana omst\u00e4ndigheter \u00e4nd\u00e5 att vara upp till barnen om de v\u00e4ljer att f\u00f6lja din \u00f6nskan, eller \u00e4nd\u00e5 beg\u00e4r att f\u00e5 den.<\/span><\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r hela sin laglott vid \"r\u00e4tt tidpunkt\" enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/div><div>&nbsp;<\/div><div><u>Beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om ditt testamente \"krockar\" med dina barns r\u00e4tt till laglott kommer barnen att kunna f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott genom att beg\u00e4ra s\u00e5 kallad <\/span><em style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">j\u00e4mkning<\/em><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, och trots att du anger att det \u00e4r din \u00f6nskan att de inte beg\u00e4r ut den,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r tolkningfr\u00e5gor kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om testamenten som krockar med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "32e7704e-19a7-423b-b7c8-e7b8b8417e7e",
        "next": {
          "id": "679f352b-7f5b-4bf4-ace6-f4f0650a5e0e",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -515,
          "y": 3639
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Som du s\u00e4kert k\u00e4nner till har barn alltid r\u00e4tt att f\u00e5 en viss del av arvet efter sina f\u00f6r\u00e4ldrar, <strong>oavsett vad som st\u00e5r i ett testamente<\/strong>. Den delen, som allts\u00e5 inte kan testamenteras bort till n\u00e5gon annan, kallas f\u00f6r <strong>laglott.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info laglott",
        "type": "presentation",
        "uuid": "32e7704e-19a7-423b-b7c8-e7b8b8417e7e",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "36b96031-4fa8-46f6-adbb-844a2dc6b36d",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "591e3f4b-bbf7-4b68-bd34-5bea4f939897",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "64648aec-8939-4ba4-874a-a48ac6d9e9b3",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -50,
          "y": 4579
        },
        "required": true,
        "title": "Hela arvet till make\/maka?",
        "type": "condition",
        "uuid": "36b96031-4fa8-46f6-adbb-844a2dc6b36d",
        "valueLeft": "{{response.8a6e7acb-9881-42a0-9414-6c2993a4e23a}}",
        "valueRight": "spouse.inherit",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "afc5a983-c255-4b82-9db0-9b247b20591a",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "984b2752-8b13-4631-9637-2b0815a8a18e",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "5d66cdc8-46a6-4c1f-a743-20f1576f119b",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 196,
          "y": -3791
        },
        "required": true,
        "title": "If lawly",
        "type": "condition",
        "uuid": "afc5a983-c255-4b82-9db0-9b247b20591a",
        "valueLeft": "{{organization.id}}",
        "valueRight": "1",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "5d66cdc8-46a6-4c1f-a743-20f1576f119b",
        "next": {
          "id": "fdf8adcf-4152-44dd-b6da-ac2c22ad9725",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 315,
          "y": -3488
        },
        "required": false,
        "text": "<h2>Kapitel 2: Arvets f\u00f6rdelning<\/h2><div>Nu \u00e4r det dags att best\u00e4mma hur du vill att arvet efter dig ska f\u00f6rdelas och vem som ska f\u00e5 vad.<\/div>",
        "title": "Presentation arvets f\u00f6rdelning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "5d66cdc8-46a6-4c1f-a743-20f1576f119b",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "api": {
          "payload": "",
          "endpoint": "https:\/\/api-stage.lawly.io\/dev\/bot\/uniqueid?unique_id={{this.input}}"
        },
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "397e7fa8-aad7-4a76-8865-d1116bdb4aff",
            "org_id": "3457",
            "uuid": "397e7fa8-aad7-4a76-8865-d1116bdb4aff",
            "bot_block_id": "10182",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Ange personnummer",
              "hint": "\u00c5\u00c5MMDD-XXXX",
              "validation": {
                "type": "unique_id"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "cc2e9c7d-55c6-4060-8ba3-beb22fd64926",
        "next": {
          "id": "b5b229af-9d7a-437a-be9d-c4532e6006f2",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 514,
          "y": 8316
        },
        "required": true,
        "templateId": "Personnummer_sv-SE",
        "text": "Ett testamente \u00e4r en personlig handling. F\u00f6r att det ska framg\u00e5 att ditt nya testamente \u00e4r just ditt, beh\u00f6ver det inneh\u00e5lla ditt fullst\u00e4ndiga namn och personnummer. Ange ditt personnummer nedan.",
        "title": "Personnummer",
        "type": "api",
        "uuid": "cc2e9c7d-55c6-4060-8ba3-beb22fd64926",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "b5b229af-9d7a-437a-be9d-c4532e6006f2",
        "next": {
          "id": "ac4b9058-489f-43f3-8e7c-0e75bdc7500d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 567,
          "y": 8550
        },
        "required": true,
        "title": "Personnummer",
        "type": "trigger",
        "uuid": "b5b229af-9d7a-437a-be9d-c4532e6006f2",
        "value": "",
        "variable": "user",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "ac4b9058-489f-43f3-8e7c-0e75bdc7500d",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "05feecb1-f0ab-4711-8100-18ace747d8fe",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "d719cbc3-5c50-422f-adea-0d6c7ab3b091",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 561,
          "y": 8742
        },
        "required": true,
        "title": "user gender",
        "type": "condition",
        "uuid": "ac4b9058-489f-43f3-8e7c-0e75bdc7500d",
        "valueLeft": "{{user.gender}}",
        "valueRight": "male",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "d719cbc3-5c50-422f-adea-0d6c7ab3b091",
        "next": {
          "id": "f19e34cd-bdfd-46aa-9c54-929d6d256a6f",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3572",
            "title": "Bevittning man",
            "color": "#00c247",
            "relation_id": "2656"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 620,
          "y": 8957
        },
        "required": true,
        "title": "Bevittning man",
        "type": "trigger",
        "uuid": "d719cbc3-5c50-422f-adea-0d6c7ab3b091",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "05feecb1-f0ab-4711-8100-18ace747d8fe",
        "next": {
          "id": "f19e34cd-bdfd-46aa-9c54-929d6d256a6f",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3573",
            "title": "Bevittning kvinna",
            "color": "#34e788",
            "relation_id": "2658"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 441,
          "y": 8945
        },
        "required": true,
        "title": "Bevittning kvinna",
        "type": "trigger",
        "uuid": "05feecb1-f0ab-4711-8100-18ace747d8fe",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "c322e522-d187-44db-af58-3a9c794869ac",
            "org_id": "3845",
            "uuid": "c322e522-d187-44db-af58-3a9c794869ac",
            "bot_block_id": "10187",
            "type": "none",
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "c3b6b157-3fef-4272-b32f-ae098bb97727",
        "next": {
          "id": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 690,
          "y": 6018
        },
        "required": true,
        "text": "Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente inte att \"krocka\" med dina barns r\u00e4tt till laglott. Det inneb\u00e4r att dina barn inte p\u00e5 den grunden kommer kunna kr\u00e4va att f\u00e5 n\u00e5got mer i arv efter dig, eller mots\u00e4tta sig hur arvet efter dig i \u00f6vrigt ska f\u00f6rdelas enligt ditt testamente.",
        "title": "Ingen laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "text",
        "uuid": "c3b6b157-3fef-4272-b32f-ae098bb97727",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "7ccbe867-3206-4dd1-8636-859410128acf",
            "org_id": "3952",
            "uuid": "7ccbe867-3206-4dd1-8636-859410128acf",
            "bot_block_id": "10188",
            "type": "none",
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "bf25493d-2dc1-492c-aeda-02c7d689ea21",
        "next": {
          "id": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1425,
          "y": 6022
        },
        "required": true,
        "text": "Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente \"krocka\" med n\u00e5got, eller alla, dina barns r\u00e4tt till laglott. Observera att om dina barn skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va sin laglott kommer de ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.\n\nOm dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.",
        "title": "Laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "text",
        "uuid": "bf25493d-2dc1-492c-aeda-02c7d689ea21",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn n\u00e5got arv efter dig. D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att \"krocka\" med dina barns legala r\u00e4tt att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna beg\u00e4ra j\u00e4mkning av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r tolkningsfr\u00e5gor kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet \"krockar\" med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "327c7058-72df-48fa-90e0-b89152ebc8e6",
            "org_id": "3953",
            "uuid": "327c7058-72df-48fa-90e0-b89152ebc8e6",
            "bot_block_id": "10189",
            "type": "none",
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "c74c1660-aa3f-40c3-abb5-13862aeac060",
        "next": {
          "id": "13f7038b-8f50-4bca-b573-30146517ce34",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1040,
          "y": 6016
        },
        "required": true,
        "text": "Du har valt att testamentera hela ditt arv till din make\/maka med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt. Ditt testamente kommer d\u00e4rf\u00f6r att \"krocka\" med dina s\u00e4rkullbarns r\u00e4tt till laglott.\n\nObservera att om dina barn skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va sin laglott kommer de ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.\n\nOm dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.",
        "title": "Laglottskr\u00e4nkning (make ska \u00e4rva med ff, endast s\u00e4rkullbarn)",
        "type": "text",
        "uuid": "c74c1660-aa3f-40c3-abb5-13862aeac060",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort. D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente \"krocka\" med dina barns legala r\u00e4tt att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den direkt vid din bortg\u00e5ng, oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna beg\u00e4ra j\u00e4mkning av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det \"krockar\" med dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r tolkningsfr\u00e5gor kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet \"krockar\" med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "31264888-18c3-430f-9ee1-713645822caa",
            "org_id": "4791",
            "uuid": "31264888-18c3-430f-9ee1-713645822caa",
            "bot_block_id": "10190",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "F\u00f6r- och Efternamn",
              "hint": "F\u00f6rnamn Efternamn",
              "validation": null
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "a7cd7ce4-0194-44f6-b20b-5b2dfa1155f0",
        "next": {
          "id": "2628e174-8d58-4571-904b-32867f74df29",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2320,
          "y": -820
        },
        "required": true,
        "text": "Vad heter personen som du vill testamentera till?",
        "title": "Testamentstagare namn",
        "type": "text",
        "uuid": "a7cd7ce4-0194-44f6-b20b-5b2dfa1155f0",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "3690f23d-8da9-421f-aaf7-d8c1b09f83ef",
            "org_id": "4792",
            "uuid": "3690f23d-8da9-421f-aaf7-d8c1b09f83ef",
            "bot_block_id": "10191",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Personnummer",
              "hint": "\u00c5\u00c5MMDD-XXXX",
              "validation": {
                "type": "unique_id"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "cbff489c-d85a-47ee-b794-a9be7c047f12",
        "next": {
          "id": "0a28cae9-1d4f-4834-b561-82055b9eaa9c",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2330,
          "y": -314
        },
        "required": true,
        "text": "Vilket personnummer har personen som ska \u00e4rva dig?",
        "title": "Testamentstagare personnummer",
        "type": "text",
        "uuid": "cbff489c-d85a-47ee-b794-a9be7c047f12",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "2628e174-8d58-4571-904b-32867f74df29",
        "next": {
          "id": "cbff489c-d85a-47ee-b794-a9be7c047f12",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2272,
          "y": -526
        },
        "required": true,
        "title": "New Trigger Block",
        "type": "trigger",
        "uuid": "2628e174-8d58-4571-904b-32867f74df29",
        "value": "",
        "variable": "one_person_all.name",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "0a28cae9-1d4f-4834-b561-82055b9eaa9c",
        "next": {
          "id": "286a9999-ff51-424c-b0e5-406a641ce53d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2269,
          "y": -51
        },
        "required": true,
        "title": "New Trigger Block",
        "type": "trigger",
        "uuid": "0a28cae9-1d4f-4834-b561-82055b9eaa9c",
        "value": "",
        "variable": "one_person_all.unique_id",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "286a9999-ff51-424c-b0e5-406a641ce53d",
        "next": null,
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3543",
            "title": "En universell testamentstagare, person",
            "color": "#678fb1",
            "relation_id": "2616"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -2079,
          "y": 147
        },
        "required": true,
        "title": "New Trigger Block",
        "type": "trigger",
        "uuid": "286a9999-ff51-424c-b0e5-406a641ce53d",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      }
    ]
  },
  {
    "id": "5e12e6e2-fbef-4b3b-9415-2973c8665758",
    "name": "Villkor",
    "type": "child",
    "blocks": [
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "5e12e6e2-fbef-4b3b-9415-2973c8665758",
        "next": {
          "id": "845812c3-b898-421e-9644-3282e263ee90",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "position": {
          "x": -291,
          "y": -350
        },
        "required": true,
        "title": "Conversation start",
        "type": "start",
        "uuid": "5e12e6e2-fbef-4b3b-9415-2973c8665758",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "1c7976ac-2a1a-4a09-816b-f47da54d719c",
            "org_id": "141",
            "uuid": "1c7976ac-2a1a-4a09-816b-f47da54d719c",
            "bot_block_id": "10196",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "9d9c2ced-904f-45d2-ae71-49bcbf075fc8",
                  "org_id": "143",
                  "uuid": "9d9c2ced-904f-45d2-ae71-49bcbf075fc8",
                  "bot_block_component_id": "5473",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "790d11ba-2885-430f-9f5e-0a42b6fd9d66",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.d8d9a08c-0a5a-46f9-a6ae-1b3eb4614c2e",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "cd9d3802-af5a-4768-a793-0b389b03449a",
                  "org_id": "144",
                  "uuid": "cd9d3802-af5a-4768-a793-0b389b03449a",
                  "bot_block_component_id": "5473",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "024a0cf0-0447-4a8f-91f9-281f7f0d4fc2",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.b3c67071-e32c-4a26-ac48-f69ed34865a4",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "84012adf-33f5-4a90-bec0-2294ab36eb28",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -557,
          "y": 5158
        },
        "required": true,
        "text": "Vill du att arvet efter dig ska vara respektive mottagares enskilda egendom?",
        "title": "Enskild egendom",
        "type": "text",
        "uuid": "84012adf-33f5-4a90-bec0-2294ab36eb28",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Egendom kan g\u00f6ras till en make\/maka\/sambos <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">enskilda egendom<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> genom <\/span><\/div><div><br><\/div><ol><li><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">villkor i ett testamente<\/span><\/li><li><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">villkor i g\u00e5vobrev<\/span><\/li><li><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\u00e4ktenskapsf\u00f6rord\/samboavtal<\/span><\/li><\/ol><div><br><\/div><div><u>Om du svarar ja<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om ett villkor om att arvet efter dig <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">ska<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> vara mottagarens enskilda egendom skrivs in i ditt testamente, f\u00e5r det till f\u00f6ljd att v\u00e4rdet av den egendomen, som utg\u00e5ngspunkt, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inte ska inkluderas i en eventuell framtida bodelning <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">mellan arvtagaren och dess sambo eller make\/maka. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Om du svarar nej<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om egendomen <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inte <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">g\u00f6rs till enskild egendom \u00e4r den ist\u00e4llet giftor\u00e4ttsgods eller, i vissa fall, samboegendom. V\u00e4rdet av giftor\u00e4ttsgods\/samboegendom ska <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inkluderas i en bodelning <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">mellan arvtagaren och dess partner om \u00e4ktenskapet eller sambof\u00f6rh\u00e5llandet skulle ta slut. Bristen p\u00e5 ett villkor om enskild egendom i testamentet kan allts\u00e5 \u00f6ka \"risken\" f\u00f6r att v\u00e4rdet av arvet som dina arvtagare erh\u00e5ller fr\u00e5n dig kommer arvtagarens partner tillgodo i en bodelning.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Villkor om enskild egendom \u00e4r mycket vanliga i testamenten. \n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "f8bfc913-d2e7-4119-a50c-fba7ecd1515d",
            "org_id": "142",
            "uuid": "f8bfc913-d2e7-4119-a50c-fba7ecd1515d",
            "bot_block_id": "10197",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "3c94f014-f11e-46d8-825c-736953f62db9",
                  "org_id": "145",
                  "uuid": "3c94f014-f11e-46d8-825c-736953f62db9",
                  "bot_block_component_id": "5474",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3562",
                      "title": "Enskild egendom, mottagaren kan \u00e4ndra villkor",
                      "color": "#42daef",
                      "relation_id": "2645"
                    }
                  ]
                },
                {
                  "id": "a0fb1eb8-32ed-4e0e-9fff-a74e4c69eb17",
                  "org_id": "146",
                  "uuid": "a0fb1eb8-32ed-4e0e-9fff-a74e4c69eb17",
                  "bot_block_component_id": "5474",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3563",
                      "title": "Enskild egendom, mottagaren kan INTE \u00e4ndra villkor",
                      "color": "#d9d120",
                      "relation_id": "2646"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "790d11ba-2885-430f-9f5e-0a42b6fd9d66",
        "next": {
          "id": "024a0cf0-0447-4a8f-91f9-281f7f0d4fc2",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -202,
          "y": 5502
        },
        "required": true,
        "text": "Vill du att mottagaren ska kunna upph\u00e4va villkoret om enskild egendom genom ett skriftligt samboavtal eller \u00e4ktenskapsf\u00f6rord?",
        "title": "\u00c4ndra enskild egendom",
        "type": "text",
        "uuid": "790d11ba-2885-430f-9f5e-0a42b6fd9d66",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>Ett villkor om enskild egendom kan <strong>kombineras<\/strong> med ett villkor om att mottagaren f\u00e5r <strong>upph\u00e4va eller \u00e4ndra<\/strong> villkoret om enskild egendom genom \u00e4ktenskapsf\u00f6rord eller skriftligt samboavtal. <span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Sk\u00e4let till att man vill kombinera ett villkor om enskild egendom med ett till\u00e4gg som m\u00f6jligg\u00f6r upph\u00e4vande \u00e4r ofta att man vill skapa mer <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">flexibilitet<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> f\u00f6r framtiden, och, i de fall det \u00e4r m\u00f6jligt, l\u00e4gga den yttersta <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beslutander\u00e4tten<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> i fr\u00e5gan hos arvtagaren sj\u00e4lv.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du svarar ja<\/u><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du svarar ja p\u00e5 denna fr\u00e5ga, inneb\u00e4r det allts\u00e5 att mottagaren av arvet, om han\/hon skriver ett \u00e4ktenskapsf\u00f6rord eller samboavtal, kan v\u00e4lja att best\u00e4mma att den egendom han\/hon har \u00e4rvt av dig trots allt inte ska vara hans eller hennes enskilda egendom. Om ett s\u00e5dant avtal inte ing\u00e5s kommer dock villkoret om enskild egendom i ditt testamente att forts\u00e4tta g\u00e4lla.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du svarar nej<\/u><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du svarar nej kommer n\u00e5got till\u00e4gg om att mottagaren f\u00e5r \u00e4ndra eller upph\u00e4va villkoret om enskild egendom inte att finnas med i testamentet. Vad har eller hon eventuellt skriver i ett \u00e4ktenskapsf\u00f6rord om den egendom han\/hon \u00e4rvt av dig kommer allts\u00e5 inte att g\u00e4lla. Observera dock att det kan finnas andra anledningar till att enskild egendom \"blir\" giftotr\u00e4ttsgods. S\u00e5 kan t ex. vara fallet om omfattande \"sammanblandning\" sker av de tv\u00e5 olika egendomsslagen. Fr\u00e5gan om sammanblandning ligger dock som regel utanf\u00f6r din kontroll.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Du kan ge mottagaren m\u00f6jlighet att upph\u00e4va villkoret om enskild egendom.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "da8d55e8-f3d4-42ae-9fcb-1d2a35cd6886",
            "org_id": "143",
            "uuid": "da8d55e8-f3d4-42ae-9fcb-1d2a35cd6886",
            "bot_block_id": "10198",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "f0260317-bd26-4ffb-a850-13d89fc7a161",
                  "org_id": "147",
                  "uuid": "f0260317-bd26-4ffb-a850-13d89fc7a161",
                  "bot_block_component_id": "5475",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "61f20f2c-ca9f-4483-9ed5-3a799546ebed",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.23f8f36e-2c14-42cc-8bdb-99dca61618c4",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "1535d3ee-2231-47bb-b7f6-9705cc656492",
                  "org_id": "148",
                  "uuid": "1535d3ee-2231-47bb-b7f6-9705cc656492",
                  "bot_block_component_id": "5475",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "ecc10999-8a84-4e60-bf56-893886805926",
        "next": {
          "id": "84012adf-33f5-4a90-bec0-2294ab36eb28",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -420,
          "y": 1129
        },
        "required": true,
        "text": "\u00c4r n\u00e5gon av de personer som du i tidigare steg har valt ska \u00e4rva dig under 18 \u00e5r?",
        "title": "Mindre\u00e5rig arvtagare",
        "type": "text",
        "uuid": "ecc10999-8a84-4e60-bf56-893886805926",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "3a1c44a2-f8ba-4141-bd17-1eb67956c632",
            "org_id": "145",
            "uuid": "3a1c44a2-f8ba-4141-bd17-1eb67956c632",
            "bot_block_id": "10199",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "f94599f1-a0b9-47d5-9747-70e6b26c7a9e",
                  "org_id": "150",
                  "uuid": "f94599f1-a0b9-47d5-9747-70e6b26c7a9e",
                  "bot_block_component_id": "5476",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "954cc331-4983-4ef8-9d9b-1c316b750b71",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.571d51f4-9200-43f8-b3bb-5d5dbf94dd03",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "fa449443-f64e-4614-bd50-ac70c0f2873c",
                  "org_id": "151",
                  "uuid": "fa449443-f64e-4614-bd50-ac70c0f2873c",
                  "bot_block_component_id": "5476",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "84012adf-33f5-4a90-bec0-2294ab36eb28",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.38f90218-f7c9-41d6-bf22-7d33f6406526",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "61f20f2c-ca9f-4483-9ed5-3a799546ebed",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -212,
          "y": 1444
        },
        "required": true,
        "text": "Arv som tillfaller en omyndig person f\u00f6rvaltas som utg\u00e5ngspunkt av dess f\u00f6r\u00e4ldrar och v\u00e5rdnadshavare. Om du vill undvika att barnets f\u00f6r\u00e4ldrar f\u00e5r inflytande \u00f6ver barnets arv efter dig kan du v\u00e4lja att utse en s\u00e5 kallad s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare i ditt testamente. Vill du g\u00f6ra det?",
        "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare",
        "type": "text",
        "uuid": "61f20f2c-ca9f-4483-9ed5-3a799546ebed",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent;\">Genom att utse en<\/span><strong style=\"background-color: transparent;\"> s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare<\/strong><span style=\"background-color: transparent;\"> av ett barns arv kan man undvika att barnets f\u00f6r\u00e4ldrar eller \u00f6verf\u00f6rmyndarn\u00e4mnden f\u00e5r inflytande och best\u00e4mmander\u00e4tt \u00f6ver barnets arv. Genom ett villkor om s\u00e4rskild f\u00f6rvaltning i ett testamente kan man allts\u00e5 g\u00f6ra <\/span><strong style=\"background-color: transparent;\">avsteg fr\u00e5n huvudregeln om f\u00f6r\u00e4ldraf\u00f6rvaltning. <\/strong><span style=\"background-color: transparent;\">Den s\u00e4rskilda f\u00f6rvaltaren tr\u00e4der i f\u00f6r\u00e4ldrarnas st\u00e4lle, och blir den som f\u00e5r f\u00f6rvalta arvet f\u00f6r barnets r\u00e4kning.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">T\u00e4nk p\u00e5<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> att om du svarar ja p\u00e5 den h\u00e4r fr\u00e5gan, b\u00f6r du ha en <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">l\u00e4mplig, p\u00e5litlig och kompetent person <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">som kan \u00e5ta sig uppdraget som s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare i \u00e5tanke. Det \u00e4r ocks\u00e5 klokt att st\u00e4mma av med den p\u00e5t\u00e4nkta personen om han\/hon \u00e4r villig att \u00e5ta sig uppdraget, innan man skriver in honom\/henne som s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare i testamentet.&nbsp;En s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare kan inte vara n\u00e5gon av barnets f\u00f6r\u00e4ldrar. Du kan allts\u00e5 inte best\u00e4mma att endast en av f\u00f6r\u00e4ldrarna ska f\u00f6rvalta barnets arv.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Observera <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ocks\u00e5 att om den minder\u00e5riga personen som ska \u00e4rva dig \u00e4r ditt eget barn eller barnbarn, s\u00e5 kan du inte med s\u00e4kerhet best\u00e4mma \u00f6ver f\u00f6rvaltningen av barnets laglott. Laglotten kan allts\u00e5, oavsett vad som skrivs om s\u00e4rskild f\u00f6rvaltning i ditt testamentet, komma att f\u00f6rvaltas av barnets f\u00f6rmyndare, f\u00f6r\u00e4ldrar och v\u00e5rdnadshavare. <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Myndig br\u00f6starvinge kan ocks\u00e5 komma att kunna beg\u00e4ra j\u00e4mkning av testamentet f\u00f6r att f\u00e5 ut sin laglott utan att den belastas av s\u00e4rskild f\u00f6rvaltning.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer om s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare.\n"
        }
      },
      {
        "api": {
          "payload": "",
          "endpoint": "https:\/\/api-stage.lawly.io\/dev\/bot\/uniqueid?unique_id={{this.input}}"
        },
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "8802684d-78a6-4d0d-8eb5-fed8777c105f",
            "org_id": "147",
            "uuid": "8802684d-78a6-4d0d-8eb5-fed8777c105f",
            "bot_block_id": "10200",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Personnummer",
              "hint": "\u00c5\u00c5MMDD-XXXX",
              "validation": {
                "type": "unique_id"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "954cc331-4983-4ef8-9d9b-1c316b750b71",
        "next": {
          "id": "264e4e30-9c82-4e49-b487-91dd5538651c",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 41,
          "y": 1690
        },
        "required": true,
        "templateId": "Personnummer_sv-SE",
        "text": "Vem vill du utse till s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare?",
        "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare namn",
        "type": "api",
        "uuid": "954cc331-4983-4ef8-9d9b-1c316b750b71",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Du kan i princip l\u00e4mna uppdraget till <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">vem du vill<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">, men det b\u00f6r vara en person du litar p\u00e5 och som i \u00f6vrigt l\u00e4mpar sig f\u00f6r uppdraget. <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Det b\u00f6r vara en <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">p\u00e5litlig och kompetent person<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> och det \u00e4r klokt att st\u00e4mma av med personen i fr\u00e5ga om han\/hon \u00e4r villig att \u00e5ta sig uppdraget, innan man skriver in honom\/henne som s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare i testamentet. <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Du kan <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inte<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> utse n\u00e5gon av barnets f\u00f6r\u00e4ldrar till s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Vem ska jag v\u00e4lja?\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "f325da6b-3de1-4f50-9911-d6fbda0aeed5",
            "org_id": "148",
            "uuid": "f325da6b-3de1-4f50-9911-d6fbda0aeed5",
            "bot_block_id": "10201",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "F\u00f6rnamn",
              "hint": "Ange f\u00f6rnamn",
              "validation": {
                "type": "name",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "518d2bb5-4148-49f8-aa66-01fffb0254df",
        "next": {
          "id": "b461c9b3-ddbc-4402-8ae6-866bc6891c28",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 919,
          "y": 3229
        },
        "required": true,
        "text": "Vad heter den minder\u00e5riga person vars arv ska f\u00f6rvaltas av en s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare? Ange hans\/hennes fullst\u00e4ndiga namn nedan.",
        "title": "Namn en person",
        "type": "text",
        "uuid": "518d2bb5-4148-49f8-aa66-01fffb0254df",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div><br><\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "a7a815f2-383d-40e9-9f7d-beb54669532a",
            "org_id": "149",
            "uuid": "a7a815f2-383d-40e9-9f7d-beb54669532a",
            "bot_block_id": "10202",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "\u00c5lder f\u00f6r upph\u00f6rande",
              "hint": "T ex. 21",
              "validation": {
                "type": "number"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "0aca9405-be94-4f0b-8622-8c958e4a9766",
        "next": {
          "id": "ed27fbb6-fa8f-4430-bf4d-09a2439d8ed9",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 770,
          "y": 3719
        },
        "required": true,
        "text": "Du kan sj\u00e4lva best\u00e4mma hur l\u00e4nge den s\u00e4rskilda f\u00f6rvaltningen ska p\u00e5g\u00e5. Ange den \u00e5lder som du vill att barnet\/barnen ska ha uppn\u00e5tt f\u00f6r att f\u00f6rvaltningen ska avslutas.",
        "title": "\u00c5lder",
        "type": "text",
        "uuid": "0aca9405-be94-4f0b-8622-8c958e4a9766",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Du kan ange <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">vilken \u00e5lder du vill,<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> fr\u00e5n 18 \u00e5r. Det \u00e4r dock bra att t\u00e4nka p\u00e5 att det kan inneb\u00e4ra <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">praktiska problem<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> om f\u00f6rvaltningen ska fortg\u00e5 v\u00e4ldigt l\u00e4nge efter din bortg\u00e5ng. Det kan d\u00e4rf\u00f6r vara klokt att v\u00e4lja en \u00e5lder som inte \u00e4r alltf\u00f6r mycket h\u00f6gre \u00e4n 18 \u00e5r. <\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Vilken \u00e5lder b\u00f6r jag v\u00e4lja?\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "bd2e72b9-ed22-40c7-95c7-d24e8e3830ba",
            "org_id": "150",
            "uuid": "bd2e72b9-ed22-40c7-95c7-d24e8e3830ba",
            "bot_block_id": "10203",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "e72cae82-78b6-4d11-abbd-198eed9b620a",
                  "org_id": "152",
                  "uuid": "e72cae82-78b6-4d11-abbd-198eed9b620a",
                  "bot_block_component_id": "5480",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "8346399c-248a-47d3-a004-a26764df1ecb",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.54918d1e-9fee-4ae3-9ca9-8020513ff0fd",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "84eba3f7-00fc-448b-a4ac-63224123e722",
                  "org_id": "153",
                  "uuid": "84eba3f7-00fc-448b-a4ac-63224123e722",
                  "bot_block_component_id": "5480",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "84012adf-33f5-4a90-bec0-2294ab36eb28",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.2e792378-80dd-4fa3-a01f-9610cc2ad509",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "225ae39d-081b-4024-b96d-e489af935199",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1116,
          "y": 4106
        },
        "required": true,
        "text": "Har du l\u00e4mnat eller planerar du att l\u00e4mna en v\u00e4rdefull g\u00e5va till n\u00e5gon som ska \u00e4rva dig?",
        "title": "G\u00e5vor",
        "type": "text",
        "uuid": "225ae39d-081b-4024-b96d-e489af935199",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Med en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">v\u00e4rdefull g\u00e5va <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">avses i det h\u00e4r sammanhanget utm\u00e4rkande g\u00e5vor av ett st\u00f6rre v\u00e4rde. Mindre och \u00e5terkommande g\u00e5vor och presenter, som l\u00e4mnas&nbsp;t ex. i samband med h\u00f6gtider eller f\u00f6delsedagar <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">omfattas inte<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">. F\u00f6r att en \u00f6verl\u00e5telse ska r\u00e4knas som en g\u00e5va beh\u00f6ver det finnas en s\u00e5 kallad <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">g\u00e5voavsikt<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> och g\u00e5van ska, rent faktiskt, ha <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\u00f6verl\u00e4mnats <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">till mottagaren. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\ufeffG\u00e5vor \u00e4r per definition inte f\u00f6renade med n\u00e5gon <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">motprestation<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">. \u00c4ven \u00f6verl\u00e5telser som kr\u00e4ver betalning eller annan motprestation fr\u00e5n mottagaren kan dock i vissa fall, och i vissa avseenden, r\u00e4knas som g\u00e5vor.&nbsp;S\u00e5 kan vara fallet t ex. om&nbsp;man \u00f6verl\u00e5ter en fastighet till underpris, eller om mottagaren av en g\u00e5va ska \u00f6verta ett l\u00e5n som \u00e4r kopplat till g\u00e5van.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "S\u00e5 definieras en v\u00e4rdefull g\u00e5va.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "7704d215-3713-4818-90af-cc40747d05a3",
            "org_id": "151",
            "uuid": "7704d215-3713-4818-90af-cc40747d05a3",
            "bot_block_id": "10204",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "9dadb4e0-d503-4543-b033-f753a1419d25",
                  "org_id": "154",
                  "uuid": "9dadb4e0-d503-4543-b033-f753a1419d25",
                  "bot_block_component_id": "5481",
                  "title": "Ja, l\u00e4gg till",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "05729d9d-8394-4dee-a260-9b9f7cb402cb",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.4c26fa6a-27df-44cf-86ac-ac879e4c909e",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "67fd9be0-613b-4175-bcdd-9ed202c50620",
                  "org_id": "155",
                  "uuid": "67fd9be0-613b-4175-bcdd-9ed202c50620",
                  "bot_block_component_id": "5481",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "84012adf-33f5-4a90-bec0-2294ab36eb28",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.b05721ed-b7dc-47a8-8406-186d16693bd3",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "8346399c-248a-47d3-a004-a26764df1ecb",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1368,
          "y": 4369
        },
        "required": true,
        "text": "Om du vill kan du l\u00e4gga till ett villkor i ditt testamente som s\u00e4ger att g\u00e5vor som du har gett till n\u00e5gon som ska \u00e4rva dig ska inte ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 deras arv efter dig. Vill du g\u00f6ra det?",
        "title": "Info g\u00e5vor",
        "type": "text",
        "uuid": "8346399c-248a-47d3-a004-a26764df1ecb",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Behovet av ett villkor som reglerar fr\u00e5gan om en g\u00e5va ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv varierar med omst\u00e4ndigheterna. I slut\u00e4ndan handlar det om vad du vill att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">konsekvenserna<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av att du l\u00e4mnat en viss g\u00e5va till n\u00e5gon under din livstid ska bli. Vill du s\u00e4rskilt <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">gynna <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">denna person, eller vill du att det ska <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u201cj\u00e4mnas ut\u201d <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">efter din bortg\u00e5ng?<\/span><\/div><h3><br><\/h3><div><u style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">G\u00e5vor till barn och barnbarn <\/u><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">G\u00e5vor som du har gett till eventuella barn eller barnbarn under din livstid kommer som utg\u00e5ngspunkt att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">betraktas som f\u00f6rskott p\u00e5 deras arv efter dig.<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Det g\u00e4ller under f\u00f6ruts\u00e4ttning att det inte finns villkor eller omst\u00e4ndigheter som talar f\u00f6r motsatsen, dvs att g\u00e5vorna<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> inte <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv.&nbsp;Att en g\u00e5va avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv inneb\u00e4r i praktiken att g\u00e5vans v\u00e4rde (vid tidpunkten f\u00f6r g\u00e5van)&nbsp;\u201cdras av\u201d&nbsp;n\u00e4r mottagaren av g\u00e5van ska f\u00e5 sitt arv efter dig. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><em>Exempel<\/em><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om t ex. ett av dina barn har f\u00e5tt en g\u00e5va v\u00e4rd 100 000, dras allts\u00e5 100 000 av fr\u00e5n det arv som han eller hon annars skulle ha erh\u00e5llit fr\u00e5n dig, s\u00e5 att han eller hon f\u00e5r 100 000 kr mindre genom arv. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Anledningen till att man vill att t ex. en g\u00e5va till ett barn ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 hans eller hennes arv kan ofta vara att man vill skapa <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">r\u00e4ttvisa<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> i f\u00f6rh\u00e5llande till \u00f6vriga barn, som inte har f\u00e5tt n\u00e5gon g\u00e5va.<\/span><\/div><h3><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/h3><div><u style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">G\u00e5vor till andra \u00e4n barn och barnbarn<\/u><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du har gett en g\u00e5va till n\u00e5gon annan \u00e4n dina barn eller barnbarn \u00e4r ordningen den omv\u00e4nda, d\u00e5 avr\u00e4knas g\u00e5van som utg\u00e5ngspunkt <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inte som f\u00f6rskott p\u00e5 arv.&nbsp;<\/strong><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><u>Villkor om f\u00f6rskott p\u00e5 arv i testamente<\/u><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Genom att ange i ditt testamente att du vill eller inte vill att g\u00e5vor som du har gett under sin livstid ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 g\u00e5vomottagarens arv, kan du f\u00f6rtydliga din egen avsikt i fr\u00e5gan. Med det sagt best\u00e4ms fr\u00e5gan om en g\u00e5va som du har gett under din livstid ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">i f\u00f6rsta hand <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">av omst\u00e4ndigheterna i samband med att g\u00e5van gavs. Om du i samband med g\u00e5van best\u00e4mde att g\u00e5van inte skulle avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv, kan du <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inte \u00e4ndra det i efterhand.<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Du kan allts\u00e5 inte \"f\u00f6rs\u00e4mra g\u00e5vans villkor\" i efterhand. Beroende p\u00e5 omst\u00e4ndigheterna och eventuella villkor l\u00e4mnade i samband med&nbsp;g\u00e5vans l\u00e4mnande kan det med andra ord <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inte garanteras<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> att ett villkor i ett testamente om att l\u00e4mnade g\u00e5vor ska eller inte ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv f\u00e5r genomslagskraft i praktiken.<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det kan ocks\u00e5 vara klokt att t\u00e4nka p\u00e5 att, \u00e4ven om det \u00e4r m\u00f6jligt, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inte ge motstridiga budskap<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> i fr\u00e5gan om f\u00f6rskott, t ex. genom att ange n\u00e5got annat i testamentet \u00e4n vad som framg\u00e5r av g\u00e5vobrev eller som annars \u00f6verenskommits i samband med g\u00e5van. S\u00e5dana motstridiga budskap kan potentiellt ge upphov till konflikter och tolkningsfr\u00e5gor.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Mer villkor om f\u00f6rskott p\u00e5 arv.\n"
        }
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "ed3fbb24-49a8-44fe-b481-301f24075791",
        "next": null,
        "position": {
          "x": -730,
          "y": 7163
        },
        "required": true,
        "title": "exit",
        "type": "exit",
        "uuid": "ed3fbb24-49a8-44fe-b481-301f24075791",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "fe7969f7-04d0-43dd-a08b-7872b4ddf389",
            "org_id": "153",
            "uuid": "fe7969f7-04d0-43dd-a08b-7872b4ddf389",
            "bot_block_id": "10206",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "34cfdd3f-e92b-4b5f-8c59-41ee73533de8",
                  "org_id": "156",
                  "uuid": "34cfdd3f-e92b-4b5f-8c59-41ee73533de8",
                  "bot_block_component_id": "5482",
                  "title": "Ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3564",
                      "title": "F\u00f6rskott p\u00e5 arv, avr\u00e4kning",
                      "color": "#0818aa",
                      "relation_id": "2647"
                    }
                  ]
                },
                {
                  "id": "93654f35-1fca-4a74-99a4-a945b5c873a9",
                  "org_id": "158",
                  "uuid": "93654f35-1fca-4a74-99a4-a945b5c873a9",
                  "bot_block_component_id": "5482",
                  "title": "Ska inte avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": null,
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:30",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null,
                  "paragraphs": [
                    {
                      "id": "3565",
                      "title": "F\u00f6rskott p\u00e5 arv, ej avr\u00e4kning",
                      "color": "#817d22",
                      "relation_id": "2648"
                    }
                  ]
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "05729d9d-8394-4dee-a260-9b9f7cb402cb",
        "next": {
          "id": "84012adf-33f5-4a90-bec0-2294ab36eb28",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1609,
          "y": 4601
        },
        "required": true,
        "text": "Vill du att villkoret ska ange att g\u00e5vorna\n1. SKA avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv, eller, \n2. INTE ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv?",
        "title": "F\u00f6rskott p\u00e5 arv",
        "type": "text",
        "uuid": "05729d9d-8394-4dee-a260-9b9f7cb402cb",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om en g\u00e5va <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ska <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv inneb\u00e4r det i praktiken att g\u00e5vans v\u00e4rde (vid tidpunkten f\u00f6r g\u00e5van), dras av n\u00e4r mottagaren av g\u00e5van ska f\u00e5 sitt arv efter dig. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><em style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Exempel<\/em><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om n\u00e5gon som ska \u00e4rva dig har f\u00e5tt en g\u00e5va av dig v\u00e4rd 100 000, dras allts\u00e5 100 000 av fr\u00e5n det arv som han eller hon annars skulle ha erh\u00e5llit fr\u00e5n dig med resultatet att han eller hon f\u00e5r 100 000 kr mindre genom arv. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\ufeffAnledningen till att man vill att t ex. en g\u00e5va till ett barn ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 hans eller hennes arv kan ofta vara att man vill skapa r\u00e4ttvisa i f\u00f6rh\u00e5llande till \u00f6vriga barn, som inte har f\u00e5tt n\u00e5gon g\u00e5va. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\ufeffMed det sagt \u00e4r huvudregeln g\u00e4llande barn just att g\u00e5vor ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv. Det inneb\u00e4r allts\u00e5 att om det inte finns n\u00e5got villkor som s\u00e4ger att avr\u00e4kning av f\u00f6rskott p\u00e5 arv<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> inte <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">ska ske varken i g\u00e5vobrev eller i ditt testamente, kommer avr\u00e4kning, enligt huvudregel, att ske.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Det h\u00e4r inneb\u00e4r det att en g\u00e5va ska avr\u00e4knas som f\u00f6rskott p\u00e5 arv.\n"
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "b461c9b3-ddbc-4402-8ae6-866bc6891c28",
        "next": {
          "id": "0aca9405-be94-4f0b-8622-8c958e4a9766",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 880,
          "y": 3532
        },
        "required": true,
        "title": "Namn minder\u00e5rig",
        "type": "trigger",
        "uuid": "b461c9b3-ddbc-4402-8ae6-866bc6891c28",
        "value": "",
        "variable": "underage_inheritor_name",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "ed27fbb6-fa8f-4430-bf4d-09a2439d8ed9",
        "next": {
          "id": "84012adf-33f5-4a90-bec0-2294ab36eb28",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 54,
          "y": 4251
        },
        "required": true,
        "title": "Slut\u00e5lder f\u00f6rvaltning",
        "type": "trigger",
        "uuid": "ed27fbb6-fa8f-4430-bf4d-09a2439d8ed9",
        "value": "",
        "variable": "trustee_until_age",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "api": {
          "payload": "",
          "endpoint": "https:\/\/api-stage.lawly.io\/dev\/bot\/uniqueid?unique_id={{this.input}}"
        },
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "f6685896-30a3-4cc9-995c-303505598688",
            "org_id": "154",
            "uuid": "f6685896-30a3-4cc9-995c-303505598688",
            "bot_block_id": "10209",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Ange personnummer",
              "hint": "\u00c5\u00c5MMDD-XXXX",
              "validation": {
                "type": "unique_id"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "1d7bd420-72e6-469b-8206-49a80f5778ba",
        "next": {
          "id": "5739ce23-006b-4867-bce5-490c51c695ec",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 345,
          "y": 2531
        },
        "required": true,
        "templateId": "Personnummer_sv-SE",
        "text": "Vem vill du utse till s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare i andra hand? Ange hans\/hennes personnummer nedan.",
        "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare andrahandsval",
        "type": "api",
        "uuid": "1d7bd420-72e6-469b-8206-49a80f5778ba",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div><br><\/div>"
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "5739ce23-006b-4867-bce5-490c51c695ec",
        "next": {
          "id": "bf36fb88-af1f-455c-8067-63f07d0dc68f",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 403,
          "y": 2782
        },
        "required": true,
        "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare andrahandsval",
        "type": "trigger",
        "uuid": "5739ce23-006b-4867-bce5-490c51c695ec",
        "value": "",
        "variable": "second_trustee",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "264e4e30-9c82-4e49-b487-91dd5538651c",
        "next": {
          "id": "a374ca10-6e83-4c49-a17a-3bef5c218f22",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 178,
          "y": 1990
        },
        "required": true,
        "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare",
        "type": "trigger",
        "uuid": "264e4e30-9c82-4e49-b487-91dd5538651c",
        "value": "",
        "variable": "trustee",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "c6e2892a-8874-49a1-94f3-983f4ce52f66",
            "org_id": "161",
            "uuid": "c6e2892a-8874-49a1-94f3-983f4ce52f66",
            "bot_block_id": "10212",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "ba85d47a-9b1f-4ba1-8988-c8ca784451fc",
                  "org_id": "164",
                  "uuid": "ba85d47a-9b1f-4ba1-8988-c8ca784451fc",
                  "bot_block_component_id": "5484",
                  "title": "En persons",
                  "hint": null,
                  "value": "enperson",
                  "next": {
                    "id": "518d2bb5-4148-49f8-aa66-01fffb0254df",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.177f6450-fbc0-48a3-a8c1-4a26392be9f5",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:31",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "c9860455-c1b7-4f22-bcae-2693ea5dc73b",
                  "org_id": "165",
                  "uuid": "c9860455-c1b7-4f22-bcae-2693ea5dc73b",
                  "bot_block_component_id": "5484",
                  "title": "Flera personers",
                  "hint": null,
                  "value": "flerapersoner",
                  "next": {
                    "id": "2d7b37f3-1905-40a4-9625-99bd4f6555d7",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.6c100ea0-efb6-4794-b77b-99ed1f2dd08d",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:31",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "bf36fb88-af1f-455c-8067-63f07d0dc68f",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 505,
          "y": 2947
        },
        "required": true,
        "text": "\u00c4r det en eller flera minder\u00e5rigas arv efter dig som ska f\u00f6rvaltas?",
        "title": "En eller flera minder\u00e5riga som omfattas?",
        "type": "text",
        "uuid": "bf36fb88-af1f-455c-8067-63f07d0dc68f",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "c284b657-2858-4aee-9649-57dad7ae6b06",
            "org_id": "162",
            "uuid": "c284b657-2858-4aee-9649-57dad7ae6b06",
            "bot_block_id": "10213",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "F\u00f6rnamn",
              "hint": " T ex. Lisa, Elin och Oscar",
              "validation": {
                "type": "name",
                "pattern": ""
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "2d7b37f3-1905-40a4-9625-99bd4f6555d7",
        "next": {
          "id": "b461c9b3-ddbc-4402-8ae6-866bc6891c28",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 676,
          "y": 3227
        },
        "required": true,
        "text": "Vad heter de minder\u00e5riga personer vars arv ska f\u00f6rvaltas av en s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare? Ange deras fullst\u00e4ndiga namn nedan.",
        "title": "Namn flera personer",
        "type": "text",
        "uuid": "2d7b37f3-1905-40a4-9625-99bd4f6555d7",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "<div>Skriv namnen med kommatecken emellan samt \"och\" mellan de sista namnen. T ex. Lisa, Elin och Oscar.<\/div>"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "01b9991b-8a48-4910-a2bb-16cc146fbed3",
            "org_id": "163",
            "uuid": "01b9991b-8a48-4910-a2bb-16cc146fbed3",
            "bot_block_id": "10214",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "45e9181d-0f04-4559-b4d9-80e399965f24",
                  "org_id": "166",
                  "uuid": "45e9181d-0f04-4559-b4d9-80e399965f24",
                  "bot_block_component_id": "5486",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": "jaandrahandsval",
                  "next": {
                    "id": "1d7bd420-72e6-469b-8206-49a80f5778ba",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.25e319ef-75e4-4525-9dba-f299af34b223",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:31",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "c1466249-28ef-4c65-9363-f2dfc7692435",
                  "org_id": "167",
                  "uuid": "c1466249-28ef-4c65-9363-f2dfc7692435",
                  "bot_block_component_id": "5486",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": "nejandrahandsval",
                  "next": {
                    "id": "bf36fb88-af1f-455c-8067-63f07d0dc68f",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.646b801f-6929-454a-ac78-c90ba42aea23",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:31",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "a374ca10-6e83-4c49-a17a-3bef5c218f22",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 141,
          "y": 2175
        },
        "required": true,
        "text": "Eftersom det finns en risk f\u00f6r att den person du har valt att l\u00e4mna f\u00f6rvaltningsuppdraget till av n\u00e5gon anledning inte kan ta sig an det n\u00e4r det \u00e4r dags, \u00e4r det klokt att g\u00f6ra ett \"andrahandsval\". Det inneb\u00e4r att du v\u00e4ljer en person som kan tr\u00e4da in som s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare om den du valt i f\u00f6rsta hand f\u00e5r f\u00f6rhinder. Vill du v\u00e4lja ett s\u00e5dant andrahandsval?",
        "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare andrahandsval?",
        "type": "text",
        "uuid": "a374ca10-6e83-4c49-a17a-3bef5c218f22",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">klokt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">att g\u00f6ra ett andrahandsval, men det \u00e4r inte ett krav. V\u00e4lj bara att svara ja om du har en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">l\u00e4mplig person<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> i \u00e5tanke. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>Var dock medveten om att om ett andrahandsval saknas, och den person du valt i f\u00f6rsta hand inte kan eller vill \u00e5ta sig uppdraget, s\u00e5 kommer din \u00f6nskan om att vissa av dina arvtagares arv ska f\u00f6rvaltas av en s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare inte att kunna tillgodoses i praktiken.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "M\u00e5ste jag g\u00f6ra ett andrahandsval?\n"
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "024a0cf0-0447-4a8f-91f9-281f7f0d4fc2",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "c3eae985-4faa-4673-9bed-9c70aedcec65",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "77d2ce8b-e4c5-4082-8f30-b24a4ad66e4f",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -316,
          "y": 5992
        },
        "required": true,
        "title": "En minder\u00e5rig?",
        "type": "condition",
        "uuid": "024a0cf0-0447-4a8f-91f9-281f7f0d4fc2",
        "valueLeft": "{{response.bf36fb88-af1f-455c-8067-63f07d0dc68f}}",
        "valueRight": "enperson",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "77d2ce8b-e4c5-4082-8f30-b24a4ad66e4f",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "5fac4ebc-2818-40f6-af4c-9e0097a3e0a5",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "ca751db1-d06b-4451-9327-8c904f4f2592",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -97,
          "y": 6212
        },
        "required": true,
        "title": "Andrahandsval s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare?",
        "type": "condition",
        "uuid": "77d2ce8b-e4c5-4082-8f30-b24a4ad66e4f",
        "valueLeft": "{{response.a374ca10-6e83-4c49-a17a-3bef5c218f22}}",
        "valueRight": "jaandrahandsval",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "ca751db1-d06b-4451-9327-8c904f4f2592",
        "next": {
          "id": "ed3fbb24-49a8-44fe-b481-301f24075791",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3558",
            "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare f\u00f6r en persons arv, med andrahandsval",
            "color": "#a50960",
            "relation_id": "2641"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 78,
          "y": 6441
        },
        "required": true,
        "title": "En person+2ahandsval",
        "type": "trigger",
        "uuid": "ca751db1-d06b-4451-9327-8c904f4f2592",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "5fac4ebc-2818-40f6-af4c-9e0097a3e0a5",
        "next": {
          "id": "ed3fbb24-49a8-44fe-b481-301f24075791",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3559",
            "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare f\u00f6r en persons arv, inget andrahandsval",
            "color": "#555f1c",
            "relation_id": "2642"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -108,
          "y": 6439
        },
        "required": true,
        "title": "En person + inget andrahandsval",
        "type": "trigger",
        "uuid": "5fac4ebc-2818-40f6-af4c-9e0097a3e0a5",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "c3eae985-4faa-4673-9bed-9c70aedcec65",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "ed3fbb24-49a8-44fe-b481-301f24075791",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "36c37638-9c5d-4026-ab24-5b4cb32250fa",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -512,
          "y": 6181
        },
        "required": true,
        "title": "Flera minder\u00e5riga?",
        "type": "condition",
        "uuid": "c3eae985-4faa-4673-9bed-9c70aedcec65",
        "valueLeft": "{{response.bf36fb88-af1f-455c-8067-63f07d0dc68f}}",
        "valueRight": "flerapersoner",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "8e501a34-4eee-4cfe-b53c-d642df752f57",
        "next": {
          "id": "ed3fbb24-49a8-44fe-b481-301f24075791",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3561",
            "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare f\u00f6r flera personers arv, med andrahandsval",
            "color": "#e82a13",
            "relation_id": "2644"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -362,
          "y": 6553
        },
        "required": true,
        "title": "Flera personer + 2ahandsval",
        "type": "trigger",
        "uuid": "8e501a34-4eee-4cfe-b53c-d642df752f57",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "5120f00b-b210-45bb-ac9b-e9cc118c7920",
        "next": {
          "id": "ed3fbb24-49a8-44fe-b481-301f24075791",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3560",
            "title": "S\u00e4rskild f\u00f6rvaltare f\u00f6r flera personers arv, utan andrahandsval",
            "color": "#3c63ed",
            "relation_id": "2643"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -498,
          "y": 6584
        },
        "required": true,
        "title": "Flera personer + inget 2ahandsval",
        "type": "trigger",
        "uuid": "5120f00b-b210-45bb-ac9b-e9cc118c7920",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "36c37638-9c5d-4026-ab24-5b4cb32250fa",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "5120f00b-b210-45bb-ac9b-e9cc118c7920",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "8e501a34-4eee-4cfe-b53c-d642df752f57",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -370,
          "y": 6346
        },
        "required": true,
        "title": "Andrahandsval s\u00e4rskild f\u00f6rvaltare?",
        "type": "condition",
        "uuid": "36c37638-9c5d-4026-ab24-5b4cb32250fa",
        "valueLeft": "{{response.a374ca10-6e83-4c49-a17a-3bef5c218f22}}",
        "valueRight": "jaandrahandsval",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "845812c3-b898-421e-9644-3282e263ee90",
        "next": {
          "id": "ecc10999-8a84-4e60-bf56-893886805926",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -347,
          "y": 59
        },
        "required": false,
        "text": "<h2>Kapitel 3: Villkor<\/h2><div>N\u00e4stan klart! F\u00f6ljande fr\u00e5gor r\u00f6r vilka s\u00e4rskilda villkor du \u00f6nskar ska finnas med i ditt nya testamente.<\/div>",
        "title": "Presentation Villkor",
        "type": "presentation",
        "uuid": "845812c3-b898-421e-9644-3282e263ee90",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      }
    ]
  },
  {
    "id": "40730ca8-f281-48b8-a974-e7c713ddc508",
    "name": "Testator",
    "type": "child",
    "blocks": [
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "40730ca8-f281-48b8-a974-e7c713ddc508",
        "next": {
          "id": "c6dd95c1-fe6f-4e46-8bdc-46eb588313ab",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "position": {
          "x": 41,
          "y": -107
        },
        "required": true,
        "title": "Conversation start",
        "type": "start",
        "uuid": "40730ca8-f281-48b8-a974-e7c713ddc508",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "536f1052-bd2b-470a-b8a7-62eeddde42f9",
            "org_id": "1008",
            "uuid": "536f1052-bd2b-470a-b8a7-62eeddde42f9",
            "bot_block_id": "10225",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "E-postadress",
              "hint": "din@e-postadress.se",
              "validation": {
                "type": "email"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "9f64204c-9585-4798-9666-7e6ba1acae89",
        "next": {
          "id": "8a7dd792-0bad-4407-ace9-e25d20a8c4ad",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 503,
          "y": 271
        },
        "required": true,
        "text": "Ange din e-postadress. N\u00e4r du har svarat p\u00e5 alla fr\u00e5gor kommer ditt testamente att skickas dit.",
        "title": "Mail",
        "type": "text",
        "uuid": "9f64204c-9585-4798-9666-7e6ba1acae89",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "api": {
          "payload": "",
          "endpoint": "https:\/\/api-stage.lawly.io\/dev\/bot\/uniqueid?unique_id={{this.input}}"
        },
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "e95d3b75-b80e-4f43-a9a2-f4c60701fda4",
            "org_id": "1009",
            "uuid": "e95d3b75-b80e-4f43-a9a2-f4c60701fda4",
            "bot_block_id": "10226",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Personnummer",
              "hint": "\u00c5\u00c5MMDD-XXXX",
              "validation": {
                "type": "unique_id"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "c6dd95c1-fe6f-4e46-8bdc-46eb588313ab",
        "next": {
          "id": "89da5d72-eece-444f-87da-1e8965ba8c49",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3,
          "y": 709
        },
        "required": true,
        "templateId": "Personnummer_sv-SE",
        "text": "Ange ditt personnummer nedan. Personnumret kommer att skrivas in i testamentet tillsammans med ditt namn, s\u00e5 att det framg\u00e5r vems testamente det \u00e4r.",
        "title": "Personnummer",
        "type": "api",
        "uuid": "c6dd95c1-fe6f-4e46-8bdc-46eb588313ab",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "action": "SET_USER_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "8a7dd792-0bad-4407-ace9-e25d20a8c4ad",
        "next": {
          "id": "c6dd95c1-fe6f-4e46-8bdc-46eb588313ab",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 366,
          "y": 520
        },
        "required": true,
        "title": "E-mail",
        "type": "trigger",
        "uuid": "8a7dd792-0bad-4407-ace9-e25d20a8c4ad",
        "value": "",
        "variable": "email",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "89da5d72-eece-444f-87da-1e8965ba8c49",
        "next": {
          "id": "cfa56212-3521-4ad8-9a0d-40e0525c7d77",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 66,
          "y": 1069
        },
        "required": true,
        "title": "Personnummer",
        "type": "trigger",
        "uuid": "89da5d72-eece-444f-87da-1e8965ba8c49",
        "value": "",
        "variable": "user",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "cfa56212-3521-4ad8-9a0d-40e0525c7d77",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "fa15d479-fdaa-472f-ba1c-71c15d032931",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "d3d9f9ed-3d0e-4cb2-acbe-ee9d75e92bd2",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 68,
          "y": 1305
        },
        "required": true,
        "title": "User gender",
        "type": "condition",
        "uuid": "cfa56212-3521-4ad8-9a0d-40e0525c7d77",
        "valueLeft": "{{user.gender}}",
        "valueRight": "male",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "fa15d479-fdaa-472f-ba1c-71c15d032931",
        "next": {
          "id": "03e35b7e-cf84-4218-9d57-33b0cea07d44",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3573",
            "title": "Bevittning kvinna",
            "color": "#34e788",
            "relation_id": "2657"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -35,
          "y": 1526
        },
        "required": true,
        "title": "Bevittning kvinna",
        "type": "trigger",
        "uuid": "fa15d479-fdaa-472f-ba1c-71c15d032931",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "d3d9f9ed-3d0e-4cb2-acbe-ee9d75e92bd2",
        "next": {
          "id": "03e35b7e-cf84-4218-9d57-33b0cea07d44",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3572",
            "title": "Bevittning man",
            "color": "#00c247",
            "relation_id": "2655"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 189,
          "y": 1520
        },
        "required": true,
        "title": "Bevittning man",
        "type": "trigger",
        "uuid": "d3d9f9ed-3d0e-4cb2-acbe-ee9d75e92bd2",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "03e35b7e-cf84-4218-9d57-33b0cea07d44",
        "next": null,
        "position": {
          "x": 95,
          "y": 1829
        },
        "required": true,
        "title": "exit",
        "type": "exit",
        "uuid": "03e35b7e-cf84-4218-9d57-33b0cea07d44",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "7eaf8a00-27bc-4828-bd96-df6e7a40706f",
        "next": {
          "id": "c6dd95c1-fe6f-4e46-8bdc-46eb588313ab",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 286,
          "y": 111
        },
        "required": false,
        "text": "<h2>Testator<\/h2><div>F\u00f6r att kunna hj\u00e4lpa dig att uppr\u00e4tta ett personligt testamente beh\u00f6ver vi veta vem du \u00e4r. D\u00e4rf\u00f6r kommer vi nu att be om ditt personnummer.<\/div>",
        "title": "Presentation Personuppgifter",
        "type": "presentation",
        "uuid": "7eaf8a00-27bc-4828-bd96-df6e7a40706f",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "8b4ca1a9-f263-4004-be3f-69545ffb1272",
            "org_id": "4793",
            "uuid": "8b4ca1a9-f263-4004-be3f-69545ffb1272",
            "bot_block_id": "10234",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "Personnummer",
              "hint": "\u00c5\u00c5MMDD-XXXX",
              "validation": {
                "type": "unique_id"
              }
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "e396d2cd-853e-494d-a908-7661354966a9",
        "next": {
          "id": "8411eea9-a32f-4da0-ae72-ebc031515d89",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -381,
          "y": 858
        },
        "required": true,
        "text": "Vilket personnummer har du?",
        "title": "Testator personnummer",
        "type": "text",
        "uuid": "e396d2cd-853e-494d-a908-7661354966a9",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "a6f135cd-b4d2-470b-a348-9fd06dc6043c",
            "org_id": "4794",
            "uuid": "a6f135cd-b4d2-470b-a348-9fd06dc6043c",
            "bot_block_id": "10235",
            "type": "freespeech",
            "props": {
              "title": "F\u00f6r- och Efternamn",
              "hint": "F\u00f6rnamn Efternamn",
              "validation": null
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "016683f3-2c37-448b-88a1-67da71ee4f9d",
        "next": {
          "id": "2f18e041-eca9-4b2f-9739-030481a5173e",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -386,
          "y": 403
        },
        "required": true,
        "text": "Vad heter du?",
        "title": "Testator namn",
        "type": "text",
        "uuid": "016683f3-2c37-448b-88a1-67da71ee4f9d",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "2f18e041-eca9-4b2f-9739-030481a5173e",
        "next": {
          "id": "e396d2cd-853e-494d-a908-7661354966a9",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -327,
          "y": 654
        },
        "required": true,
        "title": "New Trigger Block",
        "type": "trigger",
        "uuid": "2f18e041-eca9-4b2f-9739-030481a5173e",
        "value": "",
        "variable": "user.name",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "8411eea9-a32f-4da0-ae72-ebc031515d89",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -327,
          "y": 1091
        },
        "required": true,
        "title": "New Trigger Block",
        "type": "trigger",
        "uuid": "8411eea9-a32f-4da0-ae72-ebc031515d89",
        "value": "",
        "variable": "user.unique_id",
        "components": null,
        "readMore": null
      }
    ]
  },
  {
    "id": "c1f0d81f-7634-4079-8a14-2e5853bb9066",
    "name": "Laglott",
    "type": "child",
    "blocks": [
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "c1f0d81f-7634-4079-8a14-2e5853bb9066",
        "next": {
          "id": "9ca9919b-5668-4564-8289-fb92222f34bb",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "position": {
          "x": -407,
          "y": -1499
        },
        "required": true,
        "title": "Conversation start",
        "type": "start",
        "uuid": "c1f0d81f-7634-4079-8a14-2e5853bb9066",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "985cde6b-46e6-4761-abf2-39b3ecdb1ea6",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "e82534a0-e9c2-4bba-8dee-a882559c9956",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "008376c7-91a2-4e8f-a9a7-cfb7d3e4ce24",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 95,
          "y": 451
        },
        "required": true,
        "title": "Organisation ska \u00e4rva allt",
        "type": "condition",
        "uuid": "985cde6b-46e6-4761-abf2-39b3ecdb1ea6",
        "valueLeft": "{{response.eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2}}",
        "valueRight": "organization_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "e82534a0-e9c2-4bba-8dee-a882559c9956",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "7551e9a2-59a1-40e9-a105-c66750618344",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "b12b437e-609d-413d-9d0b-bd2d77481ea5",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 735,
          "y": 1011
        },
        "required": true,
        "title": "Organisation ska \u00e4rva %",
        "type": "condition",
        "uuid": "e82534a0-e9c2-4bba-8dee-a882559c9956",
        "valueLeft": "{{response.eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2}}",
        "valueRight": "organization_part",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "c3c69ea5-9790-48bc-8f8b-08e63886576a",
            "org_id": "1122",
            "uuid": "c3c69ea5-9790-48bc-8f8b-08e63886576a",
            "bot_block_id": "10241",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "e237b302-6f87-40a8-8d10-4e81d3bb346f",
                  "org_id": "717",
                  "uuid": "e237b302-6f87-40a8-8d10-4e81d3bb346f",
                  "bot_block_component_id": "5491",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "1aa3a1c0-8f71-4782-af7e-f1485f6a4ee0",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.36f0b259-bea2-455b-9f27-9e23947c120d",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "29f0026a-765d-41dd-8a4d-d65123f3b0c6",
                  "org_id": "718",
                  "uuid": "29f0026a-765d-41dd-8a4d-d65123f3b0c6",
                  "bot_block_component_id": "5491",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "1a2c7aa8-03e2-4c63-a120-63fc66b29eb0",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.44fbc2bd-6a6d-4534-8edd-b4a2f2efb714",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "b12b437e-609d-413d-9d0b-bd2d77481ea5",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1194,
          "y": 1331
        },
        "required": true,
        "text": "Du har i tidigare steg valt att arvet efter dig ska f\u00f6rdelas procentuellt mellan {{organization.name}} och andra testamentstagare. \u00c4r de andra testamentstagarna dina barn?",
        "title": "Org andel",
        "type": "text",
        "uuid": "b12b437e-609d-413d-9d0b-bd2d77481ea5",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "ab4dbe17-7caa-4fab-926b-084e85337217",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "73c2a28b-90eb-46ed-83d7-221ffac828c9",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "074fde14-a0b5-4288-8c5e-6f22e41ee92d",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 523,
          "y": 3262
        },
        "required": true,
        "title": "Penninglegat org",
        "type": "condition",
        "uuid": "ab4dbe17-7caa-4fab-926b-084e85337217",
        "valueLeft": "{{response.eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2}}",
        "valueRight": "organization_money",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "7551e9a2-59a1-40e9-a105-c66750618344",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "ab4dbe17-7caa-4fab-926b-084e85337217",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "b1b4a6d1-fc5c-4015-8cdb-27cad5af6454",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 646,
          "y": 2059
        },
        "required": true,
        "title": "Saklegat org",
        "type": "condition",
        "uuid": "7551e9a2-59a1-40e9-a105-c66750618344",
        "valueLeft": "{{response.eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2}}",
        "valueRight": " organization_legat",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "6b597f7c-0a1e-44b1-886e-4d37fa1a708e",
            "org_id": "1123",
            "uuid": "6b597f7c-0a1e-44b1-886e-4d37fa1a708e",
            "bot_block_id": "10244",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "5c315319-7412-4564-b772-55d86bd325dd",
                  "org_id": "719",
                  "uuid": "5c315319-7412-4564-b772-55d86bd325dd",
                  "bot_block_component_id": "5492",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "63ce2a50-2843-431a-981a-3ea6d64963eb",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.d37e058a-88b3-4761-b5b8-3cedc4abb27d",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "ad7a009e-f784-40bf-b561-3e1c502ce4f9",
                  "org_id": "720",
                  "uuid": "ad7a009e-f784-40bf-b561-3e1c502ce4f9",
                  "bot_block_component_id": "5492",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "9ed1c0f5-4eb3-44bd-92b6-46ae83573920",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.0508b562-c3d3-49e1-bbe9-b86759a4ff5a",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "b1b4a6d1-fc5c-4015-8cdb-27cad5af6454",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1062,
          "y": 2347
        },
        "required": true,
        "text": "Du har i tidigare steg valt att vissa specifika saker ska tillfalla {{organization.name}} och att resten av arvet ska tillfalla andra testamentstagare. \u00c4r de andra testamentstagarna dina barn?",
        "title": "Org legat",
        "type": "text",
        "uuid": "b1b4a6d1-fc5c-4015-8cdb-27cad5af6454",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "eb895889-1c3a-44ca-b05c-f86e512dda86",
            "org_id": "1124",
            "uuid": "eb895889-1c3a-44ca-b05c-f86e512dda86",
            "bot_block_id": "10245",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "65a2c34b-6f0f-4a59-8aed-e3de8ff2274d",
                  "org_id": "721",
                  "uuid": "65a2c34b-6f0f-4a59-8aed-e3de8ff2274d",
                  "bot_block_component_id": "5493",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "f2eed6fe-f393-4206-9201-0d3e5aa31f5c",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.056f7adc-5c2b-40ad-9ab3-134c533b06c6",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "b87e1a67-ede1-4d5e-af2e-4a59c9cda28d",
                  "org_id": "722",
                  "uuid": "b87e1a67-ede1-4d5e-af2e-4a59c9cda28d",
                  "bot_block_component_id": "5493",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "86ce9b5f-36c6-49f4-b613-10edbd280dfe",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.7001dc26-6d26-475d-9f5b-a2240b9d9096",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "074fde14-a0b5-4288-8c5e-6f22e41ee92d",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 876,
          "y": 3501
        },
        "required": true,
        "text": "Du har i tidigare steg valt att en viss summa pengar ska tillfalla {{organization.name}} och att resten av arvet ska f\u00f6rdelas mellan andra testamentstagare. \u00c4r de andra testamentstagarna dina barn?",
        "title": "Org penninglegat",
        "type": "text",
        "uuid": "074fde14-a0b5-4288-8c5e-6f22e41ee92d",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "66afea40-eb3a-4e97-9dff-3fac7ac517dc",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "71403876-262a-4bc1-8141-72af888245a8",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "985cde6b-46e6-4761-abf2-39b3ecdb1ea6",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -399,
          "y": -612
        },
        "required": true,
        "title": "Arv till hj\u00e4lporg?",
        "type": "condition",
        "uuid": "66afea40-eb3a-4e97-9dff-3fac7ac517dc",
        "valueLeft": "{{response.d43cbdf3-4a9d-4dfe-8cdf-e0cff8f5d62e}}",
        "valueRight": "org_yes",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "71403876-262a-4bc1-8141-72af888245a8",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "2ab2213f-7af7-4ce9-8c61-5f6721b80e9b",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "7bd3e82e-2ed4-4f0c-b8ed-5e52be03ac69",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1527,
          "y": 168
        },
        "required": true,
        "title": "En testamentstagare person",
        "type": "condition",
        "uuid": "71403876-262a-4bc1-8141-72af888245a8",
        "valueLeft": "{{response.c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888}}",
        "valueRight": "person_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "2ab2213f-7af7-4ce9-8c61-5f6721b80e9b",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "09698545-af3d-47d9-86c2-b99bfb1c2ed9",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "85a4581c-6c95-45af-8757-b2ced89c7ee7",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2106,
          "y": 1660
        },
        "required": true,
        "title": "En testamentstagare org",
        "type": "condition",
        "uuid": "2ab2213f-7af7-4ce9-8c61-5f6721b80e9b",
        "valueLeft": "{{response.c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888}}",
        "valueRight": "other_organization_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "4e8bf2c2-8a20-45d1-9d8a-11ce4ac71c29",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "73c2a28b-90eb-46ed-83d7-221ffac828c9",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "5e4bcbe1-23ca-4cef-be66-005a47322d75",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2901,
          "y": 4878
        },
        "required": true,
        "title": "Penninglegat",
        "type": "condition",
        "uuid": "4e8bf2c2-8a20-45d1-9d8a-11ce4ac71c29",
        "valueLeft": "{{response.fdf8adcf-4152-44dd-b6da-ac2c22ad9725}}",
        "valueRight": "money",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "95b43b2c-625e-4062-a971-22a93c3cc3f9",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "4e8bf2c2-8a20-45d1-9d8a-11ce4ac71c29",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "aeb9a789-fce1-461e-a80c-b1e757d1b681",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2922,
          "y": 3247
        },
        "required": true,
        "title": "Saklegat",
        "type": "condition",
        "uuid": "95b43b2c-625e-4062-a971-22a93c3cc3f9",
        "valueLeft": "{{response.fdf8adcf-4152-44dd-b6da-ac2c22ad9725}}",
        "valueRight": "legat",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "09698545-af3d-47d9-86c2-b99bfb1c2ed9",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "95b43b2c-625e-4062-a971-22a93c3cc3f9",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "ec1c2dcb-498c-46af-b0dd-af799c6622d8",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2889,
          "y": 2048
        },
        "required": true,
        "title": "Procentuella andelar",
        "type": "condition",
        "uuid": "09698545-af3d-47d9-86c2-b99bfb1c2ed9",
        "valueLeft": "{{response.fdf8adcf-4152-44dd-b6da-ac2c22ad9725}}",
        "valueRight": "parts",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "380514c3-a2a6-4c03-a175-445290678d60",
            "org_id": "1127",
            "uuid": "380514c3-a2a6-4c03-a175-445290678d60",
            "bot_block_id": "10252",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "33139fe2-219e-4c5b-b412-a81e17d5414a",
                  "org_id": "723",
                  "uuid": "33139fe2-219e-4c5b-b412-a81e17d5414a",
                  "bot_block_component_id": "5494",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "76fcbd6d-6f67-4114-b3da-7b2a486720a2",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.458727f5-f3e0-48fc-9b30-38288732192f",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "fd7ebee4-8de2-4974-bff7-dc2ab9cfe68b",
                  "org_id": "724",
                  "uuid": "fd7ebee4-8de2-4974-bff7-dc2ab9cfe68b",
                  "bot_block_component_id": "5494",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "babb7368-4f22-4c3b-8484-cffcada3e289",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.faf95197-7f3c-4433-9593-d1e659e289ed",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "ec1c2dcb-498c-46af-b0dd-af799c6622d8",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2613,
          "y": 2306
        },
        "required": true,
        "text": "Har du i tidigare steg valt att dina barn ska f\u00e5 n\u00e5got enligt ditt testamente?",
        "title": "Procentuella andelar",
        "type": "text",
        "uuid": "ec1c2dcb-498c-46af-b0dd-af799c6622d8",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "bf10668e-7fd1-45e1-9cb5-4faaa361d936",
            "org_id": "1128",
            "uuid": "bf10668e-7fd1-45e1-9cb5-4faaa361d936",
            "bot_block_id": "10253",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "4b8d4e73-705d-45fb-b7b0-748eaa5bf8e4",
                  "org_id": "725",
                  "uuid": "4b8d4e73-705d-45fb-b7b0-748eaa5bf8e4",
                  "bot_block_component_id": "5495",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "d85fb875-9864-4901-8d1b-2ee371852f5d",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.9d1c993a-a163-4446-aae1-e9fe380facbd",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "da33fdc3-bccf-41f4-9b7b-6a08b742a917",
                  "org_id": "726",
                  "uuid": "da33fdc3-bccf-41f4-9b7b-6a08b742a917",
                  "bot_block_component_id": "5495",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "6a57f0e0-e07e-4042-96db-d4aa716a854a",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.c4c3032d-87f8-4d37-b677-b16b246a7bdb",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:32",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "aeb9a789-fce1-461e-a80c-b1e757d1b681",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2629,
          "y": 3667
        },
        "required": true,
        "text": "Har du i tidigare steg valt att dina barn ska f\u00e5 n\u00e5got enligt testamentet?",
        "title": "Saklegat",
        "type": "text",
        "uuid": "aeb9a789-fce1-461e-a80c-b1e757d1b681",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "d56e4804-d0c5-456f-9798-e094a1809fcc",
            "org_id": "1129",
            "uuid": "d56e4804-d0c5-456f-9798-e094a1809fcc",
            "bot_block_id": "10254",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "f349c72c-e434-415a-932d-410436c8501f",
                  "org_id": "727",
                  "uuid": "f349c72c-e434-415a-932d-410436c8501f",
                  "bot_block_component_id": "5496",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "116effa3-7e7c-4198-aa48-01f8a6788283",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.af97de4d-78f4-48ff-af8b-8dbb1973c77c",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "3f61c5ae-e8b7-409e-866f-167a8e6baafd",
                  "org_id": "728",
                  "uuid": "3f61c5ae-e8b7-409e-866f-167a8e6baafd",
                  "bot_block_component_id": "5496",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "5e2ae6c3-91c3-4f49-8daa-b499f56c5f39",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.a1b547f3-a200-48a4-be4c-9f45d0a8d7cf",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "5e4bcbe1-23ca-4cef-be66-005a47322d75",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2529,
          "y": 5189
        },
        "required": true,
        "text": "Har du i tidigare steg valt att dina barn ska f\u00e5 n\u00e5got enligt testamentet?",
        "title": "Penninglegat",
        "type": "text",
        "uuid": "5e4bcbe1-23ca-4cef-be66-005a47322d75",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
        "next": {
          "id": "73c2a28b-90eb-46ed-83d7-221ffac828c9",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3566",
            "title": "Definitiv laglottskr\u00e4nkning",
            "color": "#3fae84",
            "relation_id": "2649"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -988,
          "y": 10477
        },
        "required": true,
        "title": "Definitiv laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "trigger",
        "uuid": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "73c2a28b-90eb-46ed-83d7-221ffac828c9",
        "next": null,
        "position": {
          "x": -684,
          "y": 11388
        },
        "required": true,
        "title": "exit",
        "type": "exit",
        "uuid": "73c2a28b-90eb-46ed-83d7-221ffac828c9",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "38351a00-1f95-48c6-a19e-71992b26d27d",
        "next": {
          "id": "73c2a28b-90eb-46ed-83d7-221ffac828c9",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3567",
            "title": "Risk laglottskr\u00e4nkning",
            "color": "#576725",
            "relation_id": "2651"
          }
        ],
        "position": {
          "x": -380,
          "y": 10489
        },
        "required": true,
        "title": "Risk laglottsk\u00e4rnkning",
        "type": "trigger",
        "uuid": "38351a00-1f95-48c6-a19e-71992b26d27d",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "9d441e9e-07ca-4bb0-a9aa-de1d2cd582d1",
            "org_id": "1945",
            "uuid": "9d441e9e-07ca-4bb0-a9aa-de1d2cd582d1",
            "bot_block_id": "10258",
            "type": "none",
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "9a71bcdf-1f70-44d8-9436-2e4d3952dd70",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -202,
          "y": 10816
        },
        "required": true,
        "text": "I ditt testamente kommer det att anges att det \u00e4r din \u00f6nskan dina barn respekterar din vilja enligt testamentet, och inte kr\u00e4ver ut sin laglott, \u00e4ven om den del av arvet n\u00e5got av dina barn ska f\u00e5 enligt testamentet skulle vara mindre \u00e4n v\u00e4rdet p\u00e5 deras laglott. Som du har f\u00e5tt information om kommer dina barn dock, oavsett vad som st\u00e5r i testamente, kunna kr\u00e4va att f\u00e5 hela sin laglott. Om du vill att alla dina barn ska f\u00e5 hela sin laglott enligt ditt testamente, kan du g\u00e5 tillbaka till f\u00f6reg\u00e5ende kapitel, och reglera f\u00f6rdelningen p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att alla dina barn f\u00e5r en andel av arvet, eller specifik egendom, som motsvarar v\u00e4rdet av deras laglott.",
        "title": "Info risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "text",
        "uuid": "9a71bcdf-1f70-44d8-9436-2e4d3952dd70",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "c39cf69f-7219-4602-8833-d01c3f7761bb",
            "org_id": "1946",
            "uuid": "c39cf69f-7219-4602-8833-d01c3f7761bb",
            "bot_block_id": "10259",
            "type": "none",
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "87e5183d-d31f-416b-b50f-531f6c781ed3",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1257,
          "y": 10892
        },
        "required": true,
        "text": "I ditt testamente kommer det att anges att det \u00e4r din \u00f6nskan att dina barn respekterar din vilja enligt testamentet, och inte kr\u00e4ver ut sin laglott. Som du har f\u00e5tt information om kommer dina barn dock, oavsett vad som st\u00e5r i testamente, kunna kr\u00e4va att f\u00e5 hela sin laglott. Om du vill att alla dina barn ska f\u00e5 hela sin laglott enligt ditt testamente, beh\u00f6ver du g\u00e5 tillbaka till f\u00f6reg\u00e5ende kapitel och reglera f\u00f6rdelningen p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att alla dina barn f\u00e5r en andel av arvet, eller specifik egendom, som motsvarar v\u00e4rdet av deras laglott.",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "text",
        "uuid": "87e5183d-d31f-416b-b50f-531f6c781ed3",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "8dcf1f78-abfd-45dd-92a9-22652a250e22",
            "org_id": "1947",
            "uuid": "8dcf1f78-abfd-45dd-92a9-22652a250e22",
            "bot_block_id": "10260",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "9a90d8a8-ff19-4e5e-8e80-7497f8b2af61",
                  "org_id": "1301",
                  "uuid": "9a90d8a8-ff19-4e5e-8e80-7497f8b2af61",
                  "bot_block_component_id": "5499",
                  "title": "Ja, mitt enda barn",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.a7587566-de56-4732-846e-bf805b946136",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "78d9aa0e-e969-4bca-baeb-cebe94a685a6",
                  "org_id": "1302",
                  "uuid": "78d9aa0e-e969-4bca-baeb-cebe94a685a6",
                  "bot_block_component_id": "5499",
                  "title": "Ja, men jag har fler barn",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "75f82a5f-33a2-4bc3-9059-dbabff8a3de8",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.b4ff185a-c76e-4ec2-bf54-0be67c66c6f9",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "0fa8b692-2cc5-44fd-b478-81b68a7e821b",
                  "org_id": "1303",
                  "uuid": "0fa8b692-2cc5-44fd-b478-81b68a7e821b",
                  "bot_block_component_id": "5499",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "6ca4dc60-62e1-4dc3-b109-5d8da9fc57fe",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.a48ee31a-5c91-4fee-b34d-33b952894055",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "ac71dc0a-fc3d-43fe-9bb9-7a9804192fbb",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2455,
          "y": 816
        },
        "required": true,
        "text": "Du har i tidigare steg valt att hela arvet efter dig ska tillfalla {{one_person_all.name}}. \u00c4r {{one_person_all.name}} ditt barn?",
        "title": "Allt till en person",
        "type": "text",
        "uuid": "ac71dc0a-fc3d-43fe-9bb9-7a9804192fbb",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "7bd3e82e-2ed4-4f0c-b8ed-5e52be03ac69",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "ac71dc0a-fc3d-43fe-9bb9-7a9804192fbb",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "24b6804e-7344-4674-b411-c57787b771a8",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1459,
          "y": 409
        },
        "required": true,
        "title": "Make\/maka \u00e4rva?",
        "type": "condition",
        "uuid": "7bd3e82e-2ed4-4f0c-b8ed-5e52be03ac69",
        "valueLeft": "{{response.8a6e7acb-9881-42a0-9414-6c2993a4e23a}}",
        "valueRight": "spouse.inherit",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "24b6804e-7344-4674-b411-c57787b771a8",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "1ff9ddef-b884-4973-b532-a87000fd8f7a",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "5c76a0aa-2613-44b1-b4a7-ab36d1298ad5",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -357,
          "y": 655
        },
        "required": true,
        "title": "Fri f\u00f6rfogr\u00e4tt?",
        "type": "condition",
        "uuid": "24b6804e-7344-4674-b411-c57787b771a8",
        "valueLeft": "{{response.ca84e0cc-818a-4007-9c2b-7b354caefd95}}",
        "valueRight": "spouse.frif\u00f6rfogander\u00e4tt",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "ea0acd7e-7396-42c7-b135-319ad23cf495",
            "org_id": "1950",
            "uuid": "ea0acd7e-7396-42c7-b135-319ad23cf495",
            "bot_block_id": "10263",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "36808fbd-5461-4399-9b40-68aa361a8423",
                  "org_id": "1310",
                  "uuid": "36808fbd-5461-4399-9b40-68aa361a8423",
                  "bot_block_component_id": "5500",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "b3155206-ef55-4cbb-8481-19eebff7c228",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.27e8142c-4e3d-4959-b51c-773266ac4341",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "a98f8600-dbed-4fb9-8db4-faf571721b55",
                  "org_id": "1311",
                  "uuid": "a98f8600-dbed-4fb9-8db4-faf571721b55",
                  "bot_block_component_id": "5500",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.1ce85f63-ea1f-4454-be7d-36c319dc39af",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "8f9939ab-0cae-4aa0-a678-1ef18a0ef724",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -300,
          "y": 1170
        },
        "required": true,
        "text": "Har du barn med n\u00e5gon annan \u00e4n din nuvarande make\/maka?",
        "title": "Efterarv enligt lag. S\u00e4rkullbarn?",
        "type": "text",
        "uuid": "8f9939ab-0cae-4aa0-a678-1ef18a0ef724",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "5c76a0aa-2613-44b1-b4a7-ab36d1298ad5",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "1636c662-2313-4f90-9ecd-971e8b2c3706",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "8f9939ab-0cae-4aa0-a678-1ef18a0ef724",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -149,
          "y": 891
        },
        "required": true,
        "title": "Efterarvingar enligt lag?",
        "type": "condition",
        "uuid": "5c76a0aa-2613-44b1-b4a7-ab36d1298ad5",
        "valueLeft": "{{response.2c1c83b5-9113-45f9-9892-ec4bb23493fd}}",
        "valueRight": "according.to.law",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "82881d5a-52ce-4e42-8814-0c78fb3157dc",
            "org_id": "1955",
            "uuid": "82881d5a-52ce-4e42-8814-0c78fb3157dc",
            "bot_block_id": "10265",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "63f23d0e-5dcb-4cbe-b199-7a3160d19dcf",
                  "org_id": "1312",
                  "uuid": "63f23d0e-5dcb-4cbe-b199-7a3160d19dcf",
                  "bot_block_component_id": "5501",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.cd451da5-6d58-432c-bf20-1b85e10eaf20",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "4de1ee51-750f-4876-9825-f95010213b0c",
                  "org_id": "1313",
                  "uuid": "4de1ee51-750f-4876-9825-f95010213b0c",
                  "bot_block_component_id": "5501",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "1a2c7aa8-03e2-4c63-a120-63fc66b29eb0",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.8ad10b60-2a2f-42ea-b60d-73aa061f9614",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "bb835ec4-44f9-43a6-8c2e-147072c234f3",
                  "org_id": "1314",
                  "uuid": "bb835ec4-44f9-43a6-8c2e-147072c234f3",
                  "bot_block_component_id": "5501",
                  "title": "Vet inte",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "ebed2f9b-0489-46c4-b759-0be3e3edddd6",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.f3650417-9f21-47f5-9754-675a391be46f",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "1aa3a1c0-8f71-4782-af7e-f1485f6a4ee0",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1665,
          "y": 1687
        },
        "required": true,
        "text": "Har du valt att dina barn, enligt testamentet, ska f\u00e5 sin laglott (eller mer) direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort?",
        "title": "Fr\u00e5ga om andel till barn",
        "type": "text",
        "uuid": "1aa3a1c0-8f71-4782-af7e-f1485f6a4ee0",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<h3><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Hur avg\u00f6r man om testamentet kr\u00e4nker laglotten?<\/span><\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Ditt testamente kan inneb\u00e4ra en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">laglottskr\u00e4nkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av tv\u00e5 anledningar.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">1. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn ett <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">mindre v\u00e4rde<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av arvet \u00e4n vad som motsvarar dess laglott<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">2. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn dess laglott vid <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\"fel\" tidpunkt.<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><h3>Laglottens v\u00e4rde<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det faktiska <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">v\u00e4rdet <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">av laglotten beror fr\u00e4mst av <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">hur m\u00e5nga barn du har, och, v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (n\u00e4r du g\u00e5r bort).<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel ( 12,5 %) var osv.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Din kvarl\u00e5tenskaps v\u00e4rde utg\u00f6rs av <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">nettov\u00e4rdet av det du \u00e4ger n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> Om du \u00e4r gift eller sambo vid din bortg\u00e5ng, kan dock en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">bodelning <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beh\u00f6va ske innan arvet f\u00f6rdelas. V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs d\u00e5 av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><h3>\"Fel\" tidpunkt<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Fr\u00e5gan om ditt testamente utg\u00f6r en kr\u00e4nkning av dina barns r\u00e4tt till laglott kan \u00e4ven p\u00e5verkas av vid vilken<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> tidpunkt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">barnen ska f\u00e5 sitt arv efter dig enligt testamentet. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du \u00e4r gift <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">och har barn som inte \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn (s\u00e5 kallade <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">s\u00e4rkullbarn)<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">, kommer de att ha r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och gemensamma barn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Gemensamma barn <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">till dig och din make\/maka har <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inte <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">under alla omst\u00e4ndigheter r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Huvudregeln \u00e4r ist\u00e4llet att de f\u00e5r v\u00e4nta tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. Det g\u00e4ller dock under f\u00f6ruts\u00e4ttning att du har valt att testamentera till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och att barnen ska f\u00e5 del av efterarvet.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du inte \u00e4r gift<\/u><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du inte \u00e4r gift <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">kommer dina barn att har r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Det g\u00e4ller oberoende av om barnen \u00e4r din och din eventuella sambos gemensamma barn eller inte. <\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Testamentet kan inneb\u00e4ra en laglottskr\u00e4nkning om alla dina barn inte f\u00e5r hela sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "68031d61-ebff-46f7-acb4-6502497ba5df",
            "org_id": "1957",
            "uuid": "68031d61-ebff-46f7-acb4-6502497ba5df",
            "bot_block_id": "10266",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "2b05a369-cfc4-43a9-8727-bb5977ed411a",
                  "org_id": "1315",
                  "uuid": "2b05a369-cfc4-43a9-8727-bb5977ed411a",
                  "bot_block_component_id": "5502",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.e48da753-ca15-4853-acdc-8465b438ac89",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "8ea3972e-6d38-41b9-97df-763572442a12",
                  "org_id": "1316",
                  "uuid": "8ea3972e-6d38-41b9-97df-763572442a12",
                  "bot_block_component_id": "5502",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "9ed1c0f5-4eb3-44bd-92b6-46ae83573920",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.a2bff114-dd75-48f1-9c50-4228d0de5d59",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "ec335f5b-f96b-41f3-b16a-b0b3f8545c01",
                  "org_id": "1317",
                  "uuid": "ec335f5b-f96b-41f3-b16a-b0b3f8545c01",
                  "bot_block_component_id": "5502",
                  "title": "Vet inte",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "9df132e7-7ce5-4c30-89a4-7d9a03b978fd",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.c337ac35-e327-4e69-80c7-23fe2cf122ea",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "63ce2a50-2843-431a-981a-3ea6d64963eb",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1603,
          "y": 2660
        },
        "required": true,
        "text": "Har du valt att dina barn, enligt testamentet, ska f\u00e5 sin laglott (eller mer) direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort?",
        "title": "Fr\u00e5ga om andel till barn",
        "type": "text",
        "uuid": "63ce2a50-2843-431a-981a-3ea6d64963eb",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<h3><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hur avg\u00f6r man om testamentet kr\u00e4nker laglotten?<\/span><\/h3><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ditt testamente kan inneb\u00e4ra en <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">laglottskr\u00e4nkning<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av tv\u00e5 anledningar.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn ett <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">mindre v\u00e4rde<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av arvet \u00e4n vad som motsvarar dess laglott<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn dess laglott vid <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\"fel\"<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tidpunkt<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><h3>Laglottens v\u00e4rde<\/h3><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det faktiska <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">v\u00e4rdet<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av laglotten beror fr\u00e4mst av <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">hur m\u00e5nga barn du har, och, v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (n\u00e4r du g\u00e5r bort).<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel ( 12,5 %) var osv.<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Din kvarl\u00e5tenskaps v\u00e4rde utg\u00f6rs av <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">nettov\u00e4rdet av det du \u00e4ger n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Om du \u00e4r gift eller sambo vid din bortg\u00e5ng, kan dock en <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bodelning<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> beh\u00f6va ske innan arvet f\u00f6rdelas. V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs d\u00e5 av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><h3>\"Fel\" tidpunkt<\/h3><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fr\u00e5gan om ditt testamente utg\u00f6r en kr\u00e4nkning av dina barns r\u00e4tt till laglott kan \u00e4ven p\u00e5verkas av vid vilken<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> tidpunkt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">barnen ska f\u00e5 sitt arv efter dig enligt testamentet. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du \u00e4r gift <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">och har barn som inte \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn (s\u00e5 kallade <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">s\u00e4rkullbarn<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">), kommer de att ha r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort. <\/strong><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och gemensamma barn<\/u><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gemensamma barn<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> till dig och din make\/maka har<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> inte<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> under alla omst\u00e4ndigheter r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Huvudregeln \u00e4r ist\u00e4llet att de f\u00e5r v\u00e4nta tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. Det g\u00e4ller dock under f\u00f6ruts\u00e4ttning att du har valt att testamentera till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och att barnen ska f\u00e5 del av efterarvet.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du inte \u00e4r gift<\/u><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du inte \u00e4r gift <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">kommer dina barn att har r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Det g\u00e4ller oberoende av om barnen \u00e4r din och din eventuella sambos gemensamma barn eller inte. <\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Testamentet kan inneb\u00e4ra en laglottskr\u00e4nkning om alla dina barn inte f\u00e5r hela sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "fa644e4d-dc45-4440-89a9-47f4cc7d0ffd",
            "org_id": "1958",
            "uuid": "fa644e4d-dc45-4440-89a9-47f4cc7d0ffd",
            "bot_block_id": "10267",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "6a7cd563-e30f-4a36-8a9e-c363282638db",
                  "org_id": "1318",
                  "uuid": "6a7cd563-e30f-4a36-8a9e-c363282638db",
                  "bot_block_component_id": "5503",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.bf13bfee-bf53-4da5-9262-fc1163092736",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "57fb75d1-5388-43aa-a287-08cbff251ece",
                  "org_id": "1319",
                  "uuid": "57fb75d1-5388-43aa-a287-08cbff251ece",
                  "bot_block_component_id": "5503",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "86ce9b5f-36c6-49f4-b613-10edbd280dfe",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.cc9f5930-2d04-41c5-aa39-b384df00f0ba",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "914210ff-1cdf-4e37-b235-4c2444c0923f",
                  "org_id": "1320",
                  "uuid": "914210ff-1cdf-4e37-b235-4c2444c0923f",
                  "bot_block_component_id": "5503",
                  "title": "Vet inte",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "c3b16ff0-e1a4-419b-9d8c-190082285a84",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.d3f42de1-53fc-4382-ab27-9d641de45967",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "f2eed6fe-f393-4206-9201-0d3e5aa31f5c",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1545,
          "y": 3789
        },
        "required": true,
        "text": "Har du valt att dina barn, enligt testamentet, ska f\u00e5 sin laglott (eller mer) direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort?",
        "title": "Fr\u00e5ga om andel till barn",
        "type": "text",
        "uuid": "f2eed6fe-f393-4206-9201-0d3e5aa31f5c",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<h3><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Hur avg\u00f6r man om testamentet kr\u00e4nker laglotten?<\/span><\/h3><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\ufeffDitt testamente kan inneb\u00e4ra en <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">laglottskr\u00e4nkning<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av tv\u00e5 anledningar.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">1. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn ett <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">mindre v\u00e4rde<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av arvet \u00e4n vad som motsvarar dess laglott<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn dess laglott vid <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\"fel\" tidpunkt.<\/strong><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><h3>Laglottens v\u00e4rde<\/h3><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det faktiska <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">v\u00e4rdet<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av laglotten beror fr\u00e4mst av <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">hur m\u00e5nga barn du har, och, v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (n\u00e4r du g\u00e5r bort).<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel ( 12,5 %) var osv.<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Din kvarl\u00e5tenskaps v\u00e4rde utg\u00f6rs av <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">nettov\u00e4rdet av det du \u00e4ger n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Om du \u00e4r gift eller sambo vid din bortg\u00e5ng, kan dock en <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">bodelning <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">beh\u00f6va ske innan arvet f\u00f6rdelas. V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs d\u00e5 av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><h3>\"Fel\" tidpunkt<\/h3><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fr\u00e5gan om ditt testamente utg\u00f6r en kr\u00e4nkning av dina barns r\u00e4tt till laglott kan \u00e4ven p\u00e5verkas av vid vilken <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">tidpunkt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">barnen ska f\u00e5 sitt arv efter dig enligt testamentet. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du \u00e4r gift<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> och har barn som inte \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn (s\u00e5 kallade <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">s\u00e4rkullbarn<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">), kommer de att ha r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort. <\/strong><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och gemensamma barn<\/u><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Gemensamma barn<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> till dig och din make\/maka har <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">inte <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">under alla omst\u00e4ndigheter r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Huvudregeln \u00e4r ist\u00e4llet att de f\u00e5r v\u00e4nta tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. Det g\u00e4ller dock under f\u00f6ruts\u00e4ttning att du har valt att testamentera till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och att barnen ska f\u00e5 del av efterarvet.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du inte \u00e4r gift<\/u><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om du inte \u00e4r gift <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">kommer dina barn att har r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Det g\u00e4ller oberoende av om barnen \u00e4r din och din eventuella sambos gemensamma barn eller inte. <\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Testamentet kan inneb\u00e4ra en laglottskr\u00e4nkning om alla dina barn inte f\u00e5r hela sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "d52d7552-8835-4724-a8bc-07951a7c631a",
            "org_id": "1960",
            "uuid": "d52d7552-8835-4724-a8bc-07951a7c631a",
            "bot_block_id": "10268",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "0c6f99bc-2a2b-4328-82d6-b205988f7147",
                  "org_id": "1321",
                  "uuid": "0c6f99bc-2a2b-4328-82d6-b205988f7147",
                  "bot_block_component_id": "5504",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.34178df7-9bd5-48a8-a0e4-9d75462f9d20",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "b51918ec-e6a7-4198-8931-81f85250598a",
                  "org_id": "1322",
                  "uuid": "b51918ec-e6a7-4198-8931-81f85250598a",
                  "bot_block_component_id": "5504",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "babb7368-4f22-4c3b-8484-cffcada3e289",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.608c88ce-f11c-41bf-a579-5deee8b5a96d",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "7fe45adc-3fe1-45bd-a24c-50bc60d2a2ee",
                  "org_id": "1323",
                  "uuid": "7fe45adc-3fe1-45bd-a24c-50bc60d2a2ee",
                  "bot_block_component_id": "5504",
                  "title": "Vet inte",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "afdccfa2-b07e-4219-855e-92f0f1bc0712",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.fb04cb25-e76a-409a-b40c-8f212d9c31fe",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "76fcbd6d-6f67-4114-b3da-7b2a486720a2",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2106,
          "y": 2650
        },
        "required": true,
        "text": "Har du valt att dina barn, enligt testamentet, ska f\u00e5 sin laglott (eller mer) direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort?",
        "title": "Fr\u00e5ga om andel till barn",
        "type": "text",
        "uuid": "76fcbd6d-6f67-4114-b3da-7b2a486720a2",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<h3><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Hur avg\u00f6r man om testamentet kr\u00e4nker laglotten?<\/span><\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\ufeffDitt testamente kan inneb\u00e4ra en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">laglottskr\u00e4nkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av tv\u00e5 anledningar.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">1. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn ett <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">mindre v\u00e4rde <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">av arvet \u00e4n vad som motsvarar dess laglott<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">2. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn dess laglott vid <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\"fel\" tidpunkt.<\/strong><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/strong><\/div><h3>Laglottens v\u00e4rde<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det faktiska <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">v\u00e4rdet <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">av laglotten beror fr\u00e4mst av <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">hur m\u00e5nga barn du har, och, v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (n\u00e4r du g\u00e5r bort).<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel ( 12,5 %) var osv.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Din kvarl\u00e5tenskaps v\u00e4rde utg\u00f6rs av <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">nettov\u00e4rdet av det du \u00e4ger n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> Om du \u00e4r gift eller sambo vid din bortg\u00e5ng, kan dock en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">bodelning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> beh\u00f6va ske innan arvet f\u00f6rdelas. V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs d\u00e5 av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><h3>\"Fel\" tidpunkt<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Fr\u00e5gan om ditt testamente utg\u00f6r en kr\u00e4nkning av dina barns r\u00e4tt till laglott kan \u00e4ven p\u00e5verkas av vid vilken <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">tidpunkt<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> barnen ska f\u00e5 sitt arv efter dig enligt testamentet. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du \u00e4r gift <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">och har barn som inte \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn (s\u00e5 kallade s\u00e4rkullbarn), kommer de att ha r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort. <\/strong><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och gemensamma barn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Gemensamma barn<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> till dig och din make\/maka har<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> inte<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> under alla omst\u00e4ndigheter r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Huvudregeln \u00e4r ist\u00e4llet att de f\u00e5r v\u00e4nta tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. Det g\u00e4ller dock under f\u00f6ruts\u00e4ttning att du har valt att testamentera till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och att barnen ska f\u00e5 del av efterarvet.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du inte \u00e4r gift<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du inte \u00e4r gift <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">kommer dina barn att har r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">. Det g\u00e4ller oberoende av om barnen \u00e4r din och din eventuella sambos gemensamma barn eller inte. <\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Testamentet kan inneb\u00e4ra en laglottskr\u00e4nkning om alla dina barn inte f\u00e5r hela sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "4ddaf291-c449-427e-bb04-bcc6d0f234af",
            "org_id": "1961",
            "uuid": "4ddaf291-c449-427e-bb04-bcc6d0f234af",
            "bot_block_id": "10269",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "51c00f9f-826b-4c59-8d2c-7d85a5da2197",
                  "org_id": "1330",
                  "uuid": "51c00f9f-826b-4c59-8d2c-7d85a5da2197",
                  "bot_block_component_id": "5505",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.d1b2b777-573e-4bc3-b6bb-49751edeca28",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "804234ca-9f01-4b07-97d5-753655f96e1e",
                  "org_id": "1331",
                  "uuid": "804234ca-9f01-4b07-97d5-753655f96e1e",
                  "bot_block_component_id": "5505",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "5e2ae6c3-91c3-4f49-8daa-b499f56c5f39",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.4145b246-3117-4f0f-af61-dd1febfeb737",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "00a64ba2-cde6-4929-8608-ccff29023f73",
                  "org_id": "1332",
                  "uuid": "00a64ba2-cde6-4929-8608-ccff29023f73",
                  "bot_block_component_id": "5505",
                  "title": "Vet inte",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "f156550f-26b0-4929-b1a3-0ff6122bddc0",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.7a3cb16b-04a8-43a3-96e9-43457e356c26",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "116effa3-7e7c-4198-aa48-01f8a6788283",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2121,
          "y": 5470
        },
        "required": true,
        "text": "Har du valt att dina barn, enligt testamentet, ska f\u00e5 sin laglott (eller mer) direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort?",
        "title": "Fr\u00e5ga om andel till barn",
        "type": "text",
        "uuid": "116effa3-7e7c-4198-aa48-01f8a6788283",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<h3><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Hur avg\u00f6r man om testamentet kr\u00e4nker laglotten?<\/span><\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\ufeffDitt testamente kan inneb\u00e4ra en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">laglottskr\u00e4nkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av tv\u00e5 anledningar.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">1. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn ett <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">mindre v\u00e4rde<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av arvet \u00e4n vad som motsvarar dess laglott<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">2. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn dess laglott vid <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\"fel\" tidpunkt.<\/strong><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><h3>Laglottens v\u00e4rde<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det faktiska <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">v\u00e4rdet<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av laglotten beror fr\u00e4mst av <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">hur m\u00e5nga barn du har, och, v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (n\u00e4r du g\u00e5r bort).<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel ( 12,5 %) var osv.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Din kvarl\u00e5tenskaps v\u00e4rde utg\u00f6rs av <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">nettov\u00e4rdet av det du \u00e4ger n\u00e4r du g\u00e5r bort<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">. Om du \u00e4r gift eller sambo vid din bortg\u00e5ng, kan dock en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">bodelning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> beh\u00f6va ske innan arvet f\u00f6rdelas. V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs d\u00e5 av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><h3>\"Fel\" tidpunkt<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Fr\u00e5gan om ditt testamente utg\u00f6r en kr\u00e4nkning av dina barns r\u00e4tt till laglott kan \u00e4ven p\u00e5verkas av vid vilken<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> tidpunkt<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> barnen ska f\u00e5 sitt arv efter dig enligt testamentet. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du \u00e4r gift<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> och har barn som inte \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn (s\u00e5 kallade <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">s\u00e4rkullbarn<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">), kommer de att ha r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och gemensamma barn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Gemensamma barn<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> till dig och din make\/maka har <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inte<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> under alla omst\u00e4ndigheter r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Huvudregeln \u00e4r ist\u00e4llet att de f\u00e5r v\u00e4nta tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. Det g\u00e4ller dock under f\u00f6ruts\u00e4ttning att du har valt att testamentera till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och att barnen ska f\u00e5 del av efterarvet.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du inte \u00e4r gift<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du inte \u00e4r gift<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kommer dina barn att har r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">. Det g\u00e4ller oberoende av om barnen \u00e4r din och din eventuella sambos gemensamma barn eller inte. <\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Testamentet kan inneb\u00e4ra en laglottskr\u00e4nkning om alla dina barn inte f\u00e5r hela sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "6a78be0c-467f-411a-b0d5-f363648f35de",
            "org_id": "1962",
            "uuid": "6a78be0c-467f-411a-b0d5-f363648f35de",
            "bot_block_id": "10270",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "cb53f279-0c1c-44c6-aeb8-a8115f58eec8",
                  "org_id": "1327",
                  "uuid": "cb53f279-0c1c-44c6-aeb8-a8115f58eec8",
                  "bot_block_component_id": "5506",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.5bb9ef79-82d3-4baf-a19d-53ee17d7c205",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "9c6cf252-463a-46e8-bb8b-b0521b4a1777",
                  "org_id": "1328",
                  "uuid": "9c6cf252-463a-46e8-bb8b-b0521b4a1777",
                  "bot_block_component_id": "5506",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "6a57f0e0-e07e-4042-96db-d4aa716a854a",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.8b5a98ba-0487-4f33-b626-f745d886579b",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "030ec795-e9fc-49d0-9a80-f0b33bf990ef",
                  "org_id": "1329",
                  "uuid": "030ec795-e9fc-49d0-9a80-f0b33bf990ef",
                  "bot_block_component_id": "5506",
                  "title": "Vet inte",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "1d367337-b921-4969-a488-38d42400e91b",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.a55428e1-3abe-4a68-b4cf-23fd42d9f54f",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "d85fb875-9864-4901-8d1b-2ee371852f5d",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2153,
          "y": 3883
        },
        "required": true,
        "text": "Har du valt att dina barn, enligt testamentet, ska f\u00e5 sin laglott (eller mer) direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort?",
        "title": "Fr\u00e5ga om andel till barn",
        "type": "text",
        "uuid": "d85fb875-9864-4901-8d1b-2ee371852f5d",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<h3><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Hur avg\u00f6r man om testamentet kr\u00e4nker laglotten?<\/span><\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Ditt testamente kan inneb\u00e4ra en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">laglottskr\u00e4nkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av tv\u00e5 anledningar.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">1. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn ett <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">mindre v\u00e4rde <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">av arvet \u00e4n vad som motsvarar dess laglott<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">2. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn dess laglott vid <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\"fel\" tidpunkt.<\/strong><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><h3>Laglottens v\u00e4rde<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det faktiska <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">v\u00e4rdet<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av laglotten beror fr\u00e4mst av <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">hur m\u00e5nga barn du har, och, v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (n\u00e4r du g\u00e5r bort).<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel ( 12,5 %) var osv.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Din kvarl\u00e5tenskaps v\u00e4rde utg\u00f6rs av nettov\u00e4rdet av det du \u00e4ger n\u00e4r du g\u00e5r bort. Om du \u00e4r gift eller sambo vid din bortg\u00e5ng, kan dock en bodelning beh\u00f6va ske innan arvet f\u00f6rdelas. V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs d\u00e5 av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><h3>\"Fel\" tidpunkt<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Fr\u00e5gan om ditt testamente utg\u00f6r en kr\u00e4nkning av dina barns r\u00e4tt till laglott kan \u00e4ven p\u00e5verkas av vid vilken <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">tidpunkt<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> barnen ska f\u00e5 sitt arv efter dig enligt testamentet. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du \u00e4r gift<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> och har barn som inte \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn (s\u00e5 kallade <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">s\u00e4rkullbarn<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">), kommer de att ha r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort. <\/strong><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och gemensamma barn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Gemensamma barn<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> till dig och din make\/maka har <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inte<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> under alla omst\u00e4ndigheter r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Huvudregeln \u00e4r ist\u00e4llet att de f\u00e5r v\u00e4nta tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. Det g\u00e4ller dock under f\u00f6ruts\u00e4ttning att du har valt att testamentera till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och att barnen ska f\u00e5 del av efterarvet.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du inte \u00e4r gift<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du inte \u00e4r gift<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kommer dina barn att har r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">. Det g\u00e4ller oberoende av om barnen \u00e4r din och din eventuella sambos gemensamma barn eller inte. <\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Testamentet kan inneb\u00e4ra en laglottskr\u00e4nkning om alla dina barn inte f\u00e5r hela sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "9ca9919b-5668-4564-8289-fb92222f34bb",
        "next": {
          "id": "433905f0-0d97-4eb2-87a3-28241c8fa017",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -467,
          "y": -1301
        },
        "required": false,
        "text": "<h2>Kapitel 4: Laglott<\/h2><div>Eftersom du tidigare har angett att du har barn, f\u00e5r du i detta kapitel lite information och fr\u00e5gor som r\u00f6r dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/div>",
        "title": "Presentation Laglott",
        "type": "presentation",
        "uuid": "9ca9919b-5668-4564-8289-fb92222f34bb",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "a616b778-7a56-488c-a3bd-a72f46804ee4",
        "next": {
          "id": "66afea40-eb3a-4e97-9dff-3fac7ac517dc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -464,
          "y": -877
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r <strong>inte knuten till n\u00e5gon viss egendom<\/strong>. Det <strong>faktiska v\u00e4rdet <\/strong>av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har och<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel (12,5 %) var osv.<\/div>",
        "title": "F\u00f6rklaring loglottens storlek",
        "type": "presentation",
        "uuid": "a616b778-7a56-488c-a3bd-a72f46804ee4",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": null
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "433905f0-0d97-4eb2-87a3-28241c8fa017",
        "next": {
          "id": "a616b778-7a56-488c-a3bd-a72f46804ee4",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -465,
          "y": -1080
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Som du s\u00e4kert k\u00e4nner till har barn, som utg\u00e5ngspunkt, alltid r\u00e4tt att f\u00e5 en <strong>viss del av arvet<\/strong> efter sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Den delen av arvet kallas f\u00f6r deras<strong> laglott. <\/strong>Barn kan<strong> alltid <\/strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott,<strong> \u00e4ven om<\/strong> du som f\u00f6r\u00e4lder skriver ett testamente som s\u00e4ger att n\u00e5gon annan ska f\u00e5 hela eller delar av laglotten.<\/div>",
        "title": "F\u00f6rklaring laglott",
        "type": "presentation",
        "uuid": "433905f0-0d97-4eb2-87a3-28241c8fa017",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "6ca4dc60-62e1-4dc3-b109-5d8da9fc57fe",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -3026,
          "y": 1167
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till laglott. T\u00e4nk p\u00e5 att dina barn,<strong> om <\/strong>de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott,<\/strong> kommer att ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den. <\/strong>Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om<\/strong> dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Allt till en person, laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "6ca4dc60-62e1-4dc3-b109-5d8da9fc57fe",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn n\u00e5got arv efter dig. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">finnas risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att barnen inte ska f\u00e5 sin laglott enligt testamentet\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "75f82a5f-33a2-4bc3-9059-dbabff8a3de8",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2726,
          "y": 1168
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med n\u00e5got eller n\u00e5gra av dina barns r\u00e4tt till laglott. T\u00e4nk p\u00e5 att <strong>om <\/strong>de av dina barn som inte ska f\u00e5 n\u00e5got enligt testamentet skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott,<\/strong> kommer de att ha<strong> r\u00e4tt att f\u00e5 den. <\/strong>Det g\u00e4ller allts\u00e5 \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om<\/strong> de av dina barn som inte ska f\u00e5 n\u00e5got enligt testamentet v\u00e4ljer att acceptera det, kommer testamentet dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om de av dina barn vars laglott kr\u00e4nks av testamentet v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna det.<\/strong><\/div>",
        "title": "Allt till en person, laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "75f82a5f-33a2-4bc3-9059-dbabff8a3de8",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger alla dina barn arv efter dig. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med n\u00e5got eller n\u00e5gra av dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att alla dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">De av dina barn som inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att alla barn\u00a0 inte ska f\u00e5 sin laglott enligt testamentet\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "b3155206-ef55-4cbb-8481-19eebff7c228",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -117,
          "y": 1685
        },
        "required": false,
        "text": "<div>T\u00e4nk p\u00e5 att barn som inte \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn (s\u00e5 kallade s\u00e4rkullbarn), kommer att ha r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <strong>direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort<\/strong>. Gemensamma barn d\u00e4remot, har inte r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt, utan f\u00e5r v\u00e4nta tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om dina s\u00e4rkullbarn <\/strong>skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng<\/strong>, kommer de allts\u00e5 ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina s\u00e4rkullbarn <strong>inte <\/strong>beg\u00e4r ut sin laglott, utan v\u00e4ljer att respektera din \u00f6nskan enligt testamentet, kommer testamentet dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om de v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info s\u00e4rkullbarn",
        "type": "presentation",
        "uuid": "b3155206-ef55-4cbb-8481-19eebff7c228",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fr\u00e5gan om ditt testamente utg\u00f6r en kr\u00e4nkning av dina barns r\u00e4tt till laglott kan, om du \u00e4r gift, p\u00e5verkas av vid vilken tidpunkt barnen ska f\u00e5 sitt arv efter dig enligt testamentet. N\u00e4r du har barn som inte \u00e4r din och din makes\/makas gemensamma barn (s\u00e5 kallade <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">s\u00e4rkullbarn<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">), kommer de ha r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort. Eventuella <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">gemensamma barn<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> d\u00e4remot, har ingen r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt, utan f\u00e5r v\u00e4nta tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort.<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som s\u00e4ger att dina s\u00e4rkullbarn inte har r\u00e4tt att f\u00e5 sitt arv efter dig direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">st\u00e5 i strid med deras legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">att erh\u00e5lla sin laglott direkt vid ditt fr\u00e5nf\u00e4lle. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina s\u00e4rkullbarn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den direkt vid ditt fr\u00e5nf\u00e4lle, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dina s\u00e4rkullbarn kommer n\u00e4mligen att kunna<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott direkt vid ditt fr\u00e5nf\u00e4lle. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att s\u00e4rkullbarn inte f\u00e5r sitt arv direkt n\u00e4r deras f\u00f6r\u00e4lder avlider\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "1ff9ddef-b884-4973-b532-a87000fd8f7a",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -477,
          "y": 1815
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har svarat att din make\/maka ska \u00e4rva hela din kvarl\u00e5tenskap med full \u00e4gander\u00e4tt. Det inneb\u00e4r att dina barn, enligt ditt testamente, inte ska f\u00e5 n\u00e5got arv efter dig. Observera att <strong>om<\/strong> dina barn trots det skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va <strong>sin laglott<\/strong> kommer de ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den<\/strong>, \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om <\/strong>dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om barnen v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Make \u00e4rver med full \u00e4gander\u00e4tt",
        "type": "presentation",
        "uuid": "1ff9ddef-b884-4973-b532-a87000fd8f7a",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn n\u00e5got arv efter dig. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att barnen inte ska f\u00e5 sin laglott enligt testamentet.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "85a4581c-6c95-45af-8757-b2ced89c7ee7",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1934,
          "y": 2012
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har i tidigare steg valt att hela arvet efter dig ska tillfalla {{one_organization_all}}. Det inneb\u00e4r att dina barn, enligt ditt testamente, inte ska f\u00e5 n\u00e5got arv efter dig. Observera att <strong>om<\/strong> dina barn trots det skulle v\u00e4lja att<strong> kr\u00e4va sin laglott<\/strong> kommer de ha<strong> r\u00e4tt att f\u00e5 den,<\/strong> \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om <\/strong>dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", <strong>utan endast om barnen v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Allt till en org",
        "type": "presentation",
        "uuid": "85a4581c-6c95-45af-8757-b2ced89c7ee7",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn n\u00e5got arv efter dig. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att barnen inte ska f\u00e5 sin laglott enligt testamentet\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "babb7368-4f22-4c3b-8484-cffcada3e289",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2352,
          "y": 3156
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till laglott. T\u00e4nk p\u00e5 att dina barn, <strong>om <\/strong>de skulle v\u00e4lja att<strong> kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott<\/strong>, kommer att ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den<\/strong>. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om<\/strong> dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "babb7368-4f22-4c3b-8484-cffcada3e289",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn&nbsp;n\u00e5got arv efter dig, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller ger dem laglotten vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5go<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">r kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Vad inneb\u00e4r det att testamentet\u00a0 st\u00e5r i strid med laglotten?\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "afdccfa2-b07e-4219-855e-92f0f1bc0712",
        "next": {
          "id": "38351a00-1f95-48c6-a19e-71992b26d27d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1746,
          "y": 3145
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat finns det risk f\u00f6r att ditt testamente kommer att st\u00e5 i strid med n\u00e5got av dina barns r\u00e4tt till laglott. <strong>Om <\/strong>s\u00e5 \u00e4r fallet, och <strong>om <\/strong>de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott,<\/strong> kommer de att ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den.<\/strong> Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om <\/strong>dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r hela sin laglott enligt testamentet, eller f\u00e5r den vid en senare tidpunkt, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info barn risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "afdccfa2-b07e-4219-855e-92f0f1bc0712",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som ger dina barn en mindre del av arvet \u00e4n vad som motsvarar v\u00e4rdet av deras laglott, eller ger dem sin laglott vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 hela sin laglott vid \u201cr\u00e4tt\u201d tidpunkt, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 det,<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Barnen kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 hela sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> dina barn kr\u00e4ver hela&nbsp;sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet riskerar att st\u00e5 i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
        "next": {
          "id": "73c2a28b-90eb-46ed-83d7-221ffac828c9",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -743,
          "y": 10137
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente<strong> inte<\/strong> att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till laglott. Det inneb\u00e4r att dina barn inte, p\u00e5 den grunden, kommer att kunna kr\u00e4va att f\u00e5 n\u00e5got mer i arv efter dig, eller mots\u00e4tta sig hur arvet efter dig i \u00f6vrigt ska f\u00f6rdelas enligt ditt testamente.<\/div>",
        "title": "Ingen laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "1d367337-b921-4969-a488-38d42400e91b",
        "next": {
          "id": "38351a00-1f95-48c6-a19e-71992b26d27d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1882,
          "y": 4405
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat finns det risk f\u00f6r att ditt testamente kommer att st\u00e5 i strid med n\u00e5got av dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott<\/strong>. <strong>Om<\/strong> s\u00e5 \u00e4r fallet, och <strong>om<\/strong> de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va<\/strong> <strong>att f\u00e5 sin laglott,<\/strong> kommer de att ha<strong> r\u00e4tt att f\u00e5 den<\/strong>. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om <\/strong>dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r hela sin laglott enligt testamentet, eller f\u00e5r den vid en senare tidpunkt, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "1d367337-b921-4969-a488-38d42400e91b",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som ger dina barn en mindre del av arvet \u00e4n vad som motsvarar v\u00e4rdet av deras laglott, eller ger dem sin laglott vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span> D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att s<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">t\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 hela sin laglott vid \u201cr\u00e4tt\u201d tidpunkt, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 det, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Barnen kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 hela sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver hela&nbsp;sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet riskerar att st\u00e5 i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "6a57f0e0-e07e-4042-96db-d4aa716a854a",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2432,
          "y": 4428
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott<\/strong>. T\u00e4nk p\u00e5 att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott<\/strong>, kommer att ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den<\/strong>. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om<\/strong> dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan<strong> endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "6a57f0e0-e07e-4042-96db-d4aa716a854a",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn&nbsp;n\u00e5got arv efter dig, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller ger dem laglotten vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag.<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.&nbsp;<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet st\u00e5r i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "f156550f-26b0-4929-b1a3-0ff6122bddc0",
        "next": {
          "id": "38351a00-1f95-48c6-a19e-71992b26d27d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1827,
          "y": 6100
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat finns det risk f\u00f6r att ditt testamente kommer att st\u00e5 i strid med n\u00e5got av dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott<\/strong>.<strong> Om<\/strong> s\u00e5 \u00e4r fallet, och <strong>om<\/strong> de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott<\/strong>,<strong> <\/strong>kommer de att ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den<\/strong>. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om <\/strong>dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r hela sin laglott enligt testamentet, eller f\u00e5r den vid en senare tidpunkt, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "f156550f-26b0-4929-b1a3-0ff6122bddc0",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som ger dina barn en mindre del av arvet \u00e4n vad som motsvarar v\u00e4rdet av deras laglott, eller ger dem sin laglott vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 hela sin laglott vid \u201cr\u00e4tt\u201d tidpunkt, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 det, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Barnen kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 hela sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">dina barn kr\u00e4ver hela&nbsp;sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet riskerar att st\u00e5 i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "5e2ae6c3-91c3-4f49-8daa-b499f56c5f39",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -2330,
          "y": 6123
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott. <\/strong>T\u00e4nk p\u00e5 att dina barn,<strong> om <\/strong>de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott<\/strong>, kommer att ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den<\/strong>. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om<\/strong> dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "5e2ae6c3-91c3-4f49-8daa-b499f56c5f39",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn&nbsp;n\u00e5got arv efter dig, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller ger dem sin laglott vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet st\u00e5r i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "008376c7-91a2-4e8f-a9a7-cfb7d3e4ce24",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1377,
          "y": 908
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Du har i tidigare steg valt att hela arvet efter dig<strong> <\/strong>ska tillfalla {{organization.name}}. Det inneb\u00e4r att dina barn, enligt ditt testamente, inte ska f\u00e5 n\u00e5got arv efter dig. Observera att om dina barn trots det skulle <strong>v\u00e4lja att kr\u00e4va sin laglott kommer de ha r\u00e4tt att f\u00e5 den,<\/strong> \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Org ska \u00e4rva allt",
        "type": "presentation",
        "uuid": "008376c7-91a2-4e8f-a9a7-cfb7d3e4ce24",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn n\u00e5got arv efter dig.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\ufeffD\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">att erh\u00e5lla sin laglott<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente, inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att barnen inte ska f\u00e5 sin laglott enligt testamentet.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "ebed2f9b-0489-46c4-b759-0be3e3edddd6",
        "next": {
          "id": "38351a00-1f95-48c6-a19e-71992b26d27d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1360,
          "y": 2066
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat finns det risk f\u00f6r att ditt testamente kommer att st\u00e5 i strid med n\u00e5got av dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott<\/strong>. Om s\u00e5 \u00e4r fallet, och om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer de att ha r\u00e4tt att f\u00e5 den. <strong>Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/strong><\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r hela sin laglott enligt testamentet, eller f\u00e5r den vid en senare tidpunkt, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info barn risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "ebed2f9b-0489-46c4-b759-0be3e3edddd6",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som ger dina barn en mindre del av arvet \u00e4n vad som motsvarar v\u00e4rdet av deras laglott, eller ger dem sin laglott vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\ufeffD\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 hela sin laglott vid \u201cr\u00e4tt\u201d tidpunkt, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 det, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">.&nbsp;<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Barnen kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 hela sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver hela&nbsp;sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet riskerar att st\u00e5 i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "1a2c7aa8-03e2-4c63-a120-63fc66b29eb0",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1945,
          "y": 2061
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott.<\/strong> T\u00e4nk p\u00e5 att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer att ha r\u00e4tt att f\u00e5 den. <strong>Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/strong><\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "1a2c7aa8-03e2-4c63-a120-63fc66b29eb0",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn&nbsp;n\u00e5got arv efter dig, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller ger dem laglotten vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.\ufeff<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna beg\u00e4ra j\u00e4mkning av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet st\u00e5r i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "9df132e7-7ce5-4c30-89a4-7d9a03b978fd",
        "next": {
          "id": "38351a00-1f95-48c6-a19e-71992b26d27d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1303,
          "y": 3097
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat finns det risk f\u00f6r att ditt testamente kommer att st\u00e5 i strid med n\u00e5got av dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott<\/strong>. <strong>Om<\/strong> s\u00e5 \u00e4r fallet, och <strong>om<\/strong> de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott<\/strong>, kommer de att ha<strong> r\u00e4tt att f\u00e5 den<\/strong>. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om<\/strong> dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r hela sin laglott enligt testamentet, eller f\u00e5r den vid en senare tidpunkt, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info barn risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "9df132e7-7ce5-4c30-89a4-7d9a03b978fd",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som ger dina barn en mindre del av arvet \u00e4n vad som motsvarar v\u00e4rdet av deras laglott, eller ger dem sin laglott vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 hela sin laglott vid \u201cr\u00e4tt\u201d tidpunkt, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 det, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Barnen kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 hela sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver hela&nbsp;sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet riskerar att st\u00e5 i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "9ed1c0f5-4eb3-44bd-92b6-46ae83573920",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1840,
          "y": 3115
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott<\/strong>. T\u00e4nk p\u00e5 att dina barn, <strong>om<\/strong> de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott,<\/strong> kommer att ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den<\/strong>. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om<\/strong> dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "9ed1c0f5-4eb3-44bd-92b6-46ae83573920",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn&nbsp;n\u00e5got arv efter dig, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller som ger dem laglotten vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">&nbsp;<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet st\u00e5r i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "c3b16ff0-e1a4-419b-9d8c-190082285a84",
        "next": {
          "id": "38351a00-1f95-48c6-a19e-71992b26d27d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1264,
          "y": 4152
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat finns det risk f\u00f6r att ditt testamente kommer att st\u00e5 i strid med n\u00e5got av dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott.<\/strong> <strong>Om<\/strong> s\u00e5 \u00e4r fallet, och <strong>om<\/strong> de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott,<\/strong> kommer de att ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den<\/strong>. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om<\/strong> dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r hela sin laglott enligt testamentet, eller f\u00e5r den vid en senare tidpunkt, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info barn risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "c3b16ff0-e1a4-419b-9d8c-190082285a84",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som ger dina barn en mindre del av arvet \u00e4n vad som motsvarar v\u00e4rdet av deras laglott, eller ger dem sin laglott vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 hela sin laglott vid \u201cr\u00e4tt\u201d tidpunkt, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 det, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Barnen kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 hela sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> dina barn kr\u00e4ver hela&nbsp;sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet riskerar att st\u00e5 i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "86ce9b5f-36c6-49f4-b613-10edbd280dfe",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 1840,
          "y": 4205
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till <strong>laglott<\/strong>. T\u00e4nk p\u00e5 att dina barn, <strong>om<\/strong> de skulle v\u00e4lja att <strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott<\/strong>, kommer att ha <strong>r\u00e4tt att f\u00e5 den.<\/strong> Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div><strong>Om<\/strong> dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, eller att de f\u00e5r laglotten vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan <strong>endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/strong><\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "86ce9b5f-36c6-49f4-b613-10edbd280dfe",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn&nbsp;n\u00e5got arv efter dig, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller som ger dem laglotten vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span>D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Om <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "F\u00f6ljder av att testamentet st\u00e5r i strid med laglotten.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "054d8fe8-e429-4eb5-86da-a71532ebaaae",
            "org_id": "2524",
            "uuid": "054d8fe8-e429-4eb5-86da-a71532ebaaae",
            "bot_block_id": "10293",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "6ff983cb-ef79-46ab-895b-8d6cfdc99605",
                  "org_id": "1725",
                  "uuid": "6ff983cb-ef79-46ab-895b-8d6cfdc99605",
                  "bot_block_component_id": "5507",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "4e4d6c95-df3c-4a86-b03c-267fe1704553",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.9e4e7867-5bd4-4f39-9ead-9a7d515f383d",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "e8484573-a2bc-4950-89d9-6b87b102a3f5",
                  "org_id": "1726",
                  "uuid": "e8484573-a2bc-4950-89d9-6b87b102a3f5",
                  "bot_block_component_id": "5507",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "6128957e-1a78-4890-b30f-3b296950de1f",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.9c58306a-4d45-497d-bf4a-362161400d44",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "1636c662-2313-4f90-9ecd-971e8b2c3706",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1413,
          "y": 1163
        },
        "required": true,
        "text": "Du har tidigare valt att din make\/maka ska \u00e4rva dig med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt. Du har ocks\u00e5 valt vem som ska f\u00e5 del av efterarvet efter dig vid dina make\/makas bortg\u00e5ng. Har du valt dina barn som efterarvingar?",
        "title": "Barn efterarvingar?",
        "type": "text",
        "uuid": "1636c662-2313-4f90-9ecd-971e8b2c3706",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "e8474592-76cc-4534-a9dc-d3695941032b",
            "org_id": "2525",
            "uuid": "e8474592-76cc-4534-a9dc-d3695941032b",
            "bot_block_id": "10294",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "026c211e-2775-487b-bacc-4f335edc3452",
                  "org_id": "1727",
                  "uuid": "026c211e-2775-487b-bacc-4f335edc3452",
                  "bot_block_component_id": "5508",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a406e5bf-3a47-4001-a817-948b25b9a4f3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.b0fb886d-367b-4861-92ec-af8b4cff872f",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "7bf4795b-2a41-4a6c-a495-78a5c440082e",
                  "org_id": "1728",
                  "uuid": "7bf4795b-2a41-4a6c-a495-78a5c440082e",
                  "bot_block_component_id": "5508",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "364adf63-9359-4bd4-829e-943c8b913aeb",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.2a0812aa-2a9d-499c-b62e-79f3e91b51a4",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "49630eea-33a6-458d-aed7-0dd02a2bce94",
                  "org_id": "1729",
                  "uuid": "49630eea-33a6-458d-aed7-0dd02a2bce94",
                  "bot_block_component_id": "5508",
                  "title": "Vet ej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a44a83b5-210b-4bc8-be88-446b864d10b3",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.df207fd9-e78b-4c1a-aa2a-f4a6607e5b47",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "4e4d6c95-df3c-4a86-b03c-267fe1704553",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1226,
          "y": 1485
        },
        "required": true,
        "text": "Har du valt att dina barn, enligt testamentet, ska f\u00e5 sin laglott (eller mer)?",
        "title": "Fr\u00e5ga om andel till barn (anpassad)",
        "type": "text",
        "uuid": "4e4d6c95-df3c-4a86-b03c-267fe1704553",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<h3><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Hur avg\u00f6r man om testamentet kr\u00e4nker laglotten?<\/span><\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\ufeffDitt testamente kan inneb\u00e4ra en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">laglottskr\u00e4nkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av tv\u00e5 anledningar.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">1. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn ett <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">mindre v\u00e4rde<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av arvet \u00e4n vad som motsvarar dess laglott<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">2. Om testamentet ger n\u00e5got av dina barn dess laglott vid <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\"fel\" tidpunkt.<\/strong><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><h3>Laglottens v\u00e4rde<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det faktiska <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">v\u00e4rdet<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av laglotten beror fr\u00e4mst av <\/span><span style=\"background-color: transparent;\">hur m\u00e5nga barn du har, och, v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (n\u00e4r du g\u00e5r bort).<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel ( 12,5 %) var osv.<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">&nbsp;<\/span><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Din kvarl\u00e5tenskaps v\u00e4rde utg\u00f6rs av <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">nettov\u00e4rdet av det du \u00e4ger n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> Om du \u00e4r gift eller sambo vid din bortg\u00e5ng, kan dock en <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">bodelning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> beh\u00f6va ske innan arvet f\u00f6rdelas. V\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap utg\u00f6rs d\u00e5 av (netto)v\u00e4rdet av den egendom du (dvs. d\u00f6dsboet) har efter en eventuell bodelning.<\/span><\/div><div><br><\/div><h3>\"Fel\" tidpunkt<\/h3><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Fr\u00e5gan om ditt testamente utg\u00f6r en kr\u00e4nkning av dina barns r\u00e4tt till laglott kan \u00e4ven p\u00e5verkas av vid vilken<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> tidpunkt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">barnen ska f\u00e5 sitt arv efter dig enligt testamentet. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och s\u00e4rkullbarn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du \u00e4r gift <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">och har barn som inte \u00e4r din och din make\/makas gemensamma barn (s\u00e5 kallade s\u00e4rkullbarn), kommer de att ha r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort. <\/strong><\/div><div><br><\/div><div><u>Gift och gemensamma barn<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Gemensamma barn<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> till dig och din make\/maka har <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">inte<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> under alla omst\u00e4ndigheter r\u00e4tt att f\u00e5 sin laglott direkt vid din bortg\u00e5ng. Huvudregeln \u00e4r ist\u00e4llet att de f\u00e5r v\u00e4nta tills b\u00e5de du och deras andra f\u00f6r\u00e4lder har g\u00e5tt bort. Det g\u00e4ller dock under f\u00f6ruts\u00e4ttning att du har valt att testamentera till din make\/make med fri f\u00f6rfogander\u00e4tt, och att barnen ska f\u00e5 del av efterarvet.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><u style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du inte \u00e4r gift<\/u><\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om du inte \u00e4r gift <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">kommer dina barn att har r\u00e4tt att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> Det g\u00e4ller oberoende av om barnen \u00e4r din och din eventuella sambos gemensamma barn eller inte. <\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Testamentet kan inneb\u00e4ra en laglottskr\u00e4nkning om alla dina barn inte f\u00e5r hela sin laglott och om s\u00e4rkullbarn inte f\u00e5r ut sin laglott direkt n\u00e4r du g\u00e5r bort.\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "6128957e-1a78-4890-b30f-3b296950de1f",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1610,
          "y": 1487
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till laglott. T\u00e4nk p\u00e5 att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer att ha r\u00e4tt att f\u00e5 den. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "6128957e-1a78-4890-b30f-3b296950de1f",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn&nbsp;n\u00e5got arv efter dig, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller ger dem laglotten vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den,<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "excerpt": "Vad inneb\u00e4r det att testamentet st\u00e5r i strid med laglotten?\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "a44a83b5-210b-4bc8-be88-446b864d10b3",
        "next": {
          "id": "38351a00-1f95-48c6-a19e-71992b26d27d",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -910,
          "y": 1968
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat finns det risk f\u00f6r att ditt testamente kommer att st\u00e5 i strid med n\u00e5got av dina barns r\u00e4tt till laglott. Om s\u00e5 \u00e4r fallet, och om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer de att ha r\u00e4tt att f\u00e5 den. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r hela sin laglott enligt testamentet, eller f\u00e5r den vid en senare tidpunkt, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/div>",
        "title": "Info barn risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "a44a83b5-210b-4bc8-be88-446b864d10b3",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som ger dina barn en mindre del av arvet \u00e4n vad som motsvarar v\u00e4rdet av deras laglott, eller ger dem sin laglott vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag. <\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\ufeffD\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 hela sin laglott vid \u201cr\u00e4tt\u201d tidpunkt, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 det, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Barnen kommer n\u00e4mligen att kunna<\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 hela sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver hela&nbsp;sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5 att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Vad inneb\u00e4r det att testamentet riskerar att st\u00e5 i strid med laglotten?\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "364adf63-9359-4bd4-829e-943c8b913aeb",
        "next": {
          "id": "0043ce34-1cf6-4e37-9ea8-1562687651fc",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -1441,
          "y": 1929
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Baserat p\u00e5 de svar du har l\u00e4mnat kommer ditt testamente att st\u00e5 i strid med dina barns r\u00e4tt till laglott. T\u00e4nk p\u00e5 att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer att ha r\u00e4tt att f\u00e5 den. Det g\u00e4ller \u00e4ven om ditt testamente inte ger dem den r\u00e4tten.<\/div><div><br><\/div><div>Om dina barn v\u00e4ljer att acceptera att de inte f\u00e5r sin laglott enligt testamentet, kommer det dock att g\u00e4lla. Laglotten utg\u00e5r allts\u00e5 inte \"per automatik\", utan endast om dina barn v\u00e4ljer att inte godk\u00e4nna ditt testamente.<\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "364adf63-9359-4bd4-829e-943c8b913aeb",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Det \u00e4r inte fel, och du \u00e4r inte f\u00f6rhindrad, att skriva ett testamente som inte ger dina barn&nbsp;n\u00e5got arv efter dig, <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">eller ger dem laglotten vid en senare tidpunkt \u00e4n vad de har r\u00e4tt till enligt lag<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">.<\/span><\/div><div><br><\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">D\u00e4remot kommer ett s\u00e5dant testamente att <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">st\u00e5 i strid med dina barns legala r\u00e4tt <\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">att erh\u00e5lla sin laglott. Det f\u00e5r till f\u00f6ljd att dina barn, om de skulle v\u00e4lja att kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, kommer ha r\u00e4tt att f\u00e5 den, <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">oavsett vad som st\u00e5r i ditt testamente.&nbsp;<\/strong><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Dina barn kommer n\u00e4mligen att kunna <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">beg\u00e4ra j\u00e4mkning<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> av testamentet, och d\u00e4rigenom f\u00e5 r\u00e4tt att f\u00e5 ut sin laglott. J\u00e4mkning kan beg\u00e4ras inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n delgivningen av ditt testamente, d\u00e4refter g\u00e5r r\u00e4tten f\u00f6rlorad. Om j\u00e4mkning inte beg\u00e4rs inom sexm\u00e5nadersfristen, g\u00e4ller allts\u00e5 det som st\u00e5r skrivet i testamentet, \u00e4ven om det kr\u00e4nker dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/span><\/div><div>&nbsp;<\/div><div><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">Om<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> dina barn kr\u00e4ver sin laglott trots att de inte har r\u00e4tt till den enligt ditt testamente,&nbsp;inneb\u00e4r det ocks\u00e5&nbsp;att \u00f6vriga f\u00f6rordnanden i ditt testamente kommer att beh\u00f6va \"anpassas\" i den m\u00e5n det kr\u00e4vs f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5. Det kan vara bra att k\u00e4nna till att det i en s\u00e5dan situation kan finnas <\/span><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">risk f\u00f6r att det uppst\u00e5r fr\u00e5gor<\/strong><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\"> kring hur en s\u00e5dan \"anpassning\" ska ske, dvs. hur eller vilka \u00f6vriga f\u00f6rordnanden som ska minskas f\u00f6r att laglotten ska kunna utg\u00e5.<\/span><\/div>",
          "label": "L\u00e4s mer",
          "excerpt": "Vad inneb\u00e4r det att testamentet st\u00e5r i strid med laglotten?\n"
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "ad4b89e2-16b9-40fc-9b43-7be560124e52",
        "next": {
          "id": "753e8d70-3fb9-4774-a860-ed79b22951c1",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3723,
          "y": -1512
        },
        "required": false,
        "text": "<h2>Kapitel 4: Laglott<\/h2><div>Eftersom du tidigare har angett att du har barn, f\u00e5r du i detta kapitel lite information och fr\u00e5gor som r\u00f6r dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/div>",
        "title": "Presentation Laglott",
        "type": "presentation",
        "uuid": "ad4b89e2-16b9-40fc-9b43-7be560124e52",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "753e8d70-3fb9-4774-a860-ed79b22951c1",
        "next": {
          "id": "e5229a48-51c0-4084-94cc-32e4559186fa",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3722,
          "y": -1326
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Som du s\u00e4kert k\u00e4nner till har barn, som utg\u00e5ngspunkt, alltid r\u00e4tt att f\u00e5 en <strong>viss del av arvet<\/strong> efter sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Den delen av arvet kallas f\u00f6r deras<strong> laglott. <\/strong>Barn kan<strong> alltid <\/strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott,<strong> \u00e4ven om<\/strong> du som f\u00f6r\u00e4lder skriver ett testamente som s\u00e4ger att n\u00e5gon annan ska f\u00e5 hela eller delar av laglotten.<\/div>",
        "title": "F\u00f6rklaring laglott",
        "type": "presentation",
        "uuid": "753e8d70-3fb9-4774-a860-ed79b22951c1",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "e5229a48-51c0-4084-94cc-32e4559186fa",
        "next": {
          "id": "5012074a-7ead-4035-98cc-7b206faa124e",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3721,
          "y": -1168
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r <strong>inte knuten till n\u00e5gon viss egendom<\/strong>. Det <strong>faktiska v\u00e4rdet <\/strong>av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har och<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel (12,5 %) var osv.<\/div>",
        "title": "F\u00f6rklaring loglottens storlek",
        "type": "presentation",
        "uuid": "e5229a48-51c0-4084-94cc-32e4559186fa",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": null
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "7c9c54a1-20a7-48f0-b10d-4175479a31c0",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "1ea30b3a-5491-44b9-8a03-0d6eb8cf3cb9",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "6290d790-2710-412d-a420-0b53f4a56435",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3606,
          "y": -653
        },
        "required": true,
        "title": "S\u00e4rkullbarn?",
        "type": "condition",
        "uuid": "7c9c54a1-20a7-48f0-b10d-4175479a31c0",
        "valueLeft": "{{response.2be847a7-4e9a-4e80-9fa9-fb60aac4030d}}",
        "valueRight": "sarkullbarn",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "6290d790-2710-412d-a420-0b53f4a56435",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "1ea30b3a-5491-44b9-8a03-0d6eb8cf3cb9",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "eb60ccca-ff7e-4b12-b8bf-3b539d0b7503",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3663,
          "y": -464
        },
        "required": true,
        "title": "Make\/maka \u00e4rva?",
        "type": "condition",
        "uuid": "6290d790-2710-412d-a420-0b53f4a56435",
        "valueLeft": "{{response.8a6e7acb-9881-42a0-9414-6c2993a4e23a}}",
        "valueRight": "spouse.inherit",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "5012074a-7ead-4035-98cc-7b206faa124e",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "1c8b2c95-e6d4-4e73-af0d-1bb5b91a7cca",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "e47070a3-7b14-4e76-ba7c-8dd39bfea50a",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3778,
          "y": -987
        },
        "required": true,
        "title": "Allt till f\u00f6rvald org?",
        "type": "condition",
        "uuid": "5012074a-7ead-4035-98cc-7b206faa124e",
        "valueLeft": "{{response.eb1c0234-3a37-4339-b625-bee4c52bddb2}}",
        "valueRight": "organization_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "1c8b2c95-e6d4-4e73-af0d-1bb5b91a7cca",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "7c9c54a1-20a7-48f0-b10d-4175479a31c0",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "e47070a3-7b14-4e76-ba7c-8dd39bfea50a",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3716,
          "y": -812
        },
        "required": true,
        "title": "Allt till egenvald org?",
        "type": "condition",
        "uuid": "1c8b2c95-e6d4-4e73-af0d-1bb5b91a7cca",
        "valueLeft": "{{response.c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888}}",
        "valueRight": "other_organization_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "eb60ccca-ff7e-4b12-b8bf-3b539d0b7503",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "460ba611-82b4-403c-91b7-63ba123d699e",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "e8a56f2b-173b-42ac-b120-a4e86277ec0a",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3845,
          "y": -238
        },
        "required": true,
        "title": "Hela arvet till en person?",
        "type": "condition",
        "uuid": "eb60ccca-ff7e-4b12-b8bf-3b539d0b7503",
        "valueLeft": "{{response.c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888}}",
        "valueRight": "person_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "e47070a3-7b14-4e76-ba7c-8dd39bfea50a",
        "next": {
          "id": "cab839ba-d32d-434c-adcf-8b1ca2d4d4c3",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 4238,
          "y": -481
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Alla barn (gemensamma och s\u00e4rkullbarn) kr\u00e4nks eftersom inget barn ska \u00e4rva<\/div>",
        "title": "Info laglottsk\u00e4rnkning alla barn",
        "type": "presentation",
        "uuid": "e47070a3-7b14-4e76-ba7c-8dd39bfea50a",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "e8a56f2b-173b-42ac-b120-a4e86277ec0a",
        "next": {
          "id": "cab839ba-d32d-434c-adcf-8b1ca2d4d4c3",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 4102,
          "y": 378
        },
        "required": false,
        "text": "<div>laglottskr\u00e4nkning eftersom s\u00e4rkullbarn inte f\u00e5r sitt arv direkt vid fr\u00e5nf\u00e4lle.<\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning s\u00e4rkullbarn",
        "type": "presentation",
        "uuid": "e8a56f2b-173b-42ac-b120-a4e86277ec0a",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "1df23e80-e719-458b-8297-39e71c7283d2",
            "org_id": "2547",
            "uuid": "1df23e80-e719-458b-8297-39e71c7283d2",
            "bot_block_id": "10308",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "cf1ef375-8865-4e99-a0cd-1ba89f7a17de",
                  "org_id": "1732",
                  "uuid": "cf1ef375-8865-4e99-a0cd-1ba89f7a17de",
                  "bot_block_component_id": "5509",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "17571a4a-5ec4-405c-962f-aafd060ad507",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.416739a0-967a-469e-9bea-9e6e11260d46",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "a44f960d-0f5c-48af-9c8e-d030b11741ac",
                  "org_id": "1733",
                  "uuid": "a44f960d-0f5c-48af-9c8e-d030b11741ac",
                  "bot_block_component_id": "5509",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "e8a56f2b-173b-42ac-b120-a4e86277ec0a",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.a2c1c3ff-5c68-4527-b0b0-ca85487aa0f8",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "d628bbcf-1b38-43cc-a037-b70b489ac20c",
                  "org_id": "1734",
                  "uuid": "d628bbcf-1b38-43cc-a037-b70b489ac20c",
                  "bot_block_component_id": "5509",
                  "title": "Vet ej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "cedf6795-0b0d-4e56-9bf7-1a8ea7b6830e",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.227a9d84-5469-4762-8a2f-ea62adf44c54",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "460ba611-82b4-403c-91b7-63ba123d699e",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3753,
          "y": 13
        },
        "required": true,
        "text": "Ska dina s\u00e4rkullbarn, enligt ditt testamente, f\u00e5 ut sin laglott direkt vid ditt fr\u00e5nf\u00e4lle?",
        "title": "S\u00e4rkullbarn laglott direkt?",
        "type": "text",
        "uuid": "460ba611-82b4-403c-91b7-63ba123d699e",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>INFO OM VAD S\u00c4RKULLBARN SKA F\u00c5\/HAR R\u00c4TT ATT F\u00c5 VID FR\u00c5NF\u00c4LLET<\/div>",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "17571a4a-5ec4-405c-962f-aafd060ad507",
        "next": {
          "id": "0b529920-31b6-4070-8e90-e8c4587ea7d9",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 4422,
          "y": 1859
        },
        "required": false,
        "text": "Here is some text",
        "title": "Ingen laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "17571a4a-5ec4-405c-962f-aafd060ad507",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "cedf6795-0b0d-4e56-9bf7-1a8ea7b6830e",
        "next": {
          "id": "89d42e7a-fb02-4574-b014-bb6f9cafd2cd",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 4400,
          "y": 382
        },
        "required": false,
        "text": "Here is some text",
        "title": "Risk f\u00f6r laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "cedf6795-0b0d-4e56-9bf7-1a8ea7b6830e",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "cab839ba-d32d-434c-adcf-8b1ca2d4d4c3",
        "next": {
          "id": "0b529920-31b6-4070-8e90-e8c4587ea7d9",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3566",
            "title": "Definitiv laglottskr\u00e4nkning",
            "color": "#3fae84",
            "relation_id": "2650"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 4309,
          "y": 2002
        },
        "required": true,
        "title": "Definitiv laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "trigger",
        "uuid": "cab839ba-d32d-434c-adcf-8b1ca2d4d4c3",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "action": "SET_VARIABLE",
        "category": "action",
        "id": "89d42e7a-fb02-4574-b014-bb6f9cafd2cd",
        "next": {
          "id": "0b529920-31b6-4070-8e90-e8c4587ea7d9",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [
          {
            "id": "3567",
            "title": "Risk laglottskr\u00e4nkning",
            "color": "#576725",
            "relation_id": "2652"
          }
        ],
        "position": {
          "x": 4654,
          "y": 2005
        },
        "required": true,
        "title": "Risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "trigger",
        "uuid": "89d42e7a-fb02-4574-b014-bb6f9cafd2cd",
        "value": "",
        "variable": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "0b529920-31b6-4070-8e90-e8c4587ea7d9",
        "next": null,
        "position": {
          "x": 4482,
          "y": 2299
        },
        "required": true,
        "title": "exit",
        "type": "exit",
        "uuid": "0b529920-31b6-4070-8e90-e8c4587ea7d9",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "f5d3d109-a729-480d-be0a-ff9a37d2b519",
            "org_id": "2548",
            "uuid": "f5d3d109-a729-480d-be0a-ff9a37d2b519",
            "bot_block_id": "10314",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "77c019e2-5a27-4097-bc89-1d53410527de",
                  "org_id": "1735",
                  "uuid": "77c019e2-5a27-4097-bc89-1d53410527de",
                  "bot_block_component_id": "5510",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "37d977da-393e-44d9-8b8e-010d1e3cf85f",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.8bbee023-4504-41d7-bd81-34f9e4c54719",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "7125ebc6-7e61-40c8-8097-364009d950b0",
                  "org_id": "1737",
                  "uuid": "7125ebc6-7e61-40c8-8097-364009d950b0",
                  "bot_block_component_id": "5510",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "9e0d5851-9737-4dad-ab0f-7037462c4c74",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.1119fcf1-3a4d-46b7-a22f-e9c60c8df039",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "ab126c3e-3902-4927-8152-e24eff575afa",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2705,
          "y": 372
        },
        "required": true,
        "text": "Du har i tidigare steg valt hur arvet efter dig ska f\u00f6rdelas. Har du valt att alla dina barn ska \u00e4rva dig?",
        "title": "Arv till barn?",
        "type": "text",
        "uuid": "ab126c3e-3902-4927-8152-e24eff575afa",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "b3a6b9ec-ba49-456c-b1a6-eec4e376a0a3",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "40339cce-c20a-49fe-a163-cca61c1f9f5f",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "1c896d1d-6c71-43a7-8985-b6a6d220164c",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3419,
          "y": -75
        },
        "required": true,
        "title": "Make\/maka \u00e4rva?",
        "type": "condition",
        "uuid": "b3a6b9ec-ba49-456c-b1a6-eec4e376a0a3",
        "valueLeft": "{{response.8a6e7acb-9881-42a0-9414-6c2993a4e23a}}",
        "valueRight": "spouse.inherit",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "1c896d1d-6c71-43a7-8985-b6a6d220164c",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "01bef0cc-24db-40db-9587-85b351800f37",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "277435d3-6893-40a8-90c3-55690e46df4d",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3518,
          "y": 117
        },
        "required": true,
        "title": "Fri f\u00f6rfogander\u00e4tt?",
        "type": "condition",
        "uuid": "1c896d1d-6c71-43a7-8985-b6a6d220164c",
        "valueLeft": "{{response.21609f5f-8401-43cf-aa36-1014bf905c67}}",
        "valueRight": "jafrif\u00f6rfogander\u00e4tt",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "277435d3-6893-40a8-90c3-55690e46df4d",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "ed2f25b8-a5c4-43a4-b58b-3145da19e25d",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "17571a4a-5ec4-405c-962f-aafd060ad507",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3600,
          "y": 329
        },
        "required": true,
        "title": "Efterarvingar enligt lag?",
        "type": "condition",
        "uuid": "277435d3-6893-40a8-90c3-55690e46df4d",
        "valueLeft": "{{response.2c1c83b5-9113-45f9-9892-ec4bb23493fd}}",
        "valueRight": "according.to.law",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "1ea30b3a-5491-44b9-8a03-0d6eb8cf3cb9",
        "next": null,
        "nextFalse": {
          "id": "ab126c3e-3902-4927-8152-e24eff575afa",
          "handles": {
            "source": "source.condition.false",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "nextTrue": {
          "id": "b3a6b9ec-ba49-456c-b1a6-eec4e376a0a3",
          "handles": {
            "source": "source.condition.true",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3352,
          "y": -266
        },
        "required": true,
        "title": "Hela arvet till en person?",
        "type": "condition",
        "uuid": "1ea30b3a-5491-44b9-8a03-0d6eb8cf3cb9",
        "valueLeft": "{{response.c4c0ca3b-1ca6-48bc-8cd4-29c977ca1888}}",
        "valueRight": "person_all",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "90c3d242-4790-4724-8961-58ca417f2570",
            "org_id": "2552",
            "uuid": "90c3d242-4790-4724-8961-58ca417f2570",
            "bot_block_id": "10319",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "6bc4abac-6363-4507-890b-dfbd411465b1",
                  "org_id": "1738",
                  "uuid": "6bc4abac-6363-4507-890b-dfbd411465b1",
                  "bot_block_component_id": "5511",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "17571a4a-5ec4-405c-962f-aafd060ad507",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.e89d1b88-149c-4fcc-bbec-5185e62ea871",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "b8acf375-6b23-43b5-a276-552a7928e26b",
                  "org_id": "1739",
                  "uuid": "b8acf375-6b23-43b5-a276-552a7928e26b",
                  "bot_block_component_id": "5511",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "01bef0cc-24db-40db-9587-85b351800f37",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.d1ccd740-860a-4d3e-9fbe-3a2fbf5d6d17",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "d5795d87-4184-447e-ba17-3e0ebbaf4de0",
                  "org_id": "1740",
                  "uuid": "d5795d87-4184-447e-ba17-3e0ebbaf4de0",
                  "bot_block_component_id": "5511",
                  "title": "Vet ej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "9ce20fdf-1800-43ce-8ec2-955422d845b6",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.474d1171-af86-4ab8-b2d8-d85e69f7802a",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "ed2f25b8-a5c4-43a4-b58b-3145da19e25d",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3503,
          "y": 568
        },
        "required": true,
        "text": "Kan ju vara s\u00e5 att man givit en stor del av efterarvet till n\u00e5gon annan.",
        "title": "Ska barnen f\u00e5 sin laglott?",
        "type": "text",
        "uuid": "ed2f25b8-a5c4-43a4-b58b-3145da19e25d",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "9ce20fdf-1800-43ce-8ec2-955422d845b6",
        "next": {
          "id": "89d42e7a-fb02-4574-b014-bb6f9cafd2cd",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3924,
          "y": 1041
        },
        "required": false,
        "text": "Here is some text",
        "title": "Risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "9ce20fdf-1800-43ce-8ec2-955422d845b6",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "01bef0cc-24db-40db-9587-85b351800f37",
        "next": {
          "id": "cab839ba-d32d-434c-adcf-8b1ca2d4d4c3",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3671,
          "y": 1041
        },
        "required": false,
        "text": "Here is some text",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "01bef0cc-24db-40db-9587-85b351800f37",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "9e0d5851-9737-4dad-ab0f-7037462c4c74",
        "next": {
          "id": "cab839ba-d32d-434c-adcf-8b1ca2d4d4c3",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3278,
          "y": 1082
        },
        "required": false,
        "text": "<div><br><\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "9e0d5851-9737-4dad-ab0f-7037462c4c74",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "78fab8f5-db24-44aa-82b3-06c63030f8e6",
            "org_id": "2553",
            "uuid": "78fab8f5-db24-44aa-82b3-06c63030f8e6",
            "bot_block_id": "10323",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "5cc48082-6b05-4f9f-a51f-46ff4f97e6d0",
                  "org_id": "1741",
                  "uuid": "5cc48082-6b05-4f9f-a51f-46ff4f97e6d0",
                  "bot_block_component_id": "5512",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "17571a4a-5ec4-405c-962f-aafd060ad507",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.24a38ebf-dc1b-4c7c-9788-48b2db1f8440",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "c3c61131-0556-4e96-a154-eef0c3a3a57a",
                  "org_id": "1742",
                  "uuid": "c3c61131-0556-4e96-a154-eef0c3a3a57a",
                  "bot_block_component_id": "5512",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "9e0d5851-9737-4dad-ab0f-7037462c4c74",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.fbd39671-d347-45ee-b088-eeb398c9f540",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "ddd294cf-69c7-4338-a521-36dc03b0f1f9",
                  "org_id": "1743",
                  "uuid": "ddd294cf-69c7-4338-a521-36dc03b0f1f9",
                  "bot_block_component_id": "5512",
                  "title": "Vet ej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "a015e506-412c-4d65-b661-c912955622cd",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.f5abfaca-0305-42f9-99fd-7268625692e7",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "37d977da-393e-44d9-8b8e-010d1e3cf85f",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 2905,
          "y": 738
        },
        "required": true,
        "text": "Ska alla barnen f\u00e5 sin laglott?",
        "title": "Ska alla barnen f\u00e5 sin laglott?",
        "type": "text",
        "uuid": "37d977da-393e-44d9-8b8e-010d1e3cf85f",
        "readMore": {
          "enabled": true,
          "text": "<div>h\u00e4r \u00e4r det viktigt att all info som \u00e4r relevant f\u00f6r alla barn framg\u00e5r. Ex. storlek p\u00e5 laglott. (H\u00e4r kan det inte finnas s\u00e4rkullbarn + make\/maka som \u00e4rver med fri.f\u00f6rfog.) <\/div>",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "5da67217-cd0c-4517-9329-3cf6e07c7c7b",
        "next": {
          "id": "cab839ba-d32d-434c-adcf-8b1ca2d4d4c3",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3336,
          "y": 432
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Laglottskr\u00e4nkning eftersom n\u00e5gon f\u00e5r allt arv med full \u00e4gander\u00e4tt. Dvs. barnen ska inte \u00e4rva n\u00e5got<\/div>",
        "title": "Info laglottskr\u00e4nking",
        "type": "presentation",
        "uuid": "5da67217-cd0c-4517-9329-3cf6e07c7c7b",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "a015e506-412c-4d65-b661-c912955622cd",
        "next": {
          "id": "89d42e7a-fb02-4574-b014-bb6f9cafd2cd",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3118,
          "y": 1238
        },
        "required": false,
        "text": "Here is some text",
        "title": "Risk laglottskr\u00e4nkning",
        "type": "presentation",
        "uuid": "a015e506-412c-4d65-b661-c912955622cd",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "components": [
          {
            "id": "f091b5d2-33d3-4965-b2b2-d8eef8646747",
            "org_id": "2554",
            "uuid": "f091b5d2-33d3-4965-b2b2-d8eef8646747",
            "bot_block_id": "10326",
            "type": "predefined",
            "props": {
              "options": [
                {
                  "id": "cd35af62-6730-423f-8e8b-fe4bfbf17739",
                  "org_id": "1744",
                  "uuid": "cd35af62-6730-423f-8e8b-fe4bfbf17739",
                  "bot_block_component_id": "5513",
                  "title": "Ja",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "17571a4a-5ec4-405c-962f-aafd060ad507",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.a170677d-6330-40b3-aad3-2ebfc5d80f69",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                },
                {
                  "id": "e6378fd7-5b6b-437a-bb6d-2d6e5fb5a5b4",
                  "org_id": "1745",
                  "uuid": "e6378fd7-5b6b-437a-bb6d-2d6e5fb5a5b4",
                  "bot_block_component_id": "5513",
                  "title": "Nej",
                  "hint": null,
                  "value": null,
                  "next": {
                    "id": "5da67217-cd0c-4517-9329-3cf6e07c7c7b",
                    "handles": {
                      "source": "source.response.d1405c27-a6d3-46af-91c7-a26560049d9a",
                      "target": "target.top"
                    }
                  },
                  "order": "99",
                  "created": "2022-01-14 10:30:33",
                  "archived_at": null,
                  "deleted_at": null
                }
              ]
            },
            "archived_at": null,
            "deleted_at": null
          }
        ],
        "id": "40339cce-c20a-49fe-a163-cca61c1f9f5f",
        "next": null,
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 3196,
          "y": 135
        },
        "required": true,
        "text": "Du har valt att en person ska \u00e4rva hela din kvarl\u00e5tenskap. \u00c4r den personen du valt ditt enda barn?",
        "title": "Allt arv till ett barn?",
        "type": "text",
        "uuid": "40339cce-c20a-49fe-a163-cca61c1f9f5f",
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      }
    ]
  },
  {
    "id": "793561e8-8ce9-4e8a-bb11-a21facb2f024",
    "name": "RADERA",
    "type": "child",
    "blocks": [
      {
        "category": "waypoint",
        "id": "793561e8-8ce9-4e8a-bb11-a21facb2f024",
        "next": {
          "id": "a43d3fa6-ef7d-4aeb-b76e-dbc6299bf860",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "position": {
          "x": 1,
          "y": 14
        },
        "required": true,
        "title": "Conversation start",
        "type": "start",
        "uuid": "793561e8-8ce9-4e8a-bb11-a21facb2f024",
        "components": null,
        "readMore": null
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "a43d3fa6-ef7d-4aeb-b76e-dbc6299bf860",
        "next": {
          "id": "f5894108-9858-4a72-b105-acea20b1167b",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -56,
          "y": 175
        },
        "required": false,
        "text": "<h2>Kapitel 4: Laglott<\/h2><div>Eftersom du tidigare har angett att du har barn, f\u00e5r du i detta kapitel lite information och fr\u00e5gor som r\u00f6r dina barns r\u00e4tt till laglott.<\/div>",
        "title": "Presentation Laglott",
        "type": "presentation",
        "uuid": "a43d3fa6-ef7d-4aeb-b76e-dbc6299bf860",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "f5894108-9858-4a72-b105-acea20b1167b",
        "next": {
          "id": "21b0e37a-7e35-426d-bd80-30049489f064",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -56,
          "y": 318
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Som du s\u00e4kert k\u00e4nner till har barn, som utg\u00e5ngspunkt, alltid r\u00e4tt att f\u00e5 en <strong>viss del av arvet<\/strong> efter sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Den delen av arvet kallas f\u00f6r deras <strong>laglott<\/strong>. Barn kan <strong>alltid <\/strong>kr\u00e4va att f\u00e5 sin laglott, <strong>\u00e4ven om<\/strong> du som f\u00f6r\u00e4lder skriver ett testamente som s\u00e4ger att n\u00e5gon annan ska f\u00e5 hela eller delar av laglotten.<\/div>",
        "title": "F\u00f6rklaring laglott",
        "type": "presentation",
        "uuid": "f5894108-9858-4a72-b105-acea20b1167b",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "block",
        "configs": [],
        "id": "21b0e37a-7e35-426d-bd80-30049489f064",
        "next": {
          "id": "cffcb157-c9d2-4b8d-a720-83955d538849",
          "handles": {
            "source": "source.bottom",
            "target": "target.top"
          }
        },
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": -55,
          "y": 463
        },
        "required": false,
        "text": "<div>Laglotten utg\u00f6rs allts\u00e5 av en viss andel av arvet efter dig, och \u00e4r <strong>inte knuten till n\u00e5gon viss egendom.<\/strong> Det <strong>faktiska v\u00e4rdet<\/strong> av respektive barns laglott beror s\u00e4rskilt p\u00e5<\/div><div><br><\/div><div>1. hur m\u00e5nga barn du har och<\/div><div>2. v\u00e4rdet av din kvarl\u00e5tenskap (dvs. den egendom som ing\u00e5r i arvet efter dig).<\/div><div><br><\/div><div><u>Exempel<\/u><\/div><div>Om du har ett barn utg\u00f6rs det barnets laglott av v\u00e4rdet av h\u00e4lften (50 %) av din kvarl\u00e5tenskap. Har du tv\u00e5 barn \u00e4r deras laglotter en fj\u00e4rdedel (25 %) var, tre barn en \u00e5ttondel (12,5 %) var osv.<\/div>",
        "title": "F\u00f6rklaring laglottens storlek",
        "type": "presentation",
        "uuid": "21b0e37a-7e35-426d-bd80-30049489f064",
        "components": null,
        "readMore": {
          "enabled": false,
          "text": "",
          "label": "",
          "excerpt": ""
        }
      },
      {
        "category": "action",
        "id": "cffcb157-c9d2-4b8d-a720-83955d538849",
        "next": null,
        "nextFalse": null,
        "nextTrue": null,
        "operator": "==",
        "paragraphs": [],
        "position": {
          "x": 203,
          "y": 683
        },
        "required": true,
        "title": "S\u00e4rkullbarn",
        "type": "condition",
        "uuid": "cffcb157-c9d2-4b8d-a720-83955d538849",
        "valueLeft": "",
        "valueRight": "",
        "components": null,
        "readMore": null
      }
    ]
  }
]
